<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Jun 2025 07:01:23 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter landssvikarkiver øker]]></title>
  <guid>154f9988-37d2-4703-930f-11834bf5e6b9</guid>
  <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har sendt inn forespørsler om innsyn i landssvikarkiver den siste uken. Riksarkivet håndterer henvendelser om historiske rettsoppgjør, og mange saker er fortsatt under behandling. Dette viser en økende interesse for å forstå fortiden gjennom offentlige dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Effektiv saksbehandlingstid i Riksarkivet]]></title>
  <guid>050356a1-b2c0-47f6-8051-2e51a454b079</guid>
  <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har raskt behandlet en forespørsel om militært rulleblad og helsemappe for en person født i 1963. Saken ble fullført på under ett døgn, noe som reflekterer en effektiv saksbehandlingstid for standardhastesaker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske forespørsler om fartstid under krigen]]></title>
  <guid>c57ea53e-a996-4446-b5e2-9f4bf76d1084</guid>
  <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere henvendelser om fartstid under krigen har kommet inn til Riksarkivet. Dette inkluderer saker fra både før og etter andre verdenskrig. Forespørslene viser en vedvarende interesse for maritime historier og krigshistorie fra enkeltpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Eierskifte og avskrift av eiendom i Oslo]]></title>
  <guid>faf8791b-ca92-4d91-8f01-641b77546865</guid>
  <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En haster-forespørsel om avskrift av eiendom i Oslo venter fortsatt på fullføring. Saken gjelder en annen profesjonell aktør, noe som tyder på at eiendomsoverdragelser er av stor betydning for både privatpersoner og profesjonelle aktører.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskere søker innsyn i historiske data]]></title>
  <guid>73c3ccc7-5dc6-4f90-9a22-3edc0276a4e4</guid>
  <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere har sendt inn forespørsler om innsyn i historiske arkiver vedrørende norske kvinner i internasjonale militære operasjoner og bankinspeksjonsmøter. Dette indikerer et økende akademisk fokus på Norges internasjonale deltakelse og økonomiske historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Familieforskning og slektstrær i fokus]]></title>
  <guid>eccb2bfe-2704-4988-a598-c52c486f479e</guid>
  <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner fortsetter å etterspørre slektsopplysninger i Oslo og Riksarkivet. Forespørslene omhandler alt fra navneendringer til fødsel og dødsfall. Dette viser en vedvarende interesse for slektsforskning og personlig historie blant brukerne.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
