<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Apr 2025 07:01:02 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter kopier av historiske dokumenter]]></title>
  <guid>220ef06c-ed21-4805-bffc-892bb834773a</guid>
  <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 07:01:02 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en markant økning i kopibestillinger av historiske dokumenter ved Riksarkivet. Blant de mest presserende forespørslene er et rundskriv fra Norges Bank datert 1943, som er i prosess for hurtig behandling. Denne trenden reflekterer en økende interesse fra både privatpersoner og profesjonelle aktører for historisk materiale.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Mange henvendelser om landssvikregister]]></title>
  <guid>8a7fadbb-411f-4880-93d0-1bf018d3fe41</guid>
  <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 07:01:02 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en betydelig mengde forespørsler knyttet til landssvikregisteret. Forespørslene stammer hovedsakelig fra privatpersoner som ønsker innsyn i saker fra andre verdenskrig. Denne økningen indikerer en vedvarende interesse for historiske opplysninger om krigstidens hendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behandling av militære rulleblad]]></title>
  <guid>b7881176-3511-4db7-9069-12f506b7e53b</guid>
  <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 07:01:02 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er stor etterspørsel etter militære rulleblad blant privatpersoner. Riksarkivet har nylig behandlet flere slike forespørsler, inkludert saker fra både eldre og nyere dato. Dette understreker fortsatt interesse for militærhistorie og slektsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner søker innsyn i personlig historie]]></title>
  <guid>65806715-49af-4f63-8035-6ed37c771cce</guid>
  <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 07:01:02 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner har sendt inn flere forespørsler om innsyn i personlige dokumenter hos Statsarkivet i Oslo. Saksbehandling for fødsel, dåp, og skilsmisse er blant de vanligste forespørslene. Behovet for tilgang til egen og familiens historie står sentralt for mange.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskere og studenter etterspør kildeveiledning]]></title>
  <guid>f69ac7a8-8cad-48ca-aec4-1d92f4c3d598</guid>
  <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 07:01:02 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet opplever økt etterspørsel etter kildeveiledning fra forskere og studenter. Nylige henvendelser inkluderer temaer som utvidelsen av Nationaltheatret i 1935 og norske diplomdokumenter fra 1400-tallet. Dette viser en pågående akademisk interesse for norsk historie.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
