<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Oct 2025 07:00:57 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for eiendomshistorikk i Bærum]]></title>
  <guid>9699c574-94a8-41f7-8b71-f113f257fb9d</guid>
  <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 07:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[To saker om eiendomshistorikk i Bærum ble nylig behandlet i Statsarkivet i Oslo. Begge sakene hadde standard hastegrad og ble fullført samme dag. Dette viser en økende interesse fra profesjonelle aktører for historisk eiendomsinformasjon i området.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militærhistorie]]></title>
  <guid>fba30dc3-bd93-4cd8-93e2-7f9013deae4d</guid>
  <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 07:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok nylig flere forespørsler om militære rulleblad fra privatpersoner. Sakene er av standard hastegrad, men ingen er fullført. Dette indikerer en vedvarende interesse for militærhistorie blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske krigssaker skaper engasjement]]></title>
  <guid>6516cfc7-4bf3-4f09-8ce3-b7901497ea23</guid>
  <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 07:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har hatt mange forespørsler om landssvik og krigsrelaterte saker den siste uken. Flere av sakene er allerede fullført, noe som viser effektivitet i behandlingstid og stor interesse for denne delen av norsk historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Tildeling av medaljer i fokus]]></title>
  <guid>0cb7d718-e7b8-450d-b421-6644cd3d2188</guid>
  <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 07:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har behandlet saker om tildeling av medaljer fra krigstiden. Sakene, som ble ferdigbehandlet innen kort tid, viser en interesse for å anerkjenne historiske militærprestasjoner. Etterspørselen kommer hovedsakelig fra privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskning på norsk utenrikspolitikk]]></title>
  <guid>3e1c5149-8ceb-46be-960c-1b4b573deffe</guid>
  <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 07:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har fått innsyn i norsk Baltikumspolitikk fra 1989 til 2002. Denne forespørselen ble behandlet raskt av Riksarkivet. Dette indikerer en pågående akademisk interesse for Norges rolle i internasjonale forhold.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
