<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Jul 2025 07:00:53 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i saker om landssvik fra privatpersoner]]></title>
  <guid>7d80f69b-62a3-4b7e-b19f-53fefae96bd2</guid>
  <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 07:00:53 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en merkbar økning i antall henvendelser om landssvik relatert til andre verdenskrig. Flere privatpersoner søker informasjon om sine forfedres historie, og flere saker har blitt opprettet i Riksarkivet den siste uken. Dette kan tyde på en økt interesse for familiehistorie og krigstidens hendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter dåps- og vigselsattester]]></title>
  <guid>a4f852f9-936a-4f67-8680-e1597c624362</guid>
  <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 07:00:53 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottok flere forespørsler om dåps- og vigselsattester den siste uken. Dokumentasjon av familiebegivenheter ser ut til å være en prioritet for mange, noe som kan være knyttet til juridiske behov eller slektsforskning. Flere av disse forespørslene er behandlet raskt med kort behandlingstid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om kildeveiledning i Riksarkivet]]></title>
  <guid>2c4040d7-36f2-4116-85f7-a3f5673d59b4</guid>
  <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 07:00:53 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om kildeveiledning, særlig relatert til norsk energipolitikk og filmologi. Forskere og profesjonelle aktører viser interesse for digitaliserte kilder, noe som understreker viktigheten av tilgjengeliggjøring av arkivmateriale for akademiske formål.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker arkivstøtte]]></title>
  <guid>27ec1a4f-cfcd-43d5-bf71-729f61411279</guid>
  <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 07:00:53 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt inn forespørsler til Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo om hjelp med dokumenter som barnebidrag i utlandet og dødsboskifte. Dette viser at arkivene spiller en viktig rolle i å støtte offentlig forvaltning med historisk dokumentasjon og juridiske spørsmål.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lav hastighet på historiske kartforespørsler]]></title>
  <guid>e147f06e-7bfa-46b5-87eb-b455ca1ce95e</guid>
  <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 07:00:53 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om digitalt kart fra 1766 ligger fortsatt ubehandlet i Riksarkivet. Med lav hastegrad for slike forespørsler, kan det ta tid før disse henvendelsene blir prioritert. Dette kan indikere utfordringer med å håndtere lavprioriterte henvendelser i en travel arkivhverdag.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fullførte saker om dødsfall og skifte]]></title>
  <guid>37520f89-8862-48bf-95df-cc9e5cc62b89</guid>
  <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 07:00:53 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere saker om dødsfall og skifte er nylig fullført i Statsarkivet i Oslo. Offentlige etater har raskt fått tilgang til nødvendig informasjon, noe som viser effektivitet i behandlingen av slike juridisk viktige dokumenter. Dette bidrar til å sikre en smidig prosess for alle involverte parter.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
