<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Jun 2025 11:00:58 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssvik-saker]]></title>
  <guid>c85f8132-01e2-4901-9809-b3b6aba7d440</guid>
  <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt et betydelig antall forespørsler om innsyn i landssvik-saker den siste uken. Disse henvendelsene kommer hovedsakelig fra privatpersoner med standard hastegrad. Ingen av sakene er fullført, noe som kan tyde på en økt interesse for historiske rettsoppgjør.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Haster med eiendomssaker i Oslo]]></title>
  <guid>c3aba443-c8ab-4a4d-94e7-6f12444bfecb</guid>
  <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt en forespørsel om avskrift av en eiendomssak med høy hastegrad. Denne typen forespørsel indikerer ofte umiddelbare behov for dokumentasjon i eiendomstransaksjoner eller juridiske saker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskning på norske kvinner i militæret]]></title>
  <guid>a7294449-3107-4432-949a-7c338e3365dc</guid>
  <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet behandler en forskerhenvendelse om norske kvinners deltakelse i internasjonale militære operasjoner. Dette temaet har fått økt oppmerksomhet, og forskningen kan bidra til en bredere forståelse av kvinners roller i militære sammenhenger.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Militære rulleblad etterspurt]]></title>
  <guid>b597dfad-880d-4329-ade2-62072611a60f</guid>
  <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en strøm av forespørsler om militære rulleblad i Riksarkivet. Privatpersoner og offentlige etater søker informasjon om tidligere militærtjeneste, noe som kan være knyttet til personlige eller offentlige anliggende.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Vigsels- og dødsattester i fokus]]></title>
  <guid>b174b8e2-4a95-47f7-b4fc-28a491ea93dc</guid>
  <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om vigsels- og dødsattester. Privatpersoner søker informasjon for slektsforskning eller juridiske behov. Behandlingstidene varierer basert på forespørselens natur og kompleksitet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske arkivsøk i vinden]]></title>
  <guid>053e8d95-b673-4c45-9a28-8857ea84e84b</guid>
  <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Arkivsøk relatert til historiske hendelser som Partnair-ulykken og Fram-ekspedisjonen er blant forespørslene i Riksarkivet. Dette viser en vedvarende interesse for å forstå fortidens hendelser gjennom innsyn i historiske dokumenter.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
