<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Apr 2025 11:00:29 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Fokus på landssviksaker i Riksarkivet]]></title>
  <guid>6098bb39-46d7-480e-bd28-bcd15825cbde</guid>
  <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 11:00:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar jevnlig forespørsler om landssviksaker, med flere slike saker innkommet den siste uken. Sakene har standard hastegrad og involverer privatpersoner som søker innsyn i historiske dokumenter relatert til landssvik fra andre verdenskrig. Enkelte av disse sakene har allerede blitt avsluttet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for militære rulleblader]]></title>
  <guid>357e7434-4c9b-490e-ad54-7ff2b5b35897</guid>
  <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 11:00:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om militære rulleblader fortsetter å strømme inn til Riksarkivet. Privatpersoner ønsker innsyn i militærhistorie med fokus på perioden rundt andre verdenskrig. Flere saker er under behandling, mens noen allerede er ferdigbehandlet. Hastegraden varierer, men de fleste er vurdert som lav.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i fokus ved Riksarkivet]]></title>
  <guid>f75566ce-6e07-48b4-b8b6-6d78b798c3d5</guid>
  <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 11:00:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om forskerinnsyn, inkludert temaer som Redd Barna og arbeid under andre verdenskrig. Disse forespørslene kommer fra forskere og studenter og behandles med standard hastegrad. Behovet for tilgang til historiske dokumenter for akademiske formål er økende.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Dåpsattester behandles raskt i Statsarkivet i Oslo]]></title>
  <guid>45d2e22e-3ca7-4e7a-b5bc-1f4bd4ac1d62</guid>
  <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 11:00:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har rask saksbehandling for dåpsattester. En sak om dåpsattest for en person født i 2010 ble fullført samme dag den ble opprettet. Dette viser effektivitet i håndteringen av dokumentforespørsler fra privatpersoner med standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske forespørsler om 2. verdenskrig]]></title>
  <guid>813aaeba-13ca-454a-a980-4ffe2baf13b9</guid>
  <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 11:00:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar mange forespørsler om 2. verdenskrig-relaterte temaer. Disse inkluderer både spesifikke hendelser og personlige historier. Forespørslene kommer hovedsakelig fra privatpersoner som ønsker innsyn i tidligere ukjente detaljer fra krigen. Behandlingen av disse sakene pågår.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy aktivitet rundt statsborgerskapssaker]]></title>
  <guid>8f391aec-1cd3-4bd3-8160-391b7a0dc092</guid>
  <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 11:00:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er flere ubehandlede forespørsler om statsborgerskap i både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo. Sakene kommer fra privatpersoner og har standard hastegrad. Dette indikerer et behov for innsyn i historiske statsborgerskapsdokumenter, med flere saker fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ukjent tittel]]></title>
  <guid>2e1fdc21-1780-4200-842e-3563e816533f</guid>
  <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 11:00:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Ukjent nyhet]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
