<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Sep 2025 07:01:00 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Flere henvendelser om landssvikoppgjør]]></title>
  <guid>01506b31-6482-43d1-977d-20a9e9daf61a</guid>
  <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler fra privatpersoner om landssvikdommer. Blant disse er saker knyttet til personer født tidlig på 1900-tallet. Sakene har standard hastegrad og er foreløpig ikke ferdigbehandlet. Dette viser en vedvarende interesse for etterkrigstidens landssvikoppgjør.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presse viser interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>3a9d3ffc-89d2-43b2-a616-7f7919f75c2e</guid>
  <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En sak om landssvik relatert til en person født i 1921 er sendt til Riksarkivet, med pressen som brukergruppe. Dette indikerer at mediene fortsatt er opptatt av å belyse historiske rettsoppgjør, selv flere tiår etter krigens slutt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Pågang om skattelister i Oslo]]></title>
  <guid>d1b6480c-379e-4bd4-be8b-ab34a2b4cc44</guid>
  <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottar flere forespørsler om historiske skattelister fra privatpersoner. Blant de ubehandlede sakene er forespørsler for årene 1975 til 1991. Dette kan tyde på økt interesse for personlig økonomisk historie i Oslo-området.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlig etat etterspør dødsårsaksregister]]></title>
  <guid>ae918df8-20a6-45dd-be39-146b201825eb</guid>
  <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har bedt om høringsnotat og eventuell kongelig resolusjon om Dødsårsaksregisteret. Dette kan påvirke fremtidig bruk og regulering av helseopplysninger i Norge. Behandlingen er fortsatt pågående i Riksarkivet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitaliseringsprosjekt i Riksarkivet]]></title>
  <guid>5670ea6a-6d1b-418b-8c45-f4f0f1a48ad2</guid>
  <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet jobber med digitalisering av Todt-arkivet, som er etterspurt av forskere og studenter. Prosjektet er viktig for å gjøre historiske dokumenter mer tilgjengelige for akademisk forskning og offentligheten.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk arkivsøk om telegram fra 1905]]></title>
  <guid>afab3a5c-3701-4c76-987a-041282e30c0a</guid>
  <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har ferdigbehandlet en forespørsel fra en offentlig etat angående et telegram fra Japan til Norge, datert november 1905. Saken, som hadde kort hastegrad, viser interesse for diplomatiske forbindelser i tidlig 1900-tall.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
