<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Oct 2025 07:01:29 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Høy aktivitet i landssviksaker]]></title>
  <guid>f9d2eebe-ce5f-4fd2-8a21-e6801b9d9ac2</guid>
  <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 07:01:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet behandlet en rekke forespørsler relatert til landssviksaker. Mange privatpersoner søker informasjon om historiske landssviksaker, og flere av disse sakene har blitt raskt fullført, med behandlingstid på bare noen få dager. Dette viser en økt interesse for å utforske historiske hendelser og personers roller under andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn på agendaen i Oslo]]></title>
  <guid>f9a66f8a-b236-4c2d-91a4-856f32b9a5e6</guid>
  <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 07:01:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har nylig mottatt flere forespørsler om forskerinnsyn, blant annet for en masteroppgave og en sak om en historisk reise. Slike forespørsler indikerer en fortsatt interesse fra forskere og studenter for å få tilgang til arkivmateriale som kan belyse og utdype akademiske prosjekter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Militære rulleblad og slektsforskning]]></title>
  <guid>e9ffd60b-9932-4a06-9735-112772ca7d5f</guid>
  <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 07:01:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler angående militære rulleblad og slektshistorie. Privatpersoner søker opplysninger om forfedres militære tjenester og deres roller under andre verdenskrig. Disse sakene har lav hastegrad, men viser en vedvarende interesse for personlig slektsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for historiske kjøretøyrestriksjoner]]></title>
  <guid>246ac7d4-e707-496b-9704-12e4a0364785</guid>
  <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 07:01:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En sak om oppheving av restriksjoner på privatbiler fra 1960 er under behandling i Riksarkivet. Dette temaet har vekket interesse blant privatpersoner som ønsker å forstå historiske endringer i transportpolitikk. Behandlingen av slike saker gir innsikt i samfunnsutviklingen i etterkrigstiden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Statsarkivet i Oslo behandler eiendomssaker]]></title>
  <guid>7653f866-bae5-4124-8851-1d50822a4cab</guid>
  <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 07:01:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere eiendomssaker er under behandling hos Statsarkivet i Oslo. Privatpersoner har vist interesse for informasjon om eiendommer i Bærum og andre områder. Sakene varierer i hastegrad, men illustrerer et pågående behov for dokumentasjon og klarhet i eiendomsforhold.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk innsikt i norske farvann]]></title>
  <guid>9bee9e5b-4d4f-4344-b0d7-cf309a253ade</guid>
  <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 07:01:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har nylig behandlet en forespørsel fra pressen om loggbøker fra skip under andre verdenskrig. Med økt fokus på maritim historie, gir slike dokumenter verdifull innsikt i norske farvanns betydning under krigen. Dette er en del av en bredere interesse for krigshistorie og skipsfart.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
