<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Sep 2025 11:01:11 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter landssviksaker]]></title>
  <guid>308c9169-8e48-434d-864d-d04c5d63c0c7</guid>
  <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 11:01:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Dette inkluderer saker om dommer i Troms og individuelle etterspørsler fra privatpersoner. Flere av forespørslene har allerede blitt behandlet, mens noen fortsatt venter på fullføring.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for historiske skattelister]]></title>
  <guid>ad196c81-89fc-47ca-9e80-794ee9982a86</guid>
  <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 11:01:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo behandler flere saker knyttet til historiske skattelister for enkeltpersoner fra ulike perioder. Noen forespørsler er fortsatt under behandling, mens andre allerede er ferdigbehandlet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestillinger fra 1600-tallet]]></title>
  <guid>dc732163-3e58-4398-aead-2ea483c0254d</guid>
  <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 11:01:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt forespørsler om kopibestillinger av utrykte dokumenter fra 1600-tallet, inkludert et utrykt diplom fra Nordhordland i 1644. Behandlingen av slike historiske bestillinger tar fortsatt tid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Stor interesse for dødsfall og skiftesaker]]></title>
  <guid>9090bc78-ff29-4771-a94b-3479a21dd35b</guid>
  <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 11:01:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fått flere forespørsler om dødsfall og skiftesaker, mange med kort hastegrad. Flere av disse sakene er fortsatt under behandling, noe som tyder på en økende interesse for slektsforskning og arvespørsmål.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk om krigshistorie]]></title>
  <guid>776cd2b7-d96f-4db3-8e25-aa289b390aca</guid>
  <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 11:01:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har håndtert flere arkivsøk knyttet til krigshistorie, inkludert forespørsler om krigsfanger og krigsrelaterte bygninger. Mange av disse sakene er nå ferdigbehandlet, men noen venter fortsatt på oppfølging.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitaliseringsprosjekter i Riksarkivet]]></title>
  <guid>bf052796-3095-4d13-93c0-56b5d90004e5</guid>
  <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 11:01:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet arbeider fortsatt med digitaliseringsprosjekter, inkludert materialer knyttet til Torpedokommandoen og Todt-arkivet. Disse prosjektene er viktige for å sikre tilgang til historiske dokumenter, men er ennå ikke fullført.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
