<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Jul 2025 07:00:56 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssvik-henvendelser]]></title>
  <guid>2314b14d-2097-44f7-8cda-6a4d6b4af266</guid>
  <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 07:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt en betydelig økning i forespørsler knyttet til landssviksaker. Flere saker fra perioden rundt andre verdenskrig er under behandling, med forespørsler fra privatpersoner om blant annet Knut Aadal, Torbjørn Torstensen, og Augdun Nordseth.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Effektiv behandling av dåpsattester]]></title>
  <guid>810f4fc2-7a67-4108-bbbb-c65b0c123bd1</guid>
  <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 07:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har vist effektiv saksbehandling denne uken, hvor flere forespørsler om dåpsattester, som for Emil Dahlgren Letzing og Geir Løvseth Haugen, ble fullført innen 24 timer. Dette sikrer rask tilgang til essensielle dokumenter for privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk og kildeveiledning i fokus]]></title>
  <guid>cf44bdc8-4d4a-4f80-8abd-74f8399ae52f</guid>
  <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 07:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet håndterer flere henvendelser fra forskere og studenter, inkludert arkivundersøkelser relatert til Universitetsrådet og Høgskolerådet, samt kildeveiledning for brev fra senmiddelalderen. Dette understreker arkivets viktige rolle i akademisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitaliseringsprosjekt fullført]]></title>
  <guid>db30b3a6-fca3-4d27-8f3c-d9b00106cd30</guid>
  <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 07:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Et digitaliseringsprosjekt ved Riksarkivet, omhandlende Flyktnings- og fangedirektoratet, er nå fullført. Dette forbedrer tilgjengeligheten til historiske dokumenter og er en viktig ressurs for forskere og andre profesjonelle aktører.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om dødsfall og skiftebehandling]]></title>
  <guid>aad1bc26-f520-4238-8ff2-e76388008d1c</guid>
  <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 07:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om dødsfall og skiftebehandling, blant annet for Eivind Magnus Engebretsen og Julius Anderssen. Behandlingstiden varierer, men enkelte saker blir raskt fullført, som den for Inger Synnøve Nilsson.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
