<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Mar 2025 12:00:44 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Landssvik-saker håndteres effektivt]]></title>
  <guid>32c10ce0-cfcf-4c66-96ea-a04c88e68439</guid>
  <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 12:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har nylig ferdigstilt flere landssvik-saker fra andre verdenskrig. Sakene hadde standard hastegrad og ble fullført innen kort tid etter opprettelse. Brukergruppen består hovedsakelig av privatpersoner som søker innsikt i historiske hendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskere søker faglig innsyn i arkivene]]></title>
  <guid>a86ee3c1-aef3-4f95-b502-98c842864777</guid>
  <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 12:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskerinnsyn er en viktig del av Riksarkivets tjenester. Nylig har det vært flere forespørsler fra forskere og studenter, inkludert prosjekter knyttet til norske forsvarsmateriell og kolonisering. Flere av forespørslene venter fortsatt på behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for krigsbarn-dokumentasjon]]></title>
  <guid>bdc417b0-19ae-4b68-86fd-3e5152cc5dd4</guid>
  <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 12:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner har sendt inn flere forespørsler om krigsbarn-dokumentasjon. Noen av disse sakene er ennå ikke ferdigbehandlet, noe som indikerer en økende interesse for å forstå familiehistorie relatert til andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Eiendomssaker i Statsarkivet i Oslo under arbeid]]></title>
  <guid>0ef7b22d-2b57-4e0e-bf50-cf2bc01d6f84</guid>
  <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 12:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo behandler flere eiendomssaker, inkludert forespørsler om informasjon rundt eiendommer i Oslo og Aurskog-Høland. Sakene har standard hastegrad, men er foreløpig ikke fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk etter historiske dokumenter]]></title>
  <guid>dd3c1796-437b-412a-927e-893ad3f18cb9</guid>
  <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 12:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er stor aktivitet i Riksarkivet når det gjelder arkivsøk. Nylig fullførte søk inkluderer plantegninger av Gimsøy kirke og dokumenter knyttet til Universitetets jubileumsfond fra 1911. Privatpersoner utgjør hovedbrukergruppen for disse søkene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Flere forespørsler om militært rulleblad]]></title>
  <guid>0e8d39c1-792f-454b-8397-e59f9b9a9afb</guid>
  <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 12:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner har sendt inn flere forespørsler om militært rulleblad for individer født på 1900-tallet. Noen av forespørslene er fullført, mens andre venter på behandling. Dette indikerer en vedvarende interesse for militærhistorie.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
