<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Apr 2025 11:01:11 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av kopibestilling fra Norges Bank]]></title>
  <guid>349ecdd5-ebc1-4319-a2a6-b3e2b6ce5b9c</guid>
  <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 11:01:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En profesjonell aktør har fått rask behandling av en kopibestilling på et rundskriv fra Norges Bank fra 1943. Henvendelsen ble innsendt 8. april og fullført allerede dagen etter, 9. april, i Riksarkivet. Dette illustrerer effektiviteten ved behandling av hastesaker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>033caa11-f21f-4640-866b-55b7ae049a61</guid>
  <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 11:01:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært stor interesse for militære rulleblad den siste uken. Flere privatpersoner har henvendt seg til Riksarkivet for tilgang til slike dokumenter, og flere saker er allerede fullført. Dette viser en økende etterspørsel etter militærhistoriske dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Sak om landssvik fullført på én dag]]></title>
  <guid>43e60cde-5b6d-4995-96ec-04f10738f9a6</guid>
  <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 11:01:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En sak om landssvik knyttet til en person født i 1895 ble raskt behandlet i Riksarkivet. Henvendelsen ble sendt inn 7. april og fullført 8. april. Dette er et eksempel på effektiv behandling av historiske saker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskningshenvendelser om landssvik]]></title>
  <guid>f3ca0295-bf6e-4df5-a0aa-6a8a4a853fed</guid>
  <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 11:01:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en rekke henvendelser fra forskere og studenter om landssvikdokumenter. En sak om frontsøstre fra 1920 ble fullført 8. april. Dette viser en fortsatt akademisk interesse for temaer fra andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i Redd Barna-dokumenter]]></title>
  <guid>217a5d77-fbe2-4499-ab49-b1c5821a0a91</guid>
  <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 11:01:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har fått innsyn i Redd Barna-dokumenter for en doktoravhandling. Denne forespørselen, innsendt 4. april, ble fullført 9. april. Riksarkivet fortsetter å støtte akademisk forskning med tilgang til viktige historiske dokumenter.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
