<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Mar 2025 08:00:55 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssviksaker hos Riksarkivet]]></title>
  <guid>ff9ff133-f36b-42db-998c-9ab7cdb359af</guid>
  <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 08:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt en rekke forespørsler om landssviksaker fra privatpersoner. Flere saker er allerede ferdigbehandlet, mens andre fortsatt er under behandling. Dette viser en fortsatt stor interesse for hendelsene under og etter andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter krigsrelaterte dokumenter]]></title>
  <guid>7557961e-2420-4772-b39c-e72219d464fa</guid>
  <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 08:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere henvendelser relatert til andre verdenskrig, inkludert saker om britiske bombefly og fartstid under krigen. Dette indikerer en vedvarende interesse for historiske krigsdokumenter blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Flere forespørsler om slektshistorie]]></title>
  <guid>eace50ce-b7be-4c0c-ad8b-b5602e2cb349</guid>
  <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 08:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner har sendt inn flere forespørsler til Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo om slektshistorie, inkludert saker som strekker seg over flere tiår. Dette reflekterer en økende interesse for slektsforskning i Norge.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy aktivitet i behandling av fødsels- og dåpsattester]]></title>
  <guid>5b720bcc-2295-468d-91da-1a0fc041c9fa</guid>
  <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 08:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om fødsels- og dåpsattester, med saker som spenner fra 1920-tallet til 1990-tallet. Behovet for dokumentasjon for slektsforskning og juridiske formål er tydelig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater ber om arkivsøk]]></title>
  <guid>69910ec0-ca8a-481e-9303-dbfb4d444908</guid>
  <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 08:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt flere forespørsler til Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo, inkludert saker om eiendom og rettighetsforkjempere. Disse henvendelsene understreker arkivenes rolle i å gi innsikt og informasjon til myndighetene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter dokumentasjon om medaljetildelinger]]></title>
  <guid>7601ce4c-e3d1-4747-b054-beebcdaf053b</guid>
  <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 08:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært flere forespørsler om tildeling av nasjonale medaljer til enkeltpersoner, som Kongens Fortjenstmedalje og St. Olavsmedaljen. Dette viser en interesse for å dokumentere og bevare historiske æresbevisninger.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
