<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Sep 2025 07:01:08 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssvikarkiver]]></title>
  <guid>ac89a11a-05e8-46c4-af76-c7f0a5131896</guid>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 07:01:08 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om landssviksaker den siste uken. Dette inkluderer saker relatert til personer født tidlig på 1900-tallet. Behandlingstiden varierer, men mange av sakene er foreløpig uavsluttet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Skattelister fortsatt populært forskningsområde]]></title>
  <guid>6d607c1f-e1d3-490d-9320-961142ade0b5</guid>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 07:01:08 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har henvendt seg til Statsarkivet i Oslo for innsyn i historiske skattelister. Sakene gjelder perioder fra 1970- og 1980-tallet, noe som indikerer en vedvarende interesse for økonomisk historie og slektsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker historisk dokumentasjon]]></title>
  <guid>61d62ecc-1b7d-4cc7-8dba-2c91fb11043f</guid>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 07:01:08 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt inn forespørsler til Riksarkivet for tilgang til dokumenter som omhandler lovarbeid og historiske vannverksgodkjenninger. Dette underbygger behovet for historisk dokumentasjon i dagens forvaltningsarbeid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinteresse for krigshistorie]]></title>
  <guid>c5fba809-fc4a-4f92-bc0a-77296ff2b64b</guid>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 07:01:08 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fått inn en forespørsel fra en forsker om masteroppgave relatert til nordmenns aktivitet i Skottland under 2. verdenskrig. Dette viser et vedvarende akademisk engasjement for krigshistorie, spesielt med fokus på nordmenns internasjonale engasjement.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter dokumenter om kirkes historie]]></title>
  <guid>134a3422-2479-437d-9af7-41491bf2beea</guid>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 07:01:08 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har henvendt seg til Statsarkivet i Oslo for informasjon om byggeår og vigsling av Nordby kirke i Ås. Dette understreker betydningen av kirkehistorie i lokal forvaltning og kulturarvbevaring.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalarkivet får brukerstøttehenvendelser]]></title>
  <guid>0a873a22-81a4-43a7-8db1-387cc19ad8ca</guid>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 07:01:08 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en sak om brukerstøtte for Digitalarkivet fra en privatperson. Tilgangen til og bruken av digitaliserte arkiver er avgjørende for mange, og det er viktig å opprettholde god brukerstøtte for å sikre effektiv tilgang til informasjon.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
