<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 20 May 2025 11:01:46 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>22391555-a48b-4435-9639-5c93720d1b0a</guid>
  <pubDate>Tue, 20 May 2025 11:01:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Brukergruppene varierer fra privatpersoner til forskere, og alle har standard hastegrad. Dette kan tyde på en økende interesse for å forstå mer om Norges historie i etterkant av andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner søker historiske dokumenter]]></title>
  <guid>3e760f2a-7ee6-463e-9975-53dc24c9ff09</guid>
  <pubDate>Tue, 20 May 2025 11:01:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Mange privatpersoner har den siste uken henvendt seg til Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo for å få tilgang til ulike historiske dokumenter, som vigselsattester, pasientjournaler og militære rulleblad. Dette viser et sterkt engasjement for slektsforskning og personlig historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskningsprosjekt om skandinavisk monarkimakt]]></title>
  <guid>76c6290e-4e66-477c-acd5-206bd685ebb8</guid>
  <pubDate>Tue, 20 May 2025 11:01:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har sendt inn en forespørsel til Riksarkivet for innsyn i dokumenter knyttet til skandinavisk monarkimakt. Dette markerer en interessant utvikling i forskningsfeltet rundt politisk historie og maktstrukturer i Skandinavia.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater etterspør historiske vedtekter]]></title>
  <guid>1c3410b6-cbaa-48d8-8483-4f1a91877ad1</guid>
  <pubDate>Tue, 20 May 2025 11:01:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har nylig bedt om innsyn i vedtekter til bygningsloven hos Riksarkivet. Dette understreker viktigheten av historiske dokumenter for å forstå og implementere dagens lovverk.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fullførte saker i Riksarkivet og Statsarkivet]]></title>
  <guid>b0172dc8-e0a6-498c-8271-0cc1ba123f94</guid>
  <pubDate>Tue, 20 May 2025 11:01:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere saker hos Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo har blitt fullført den siste uken, inkludert forespørsler om skattelister, vitnemål og sivil saker. Dette viser en effektiv saksbehandling og imøtekommer brukernes behov for rask tilgang til informasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lav hastegrad for maritime dokumenter]]></title>
  <guid>d41f3483-75c4-4b3e-a8f4-08e7596539b4</guid>
  <pubDate>Tue, 20 May 2025 11:01:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Blant sakene med lav hastegrad finner vi forespørsler om mannskapslister for MS Plytrader og historiske tegninger av skipet MS Bergensfjord. Dette indikerer en vedvarende interesse for Norges maritime historie.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
