<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Sep 2025 07:01:46 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Stor interesse for landssvikarkivene]]></title>
  <guid>8d8b18ab-d69d-45ab-919e-b4c51ffcdafc</guid>
  <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 07:01:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere henvendelser om landssvikarkiver har blitt registrert denne uken. Privatpersoner og profesjonelle aktører søker informasjon om ulike individer fra krigstiden. Behandling av disse sakene er pågående, og forespørslene understreker en vedvarende interesse for historisk forskning på dette feltet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter eiendomsinformasjon]]></title>
  <guid>740c4eb6-b9d7-4564-af58-337eeecc13ff</guid>
  <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 07:01:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært flere forespørsler om eiendomsopplysninger, spesielt i Oslo og Sarpsborg. Henvendelsene kommer fra privatpersoner og profesjonelle aktører, med varierende hastegrad. Dette indikerer en kontinuerlig interesse for eiendomsdata i arkivene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk om brennbare tekstiler]]></title>
  <guid>d3aabd68-1c73-49ef-a3cc-7deda19126d9</guid>
  <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 07:01:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har sendt en forespørsel til Riksarkivet om forskriften fra 1984 som forbyr svært brennbare tekstiler. Saken har standard hastegrad og er foreløpig under behandling, som viser at slike historiske reguleringer fortsatt har relevans.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende forespørsel om dødsfall og skifte]]></title>
  <guid>077ab05b-5ece-4a8a-98ae-1cb25a0c9fab</guid>
  <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 07:01:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere henvendelser om dødsfall og skifte, inkludert arvesaker i Oslo og Bærum, har blitt registrert. Disse forespørslene har variabel hastegrad, og viser at slike saker er en viktig del av arkivets daglige drift.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for historiske pasientjournaler]]></title>
  <guid>02a90068-d5d7-48c2-86df-cd0289152b9a</guid>
  <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 07:01:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er innkommet en forespørsel om Edvard Munchs pasientjournal fra Rikshospitalet i 1902. Selv om forespørselen har standard hastegrad, understreker den en vedvarende interesse for historiske helseopplysninger.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinitiativer i arkivene]]></title>
  <guid>51f24d1b-f73a-416b-8380-04619a65c3e1</guid>
  <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 07:01:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere og studenter har sendt flere forespørsler om tilgang til arkivmateriale, inkludert spesialpedagogikkprosjekter og polske flyktninger. Dette viser arkivenes viktige rolle i å støtte akademisk forskning og utdanning.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
