<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Mar 2025 08:00:59 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt antall landssviksaker i Riksarkivet]]></title>
  <guid>227346f6-8d10-4d26-8b36-3b3c98261f64</guid>
  <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 08:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en betydelig økning i innsendte saker om landssvik i Riksarkivet denne uken. Flere privatpersoner har søkt innsyn i dokumenter relatert til landssvik fra andre verdenskrig. Behandlingstiden varierer, men mange saker er fortsatt under behandling. Dette tyder på en vedvarende interesse for denne delen av norsk historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter krigsdokumenter]]></title>
  <guid>951ff51b-0dcd-48e9-a5b8-2fe5e3f63c48</guid>
  <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 08:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har sendt inn forespørsler om dokumentasjon relatert til fartstid under krigen og erstatning etter andre verdenskrig. Disse sakene er merket med lav hastegrad, noe som indikerer at de ikke er presserende, men likevel viktige for de som søker informasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker arkivsøk]]></title>
  <guid>7c07159c-8926-4b52-a2bb-388298ddc047</guid>
  <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 08:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar flere forespørsler fra offentlige etater, inkludert søk etter arkivmateriale fra Justisdepartementet og politiet. Dette understreker arkivets rolle som en viktig ressurs for offentlig forvaltning og forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ønske om tilgang til gamle vigselsattester]]></title>
  <guid>b6153bb9-d674-46e0-b68d-2c57c3ba5a7d</guid>
  <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 08:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært flere forespørsler om innsyn i gamle vigselsattester i Statsarkivet i Oslo. Privatpersoner ønsker dokumentasjon på ekteskap fra flere tiår tilbake, noe som kan være viktig for slektsforskning og personlig dokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskningsinteresse for historiske temaer]]></title>
  <guid>0f242f04-bea2-4e0e-814d-f1cf6bebf72f</guid>
  <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 08:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskningsinteressen er stor i Riksarkivet, med flere forespørsler om innsyn i historiske temaer, som Luftfartskommisjonen av 1930 og NS-medlemmer i Åseral. Dette viser viktigheten av Riksarkivets samlinger for akademisk arbeid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lav hastighet på slektsrelaterte forespørsler]]></title>
  <guid>7874b7f9-e031-48ba-9bed-0e965ed9a1a5</guid>
  <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 08:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forespørsler om slektsrelatert informasjon, som opphold på institusjoner og navnendringer, har blitt sendt inn med lav hastegrad. Dette antyder at brukere er tålmodige og forberedt på å vente på den nødvendige informasjonen fra arkivene.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
