<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:40 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i etterspørsel etter landssviksaker]]></title>
  <guid>08b6b793-64a5-4392-9312-68c48adb68f2</guid>
  <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om innsyn i landssviksaker denne uken. Flere privatpersoner har henvendt seg for informasjon om tidligere landssvikdommer. Sakene behandles fortløpende, men er foreløpig ikke fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om historiske dokumenter øker]]></title>
  <guid>7874d418-f883-435e-914a-f04e9d07c497</guid>
  <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet opplever økt interesse for historiske dokumenter, inkludert forespørsler om dokumenter fra 1800-tallet og tidligere. Blant annet har en privatperson etterspurt kopier av en kongelig resolusjon fra 1843. Behandlingen av slike forespørsler pågår fortsatt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk i barnehages etablering]]></title>
  <guid>c7cd1934-6443-48aa-9237-a9e51b2ebcbc</guid>
  <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har henvendt seg til Statsarkivet i Oslo for å få informasjon om opprettelsen av en steinerbarnehage. Forespørselen er under behandling, og viser til økt interesse for barnehagesektorens historikk.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter oljehistorie]]></title>
  <guid>04d7342a-09c1-4f0f-b155-b9a61686aef2</guid>
  <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har bedt om innsyn i dokumenter knyttet til oljeletingspolitikk mellom Norge og Brasil. Forespørselen, registrert i Riksarkivet, reflekterer en bredere interesse for energihistorie og internasjonale relasjoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering av viktig industridokumentasjon]]></title>
  <guid>83a613ec-d82c-4410-923d-7dbdd19cb3a3</guid>
  <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En profesjonell aktør har forespurt digitalisering av Hydros stiftelsesprotokoll fra 1905. Behandlingen av denne forespørselen er prioritert, noe som understreker viktigheten av å bevare industrihistoriske dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker historisk innsikt]]></title>
  <guid>6b7d8c9f-2650-4788-b108-bc12653af0a8</guid>
  <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt flere forespørsler til Riksarkivet om innsyn i historiske dokumenter, blant annet relatert til tysk flystyrt og krigsseilere. Disse forespørslene viser et behov for historisk forståelse i offentlig forvaltning.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
