<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Sep 2025 07:00:51 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssviksaker]]></title>
  <guid>c9101a16-03ca-4811-b465-ffa4feac9fba</guid>
  <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 07:00:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en betydelig mengde henvendelser som omhandler landssvik. Flere privatpersoner har søkt informasjon om saker fra både første og andre verdenskrig. Dette kan indikere økt interesse for å forstå familiens historie eller for akademisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Skattelister fra 1980-tallet etterspurt]]></title>
  <guid>e9e50b5a-d323-4514-a4aa-21e1803f174e</guid>
  <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 07:00:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har sett en økning i forespørsler om innsyn i skattelister fra 1980-tallet. Flere privatpersoner søker denne informasjonen, noe som kan tyde på et ønske om å avdekke økonomisk historie eller for bruk i slektsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinteresse for norske sjøfolk i amerikansk krigsrett]]></title>
  <guid>d15c6f73-da08-4524-8bf6-468aeb6f574f</guid>
  <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 07:00:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har henvendt seg til Riksarkivet for informasjon om norske sjøfolk som sto for amerikansk krigsrett. Dette antyder en økende akademisk interesse for norske bidrag og skjebner under internasjonale konflikter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Nobel fredspris 1994-presseopplegg etterspurt]]></title>
  <guid>bd80dcaf-b786-4079-91d5-e16f9fe866e4</guid>
  <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 07:00:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har søkt om arkivsøk relatert til dokumentasjon om presseopplegget for Nobel fredspris 1994. Dette kan være en del av forskning eller personlig interesse for historiske hendelser knyttet til fredsprisen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestilling av frontkjemperegisteret]]></title>
  <guid>d24b0634-65cc-41b8-865a-87f7f724afcb</guid>
  <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 07:00:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en kopibestilling fra en privatperson for innsyn i frontkjemperegisteret. Dette kan være del av en større etterforskning eller interesse for familiemedlemmers involvering under krigen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ny forespørsel om korvetten Tunsberg Castle]]></title>
  <guid>2fc7bbed-f476-49bd-8a55-245804d7cb59</guid>
  <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 07:00:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om sjøforklaring angående senkingen av korvetten Tunsberg Castle i 1944 har blitt behandlet. Dette viser vedvarende interesse for krigshistorie og hendelser til sjøs under andre verdenskrig.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
