<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Sep 2025 07:01:40 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for militære rulleblad]]></title>
  <guid>bb96e18d-a6f0-4da0-80d4-267b391d2ec0</guid>
  <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 07:01:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om militære rulleblad denne uken, inkludert saker fra tidlig 1900-tallet. Dette viser en økende interesse fra privatpersoner for militærhistorie og slektsforskning. Flere av forespørslene har lav hastegrad og er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Landssviksaker dominerer henvendelser]]></title>
  <guid>7dcf8bc4-906a-4b23-98a5-3b0816455c84</guid>
  <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 07:01:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler relatert til landssviksaker utgjør en betydelig del av innkomne saker i Riksarkivet. Mange av disse henvendelsene kommer fra privatpersoner med standard hastegrad, og flere saker er allerede ferdigbehandlet. Dette understreker vedvarende interesse for etterkrigshistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Faglig innsyn i fredningsvedtak fra 1973]]></title>
  <guid>80d11b40-70cd-4607-a037-55f801527faa</guid>
  <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 07:01:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har bedt om faglig innsyn i kongelig resolusjon om fredning av bjørn, ulv og jerv fra 1973. Riksarkivet behandler forespørselen med standard hastegrad. Dette kan indikere pågående politiske eller administrative prosesser relatert til naturvern.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter historisk slektsinformasjon]]></title>
  <guid>45e470f4-4509-4803-9c06-8a5ecb6f50cd</guid>
  <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 07:01:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottar mange forespørsler om slektsforskning, inkludert vigsel og skilsmisse fra første halvdel av 1900-tallet. Dette viser en vedvarende interesse for å kartlegge familiehistorier, ofte med lav hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestilling fra Tune Sorenskriveri]]></title>
  <guid>257e5b6f-93f1-4ee4-86ea-2610fdf8de6b</guid>
  <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 07:01:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har bestilt en kopi av en rettsbok fra B-sak 9/1947 fra Tune Sorenskriveri. Behandlingen skjer med standard hastegrad ved Statsarkivet i Oslo. Dette kan indikere et behov for dokumentasjon i forbindelse med juridiske eller historiske undersøkelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk forskning på Genève- og folkemordkonvensjonen]]></title>
  <guid>4529892b-bf6e-4f06-ac44-31f901be5e57</guid>
  <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 07:01:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker eller student har søkt innsikt i dokumenter relatert til nordisk samarbeid om Genève- og folkemordkonvensjonen fra 1948-1949. Saken behandles med standard hastegrad i Riksarkivet, og fremhever interesse for internasjonale relasjoner etter andre verdenskrig.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
