<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Jul 2025 11:01:05 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Høy aktivitet innen landssviksaker]]></title>
  <guid>ccc81c0e-ca9f-4410-9162-91a83590468e</guid>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 11:01:05 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har behandlet en rekke landssviksaker den siste uken. Flere henvendelser fra privatpersoner omhandler historiske etterforskninger relatert til landssvik. Dette viser en vedvarende interesse for denne delen av norsk historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner søker innsikt i slektshistorie]]></title>
  <guid>dd5f24fb-72d4-4055-9c33-cd3e9fe7b407</guid>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 11:01:05 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Mange privatpersoner henvender seg til Riksarkivet for innsikt i slektshistorie. Søknader omfatter blant annet forespørsler om dåpsattester, militære rulleblader og eiendomshistorikk. Dette indikerer en økende interesse for personlig slektshistorie og genealogisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter eiendomsdokumentasjon]]></title>
  <guid>43e140c3-8cf3-4778-b41b-2a8771ab18cb</guid>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 11:01:05 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar flere forespørsler om eiendomsdokumentasjon fra både privatpersoner og offentlige etater. Dokumentasjon omfatter både historiske eiendommer og nyere saker som odelsfrigjøring. Behandlingsprosessen pågår fortsatt for mange av disse sakene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Medieinteresse for historiske straffesaker]]></title>
  <guid>f27841dc-f45b-4156-b516-34ec249ee5ba</guid>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 11:01:05 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Medieaktører har vist interesse for historiske straffesaker, inkludert landssvik og eiendomstvister. Riksarkivet har behandlet flere slike forespørsler, noe som indikerer en vedvarende offentlig interesse for å avdekke og forstå historiske hendelser gjennom arkivmateriale.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om historiske medaljer]]></title>
  <guid>6725cf27-d8b3-4b7e-b682-3389f0422475</guid>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 11:01:05 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fullført en forespørsel om tildeling av historiske medaljer, inkludert Krigsmedaljen og Norges Vels medalje. Slike forespørsler gir innsikt i anerkjennelse og heder i Norges historie, og viser interesse fra privatpersoner for å forstå og dokumentere familiens fortid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerhenvendelser om Norges krigshistorie]]></title>
  <guid>0c3444e2-762e-48ad-af84-9334267c10ac</guid>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 11:01:05 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar stadig forespørsler fra forskere og studenter som ønsker innsyn i Norges krigshistorie. Dette inkluderer forespørsler om personmapper og faglig innsyn i spesifikke hendelser fra 2. verdenskrig. Behandling av slike henvendelser pågår fortsatt.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
