<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Jun 2025 11:00:44 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Mange landssviksaker behandlet]]></title>
  <guid>b2d1f6d1-6b9d-41ff-9ace-dd8ef0f1fd7a</guid>
  <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 11:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet behandlet en rekke landssviksaker fra andre verdenskrig. Flere privatpersoner har fått svar på sine forespørsler, noe som vitner om fortsatt stor interesse for denne delen av norsk historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter historiske dokumenter]]></title>
  <guid>39092e2f-3824-45af-937f-5dc314bc7a49</guid>
  <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 11:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en økning i forespørsler om arkivsøk relatert til historiske hendelser, inkludert fartstid under krigen og kjøretøy. Både privatpersoner og profesjonelle aktører viser interesse, noe som understreker betydningen av arkivenes rolle i historieforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy aktivitet rundt eiendomssaker]]></title>
  <guid>9fe42121-f685-4b89-803b-38f4b1828041</guid>
  <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 11:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om eiendomssaker den siste uken. Behandling av eiendomsdokumenter er etterspurt både av privatpersoner og profesjonelle aktører, og inkluderer alt fra historiske dommer til tegninger.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>c6c0a554-d89d-487e-811f-23d5da857946</guid>
  <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 11:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har behandlet flere forespørsler om militære rulleblad den siste uken. Mange privatpersoner søker informasjon om familiemedlemmers militære tjeneste, noe som viser interesse for personlig og familiær militærhistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for skipsforlis]]></title>
  <guid>ef0bc844-050b-46e7-ba53-a07f9aa6a5be</guid>
  <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 11:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om skipsforlis har økt, med flere henvendelser om fartøy som Sonata og Azalea. Riksarkivet jobber med å gi privatpersoner tilgang til relevant informasjon som kan kaste lys over disse maritime hendelsene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk om ubåtanlegg fullført]]></title>
  <guid>5a8c565a-47ef-4bfd-bb01-e3dbed3830ad</guid>
  <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 11:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om arkivsøk relatert til ubåtanlegget fra andre verdenskrig i Nyhavna, Trondheim, er nylig fullført. Dette understreker den fortsatte interessen for krigshistorie og militære installasjoner blant profesjonelle aktører.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
