<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Mar 2025 12:01:04 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Stor pågang av landssvik-saker]]></title>
  <guid>f51be8be-ee5e-4a41-b942-f586366ae900</guid>
  <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 12:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en betydelig mengde forespørsler om landssvik-saker den siste uken. Privatpersoner har sendt inn mange forespørsler med standard hastegrad, og flere av sakene er ikke avsluttet. Dette indikerer en vedvarende interesse for historiske landssvik-dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lav hastighet på slektsforskning]]></title>
  <guid>1fbd8b81-a3e5-4bd8-a381-3a1a8de96b73</guid>
  <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 12:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om slektsforskning den siste uken, men disse sakene har lav hastegrad. Sakene omhandler alt fra mesterbrev og borgerskap til enkepensjon, og viser at privatpersoner stadig søker informasjon om sine forfedre.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn på fremmarsj]]></title>
  <guid>3b3ef7ab-6a75-4212-bdcb-5df59ec7a294</guid>
  <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 12:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en merkbar økning i forespørsler om forskerinnsyn ved Riksarkivet. Både bachelor- og masteroppgaver trekker akademikere til arkivene for informasjon om kongelige forbindelser og politiske temaer, noe som understreker arkivenes betydning for akademisk arbeid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Eiendomsforespørsler ved Statsarkivet]]></title>
  <guid>44ec7fb9-5ad6-4275-977c-3e14293d562a</guid>
  <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 12:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om eiendomsinformasjon, spesielt vedrørende gårds- og bruksnummer i Oslo-området. Disse sakene har standard hastegrad og involverer både privatpersoner og offentlige etater, noe som tyder på et bredt spekter av interesser i eiendomsdata.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker dødsfall- og skiftedokumenter]]></title>
  <guid>d7f8f021-28de-4ca7-abda-623914b39d8a</guid>
  <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 12:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo ser en økende etterspørsel fra offentlige etater etter dokumenter knyttet til dødsfall og skifte. Disse sakene behandles med kort frist, noe som indikerer et akutt behov for denne typen informasjon i offentlig forvaltning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Militære rulleblad etterspurt]]></title>
  <guid>c9a70184-5bd1-4e50-84c1-cb4f4c63fae9</guid>
  <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 12:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om militære rulleblad fortsetter å strømme inn til Riksarkivet. Flere privatpersoner har nylig søkt om innsyn i disse dokumentene, noe som tyder på en vedvarende interesse for militærhistorie og personlig bakgrunn. Behandlingen av disse sakene varierer i hastegrad.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
