<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Nov 2025 08:00:26 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for middelalderdokumenter]]></title>
  <guid>c079efe1-a971-47c5-a170-0a46479493ff</guid>
  <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:00:26 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har henvendt seg til Riksarkivet for å søke etter middelalderdokumenter fra Tveiten, Austre Moland. Dette markerer en økende interesse blant privatpersoner for historiske dokumenter fra middelalderen. Saksbehandlingen er pågående med lav hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Haster med avskrift av eiendomsdokument]]></title>
  <guid>db35fa89-9964-4a63-b6bd-5d58a083429c</guid>
  <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:00:26 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En profesjonell aktør har bedt om en avskrift av dokumenter knyttet til eiendom i Oslo med gnr/bnr 38/2. Saken er merket med høy hastgrad, og saksbehandlingen pågår i Statsarkivet i Oslo. Dette viser behovet for rask tilgang til eiendomsopplysninger.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter historiske skipsdokumenter]]></title>
  <guid>62f1ce68-d791-4aff-85f2-2fffda976d64</guid>
  <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:00:26 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[To henvendelser fra privatpersoner om historiske fartøy, DS Solviken fra 1942 og Hunvaakøy, har kommet inn til Riksarkivet. Begge sakene har lav hastegrad, men viser en vedvarende interesse for maritim historie blant publikum.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Avsluttet sak om skilsmisse fra 1925-1945]]></title>
  <guid>2e5972cf-eb18-42ba-b086-be2a983ca544</guid>
  <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:00:26 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fullført behandlingen av en sak som omhandler skilsmissen til et par fra perioden 1925-1945. Dette er en del av en trend der privatpersoner søker opplysninger om slektshistorie og tidligere familiære forhold.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Statsborgerskapssak raskt behandlet]]></title>
  <guid>f8cef50b-5f7a-4795-a996-f28992cb1d0c</guid>
  <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:00:26 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om statsborgerskap fra 1967 ble raskt behandlet og fullført av Riksarkivet på bare én dag. Dette fremhever arkivets effektive håndtering av forespørsler med standard hastegrad innen statsborgerskap.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fullført etterforskning av landssviksak]]></title>
  <guid>fb8a1f05-f8ff-4a39-b30b-df8d679e67d7</guid>
  <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:00:26 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har ferdigstilt en etterforskning relatert til en landssviksak fra 1901. Dette viser arkivets evne til å håndtere sensitive historiske forespørsler med presisjon og grundighet, selv når de har en standard hastegrad.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
