<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Oct 2025 11:02:02 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Mange henvendelser om landssvik]]></title>
  <guid>3bc10dc1-98e3-41b0-827e-ad76f6feebbf</guid>
  <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:02:02 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler knyttet til landssvik fra privatpersoner den siste uken. Mange av disse sakene har blitt behandlet og avsluttet, mens noen venter fortsatt på fullføring. Dette viser en vedvarende interesse for Norges historie under og etter 2. verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner søker slektshistorie]]></title>
  <guid>2b4effdf-9a3a-48ba-ad6e-befe836b3677</guid>
  <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:02:02 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har den siste uken sendt inn forespørsler til både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo om slektshistorie. Dette omfatter både henvendelser om dødsfall, fødsel, og etterkommere. Dette tyder på en økende interesse for genealogi og personlig historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behandling av flyktninghistorie]]></title>
  <guid>5efaa104-b84f-4c1a-aefc-c92288a64fb1</guid>
  <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:02:02 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har nylig behandlet og avsluttet en sak relatert til flyktninger til Sverige under andre verdenskrig. Dette markerer en viktig del av norsk historie som fortsatt vekker interesse blant brukere av arkivtjenester.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presseforespørsel om maritime loggbøker]]></title>
  <guid>f249df72-b400-42e9-96a1-dfb767ee4982</guid>
  <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:02:02 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel fra pressen om tilgang til loggbøker fra fartøy involvert i 2. verdenskrig er under behandling hos Riksarkivet. Slike forespørsler illustrerer medienes interesse for å belyse historiske maritime hendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlig etat søker historisk arkivinnsyn]]></title>
  <guid>a0a80fb6-4356-4af6-bf24-9a3db866ebb5</guid>
  <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:02:02 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt flere forespørsler om tilgang til historiske arkiver den siste uken. Dette inkluderer innsyn i dokumenter fra Helse- og omsorgsdepartementet og Kystverket, som er viktige for deres arbeid med å forstå og dokumentere tidligere beslutninger.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for historiske straffesaker]]></title>
  <guid>0f65d9cd-5bf4-4c00-a205-a40b22bc8318</guid>
  <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:02:02 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om innsyn i historiske straffesaker. En sak om et drap fra 1945 ble nylig avsluttet, og viser at slike saker fortsatt vekker interesse i befolkningen.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
