<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 22 May 2025 07:02:07 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvikarkiver]]></title>
  <guid>31db9f00-b442-467c-a3c7-c71f70de2183</guid>
  <pubDate>Thu, 22 May 2025 07:02:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar stadig flere forespørsler om innsyn i landssviksaker. I den siste uken har flere privatpersoner og forskere etterspurt dokumenter knyttet til ulike individer fra denne delen av norsk historie. Dette viser en vedvarende interesse for temaet blant enkeltpersoner og akademiske miljøer.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk om krigsseilere til dokumentar]]></title>
  <guid>ac86e32c-22be-4a47-93cb-b70cc0a46c1d</guid>
  <pubDate>Thu, 22 May 2025 07:02:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En profesjonell aktør har bedt om tillatelse til å bruke bilder av krigsseilere i en kommende dokumentar. Forespørselen, som er under behandling i Riksarkivet, fremhever den historiske betydningen av krigsseilernes innsats under andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk interesse for Olsvik batteri]]></title>
  <guid>5b50c376-f1cf-4114-ab01-4e2032a04849</guid>
  <pubDate>Thu, 22 May 2025 07:02:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har henvendt seg til Riksarkivet med spørsmål om Olsvik batteri i Bergen. Denne forespørselen, som har lav hastegrad, reflekterer en interesse for lokal krigshistorie og forsvarsanlegg fra andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker eiendomsinformasjon]]></title>
  <guid>2163098e-c455-4f57-96d6-8a3756a9ccb9</guid>
  <pubDate>Thu, 22 May 2025 07:02:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottar flere forespørsler fra offentlige etater om eiendomsinformasjon. To saker omhandler spesifikke eiendommer i Frogn og Asker, og begge er under behandling. Dette indikerer et jevnt behov for historiske eiendomsdata i offentlig forvaltning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om statsborgerskap øker]]></title>
  <guid>b6e96225-cd31-4dc1-a551-149e414e8c5a</guid>
  <pubDate>Thu, 22 May 2025 07:02:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fått flere forespørsler fra privatpersoner om statsborgerskap den siste uken. Disse sakene, som varierer i hastegrad, viser en økende interesse for statsborgerskapsprosesser og historiske dokumenter knyttet til personlig identitet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om dødsfall og skifte]]></title>
  <guid>63a6df0a-7a4a-4eca-8fcf-b35bac103cca</guid>
  <pubDate>Thu, 22 May 2025 07:02:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om dødsfall og skifte. To saker med kort hastetid omhandler dødsfall i Oslo og Eidsvoll fra 1970-tallet, noe som viser et vedvarende behov for juridisk dokumentasjon i forbindelse med arv og eiendeler.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
