<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 08 May 2025 07:03:09 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Stor pågang av landssviksaker i Riksarkivet]]></title>
  <guid>58b2cefb-b2d5-40a4-8507-1190af6a5776</guid>
  <pubDate>Thu, 08 May 2025 07:03:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt flere forespørsler fra privatpersoner som søker informasjon om landssviksaker. Disse sakene utgjør en betydelig del av de nye henvendelsene, med mange som fortsatt er under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om krigsbarn og statsborgerskap]]></title>
  <guid>73976a17-98cf-47d9-b740-0f6fbdfb6523</guid>
  <pubDate>Thu, 08 May 2025 07:03:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om krigsbarn og statsborgerskap. Dette inkluderer saker om personer født under og etter krigen, samt søknader om statsborgerskap, som viser en bred interesse for historiske og personlige rettigheter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i historiske data]]></title>
  <guid>98a08061-d810-44b7-9558-bfbe1069d2e2</guid>
  <pubDate>Thu, 08 May 2025 07:03:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forskere har søkt innsyn i arkiver som omhandler norske kvinner i internasjonale militære operasjoner og middelalderdiplomer. Disse forespørslene indikerer økt akademisk interesse for dokumentasjon av historiske hendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestillinger og kildeveiledning hos Riksarkivet]]></title>
  <guid>658500a4-1cca-484f-b84c-88b9cea812df</guid>
  <pubDate>Thu, 08 May 2025 07:03:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt forespørsler om kopibestillinger av historiske dokumenter, samt kildeveiledning for forskningsformål. Dette inkluderer middelalderdiplomer og baseerklæringen fra 1949, som understreker behovet for tilgang til historisk materiale.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Eiendomssaker i Oslo og omegn]]></title>
  <guid>708f49e9-739e-457c-a6bb-ddc6005c909f</guid>
  <pubDate>Thu, 08 May 2025 07:03:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fått inn flere eiendomssaker, inkludert forespørsler om dødsfall og skifte i Asker og Lørenskog. Disse sakene er viktige for både privatpersoner og offentlige etater i forbindelse med eiendomsrett og arv.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
