<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Apr 2025 11:00:27 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>f889c034-87d3-4616-a4f3-d3ac557c8a11</guid>
  <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 11:00:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Saker omhandler individer født på slutten av 1800-tallet og tidlig 1900-tall. Mange av disse sakene er fremdeles under behandling, og det er tydelig en økende interesse blant privatpersoner for historie knyttet til landssvik.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter vigselsattester]]></title>
  <guid>31cc0925-9327-4062-a1f7-bb062dc0b6da</guid>
  <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 11:00:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Oslo arkiv mottar jevnlig forespørsler om vigselsattester fra privatpersoner. Blant de nyeste sakene er en forespørsel om en vigselsattest fra 1983 i Bærum. Slike henvendelser behandles med standard hastegrad, og det er en stadig strøm av forespørsler på dette området.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlig etat i søk av historiske kart]]></title>
  <guid>cb5a09cf-37d6-40c8-89ba-3221bc199b9f</guid>
  <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 11:00:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har sendt inn en forespørsel om innsyn i historiske kart over Eidsberg prestegård. Behandlingen er ikke fullført, men viser etatens interesse for historiske eiendomskart i Oslo og omegn. Standard hastegrad er satt på saken.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i ambassadørs dagbok]]></title>
  <guid>26c6d2e0-315a-41af-bc5b-7441cd2a80b6</guid>
  <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 11:00:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om innsyn i ambassadør Wilhelm Morgenstiernes dagbok fra 1941 er nylig ferdigbehandlet. Forespørselen kom fra en privatperson og ble behandlet med standard hastegrad. Denne saken illustrerer interessen for diplomatisk historie fra andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kort behandlingstid for offentlig sak]]></title>
  <guid>a5de3886-fcfc-434f-a4da-ffd772cc3854</guid>
  <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 11:00:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En kopibestilling fra Energidepartementet ble behandlet og fullført på under 24 timer, noe som viser effektiviteten i behandlingen av forespørsler fra offentlige etater. Saken hadde standard hastegrad og ble raskt ferdigstilt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad øker]]></title>
  <guid>28c76578-7819-4c4e-a03c-6532e0b86d32</guid>
  <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 11:00:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er observert en økning i forespørsler om militære rulleblad, spesielt fra privatpersoner. Flere forespørsler har kommet inn den siste uken, hvorav noen allerede er fullført. Dette kan indikere en økt interesse for militærhistorie blant befolkningen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ukjent tittel]]></title>
  <guid>f9822bf2-13f5-47ec-8174-f3fa6009eb3e</guid>
  <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 11:00:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Ukjent nyhet]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
