<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Mar 2025 12:00:57 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvikssaker]]></title>
  <guid>64d9f456-6fc8-4dcc-80f8-f2cafb006cc3</guid>
  <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 12:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssvikssaker den siste uken. Mange av disse sakene har blitt raskt behandlet, mens noen fortsatt venter på ferdigstillelse. Dette kan tyde på en økende interesse for å forstå historiske hendelser relatert til landssvik i Norge.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Slektshistorie og 2. verdenskrig i fokus]]></title>
  <guid>2b850a16-0ba3-47bd-97f4-33be41ac5909</guid>
  <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 12:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har sendt inn forespørsler om slektshistorie relatert til 2. verdenskrig. Dette inkluderer både forespørsler om fanger fra krigen og personer som har vært involvert i ulike historiske hendelser. Behandlingen av disse forespørslene har varierende hastighet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitaliseringsprosjekt på vent]]></title>
  <guid>0786a4c0-531c-4624-a887-1f68d5588c5d</guid>
  <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 12:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om digitalisering av fogderegnskap fra Senja og Troms er ennå ikke fullført. Dette prosjektet er viktig for å gjøre historiske dokumenter mer tilgjengelige, men står foreløpig uten en avklaring.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Flere forespørsler om militære rulleblad]]></title>
  <guid>bb30c631-0785-4277-9378-5c9ea22a2a30</guid>
  <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 12:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en økning i forespørsler om tilgang til militære rulleblad fra privatpersoner. Enkelte av disse forespørslene har blitt ferdigbehandlet, mens andre fortsatt er under behandling. Dette kan tyde på en økt interesse i militærhistorie blant publikum.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Profesjonelle aktører søker faglig innsyn]]></title>
  <guid>f8247410-4429-43cd-8d7a-3ac2483e1cf8</guid>
  <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 12:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler fra profesjonelle aktører, inkludert forespørsler om straffeprotokoller og dokumenter relatert til forebyggende sikkerhetstjeneste, venter på behandling. Behovet for innsyn i slike dokumenter viser viktigheten av arkivene for forskning og journalistikk.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske studier av skole og krig]]></title>
  <guid>bf087a0f-d7ef-4377-98bd-173b560d6c21</guid>
  <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 12:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om jøder drept under 2. verdenskrig med tilknytning til Ila skole ble fullført raskt. Dette belyser en økende interesse i å forstå detaljene rundt krigstidens påvirkning på utdanningsinstitusjoner.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
