<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:50 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Høy aktivitet i saker om landssvik]]></title>
  <guid>e0058104-4c5b-40c4-a8a8-caf3bc8e89e7</guid>
  <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har nylig behandlet flere forespørsler om innsyn i landssviksaker. Blant sakene som er ferdigbehandlet er forespørsler knyttet til personer født tidlig på 1900-tallet. Dette viser en kontinuerlig interesse for historiske hendelser fra andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerprosjekt om politisk historie]]></title>
  <guid>e31d2564-4c39-42ae-8f5c-31c4df79e25c</guid>
  <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Et forskningsprosjekt om oljeletingspolitikk mellom Norge og Brasil har nylig blitt innsendt til Riksarkivet. Forespørselen er en del av en økende trend der forskere etterspør historiske dokumenter for å belyse internasjonale relasjoner og økonomiske strategier.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering av historiske dokumenter]]></title>
  <guid>15c713ef-00db-47b6-8ef5-7425f499a5f1</guid>
  <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet jobber med digitalisering av Hydros stiftelsesprotokoll fra 1905. Denne kortsiktige oppgaven er viktig for å bevare og tilgjengeliggjøre historiske dokumenter for fremtidige generasjoner og forskningsprosjekter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende etterspørsel etter eiendomsarkiver]]></title>
  <guid>47a22e7f-3e95-4a84-8f21-e46544b96328</guid>
  <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har nylig henvendt seg til arkivene i Oslo og Riksarkivet for informasjon om eiendommer. Dette inkluderer forespørsler om gamle kongebrev og eiendomshistorikk, som viser en økende interesse for eiendomsforvaltning og historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter slektsforskning]]></title>
  <guid>5b6c9b45-9b47-4910-af82-ebd63f9c0b7d</guid>
  <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Slektsforskning fortsetter å være et populært tema blant privatpersoner. Flere henvendelser har kommet inn til Statsarkivet i Oslo med forespørsler om dødsfall og skifte, samt detaljer om vigsler. Dette viser en vedvarende interesse for personlig familiehistorie.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
