<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 07:00:30 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om militære rulleblad]]></title>
  <guid>6890b2ea-78d8-4d5c-8aed-184de3fd97f4</guid>
  <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om militære rulleblad fra privatpersoner den siste uken. Dette inkluderer henvendelser om individer født mellom 1916 og 1976. Behandling av slike saker kan være tidkrevende, men flere har allerede blitt ferdigstilt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter landssviksaker]]></title>
  <guid>37e6c327-4a65-45e5-81e7-85d991beeb96</guid>
  <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en betydelig interesse for landssviksaker i Riksarkivet den siste uken. Flere privatpersoner har forespurt informasjon om individer involvert i landssvik, og flere av disse sakene har blitt behandlet raskt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske sakssøk i Riksarkivet]]></title>
  <guid>e5ea26b3-5873-4b09-8a25-b6e367c236b2</guid>
  <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om historiske dokumenter, inkludert forespørsler om biskoper fra 1300-tallet og krigsrelaterte dokumenter. Disse henvendelsene er fra både privatpersoner og offentlige etater og krever grundig arkivsøk.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlig etat søker informasjon om dødsfall]]></title>
  <guid>da218c00-e67b-43f6-af88-d4e2c50f14e2</guid>
  <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har kontaktet Statsarkivet i Oslo for informasjon om et dødsfall og skifte fra 1985 i Bærum. Saken er under behandling, og forespørselen viser nødvendigheten av grundig dokumentasjon i offentlige arkiver.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Avsluttede arkivsøk ved Riksarkivet]]></title>
  <guid>b3753002-56d2-4717-ab79-399c98cffe9c</guid>
  <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fullført flere arkivsøk den siste uken, inkludert dokumenter fra Nasjonal Samling og vedtak fra 1986. Dette viser effektiviteten i arkivets saksbehandling og viktigheten av tilgjengeligheten av historiske dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om flyfoto fra Forsvarets arkiv]]></title>
  <guid>0ddc70dd-8863-4d9e-8755-9f5ca5d07069</guid>
  <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har henvendt seg til Riksarkivet for å få tilgang til flyfoto av Røssvatnet før 1957. Saken er fortsatt under behandling, og viser den vitenskapelige verdien av arkiverte fotografier for historisk forskning.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
