<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 30 May 2025 11:00:59 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Stor interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>a54568f7-1d2f-4d15-93f8-639bf966bff3</guid>
  <pubDate>Fri, 30 May 2025 11:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Mange privatpersoner søker innsyn i gamle saker, noe som tyder på vedvarende interesse for krigshistorie og slektsforskning. Ingen av de nylig innkomne sakene er ferdigbehandlet ennå.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter fødsels- og dåpsattester]]></title>
  <guid>d1a65c3a-1678-4b89-a81c-25206314a536</guid>
  <pubDate>Fri, 30 May 2025 11:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om fødsels- og dåpsattester den siste uken. Sakene dreier seg både om nyere og eldre datoer, noe som indikerer et variert behov for dokumentasjon i slektsforskning og annen privat bruk.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Mange henvendelser om dødsfall og skifte]]></title>
  <guid>dcc8fa55-5473-4bce-9c6b-b68cdb0bdc7c</guid>
  <pubDate>Fri, 30 May 2025 11:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Oslo-arkivet har den siste uken mottatt flere forespørsler fra både privatpersoner og offentlige etater om dødsfall og skifte. Saker med kort hastegrad prioriteres, men flere henvendelser venter fortsatt på behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for militærhistorie i arkivsøk]]></title>
  <guid>c2b6b2ac-7d95-4f14-b5d4-31ac06517ebd</guid>
  <pubDate>Fri, 30 May 2025 11:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har sendt inn forespørsler om militært rulleblad og krigsseiling den siste uken. Dette viser en økende interesse for militærhistorie og slektsgransking i forbindelse med militærtjeneste under krigen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk på statlige tilsyn ved utenlandsskoler]]></title>
  <guid>4b42efd8-355e-4a29-a054-22f1483161c1</guid>
  <pubDate>Fri, 30 May 2025 11:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har forespurt arkivsøk relatert til statlige tilsyn ved utenlandsskoler eid av misjonsorganisasjoner. Saken ble behandlet innen kort tid, noe som viser effektivitet i håndteringen av hasteforespørsler fra offentlige aktører.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presseforespørsel om spionmistenkt ferdigstilt]]></title>
  <guid>84e8a811-6b22-4852-a33e-a59dbb445947</guid>
  <pubDate>Fri, 30 May 2025 11:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel fra pressen angående spionmistenkte Ingeborg Lygren ble raskt ferdigbehandlet. Dette reflekterer arkivets evne til å prioritere saker med høy hastegrad fra medieaktører.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
