<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Sep 2025 07:00:51 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Stor pågang av landssviksaker]]></title>
  <guid>567a82e8-0d32-49b0-9e38-77a8a673ab95</guid>
  <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 07:00:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo har denne uken mottatt flere forespørsler angående landssviksaker. Sakene omfatter både enkeltpersoner og grupper involvert i hendelser fra andre verdenskrig. Behandling av disse sakene har en standard hastegrad, og mange er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>c2b3169e-6e3b-4c56-8575-8e826c884942</guid>
  <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 07:00:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er et økende antall forespørsler om militære rulleblad, både fra privatpersoner og forskere. Sakene som er behandlet så langt viser at det er interesse for både nyere historie og hendelser fra andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk interesse for krigen]]></title>
  <guid>eb7a58d6-82b7-46b1-9e2b-03be00af1ef6</guid>
  <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 07:00:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Mange henvendelser til Riksarkivet denne uken har dreid seg om fartstid under krigen og slektshistorie relatert til andre verdenskrig. Disse sakene har generelt lav hastighet, men viser en vedvarende interesse for krigshistorie blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker arkivinnsyn]]></title>
  <guid>46a8bd54-068e-45c4-9fdb-2796cacb0a40</guid>
  <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 07:00:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt inn flere forespørsler om innsyn i historiske dokumenter, inkludert rundskriv fra ulike departementer. Disse sakene behandles med standard hastegrad og viser et behov for historisk dokumentasjon i offentlig forvaltning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om slektsforskning]]></title>
  <guid>f495e7a1-7eff-4e4c-97a5-f4ab28b45baf</guid>
  <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 07:00:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner som ønsker hjelp med slektsforskning. Mange av disse sakene har lav hastighet, men de reflekterer en vedvarende interesse for å utforske familiens historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behandling av vigselsattester fullført]]></title>
  <guid>9100c8ef-9ee6-4335-977b-4018dbffc6b2</guid>
  <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 07:00:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forespørsler om vigselsattester er blitt behandlet og fullført denne uken. Sakene har variert i hastegrad, men de fleste er nå ferdigstilt, noe som viser effektiv saksbehandling i Statsarkivet i Oslo.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
