<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Sep 2025 07:01:10 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>f11e7c9c-9359-4efb-b9c8-69591f6f169e</guid>
  <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 07:01:10 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar en betydelig økning i forespørsler om landssviksaker fra andre verdenskrig. Flere privatpersoner søker informasjon om slektningers involvering, med saker som strekker seg over ulike fødselsår og steder. Behandlingstiden varierer, men fokuset er på å gi innsikt i disse historiske hendelsene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskere dykker ned i himmelbrevshistorie]]></title>
  <guid>974916c7-39e9-4a29-a64f-29cff2869cf6</guid>
  <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 07:01:10 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har henvendt seg til Riksarkivet for å utforske historien bak himmelbrev. Denne type sak er av standard hastegrad, og reflekterer en interesse for å forstå kulturelle og historiske aspekter ved slike dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Pågang på forespørsler om dødsfall og skifte]]></title>
  <guid>90e4cda3-bcaf-4a15-909c-1c9802212767</guid>
  <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 07:01:10 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en jevn strøm av forespørsler om dødsfall og skifte, spesielt fra privatpersoner som søker informasjon om slektninger. Disse sakene har lav prioritet, men utgjør en viktig del av arkivets arbeid med å bistå i slektsforskning og juridiske avklaringer.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestilling fra Tune Sorenskriveri fullført]]></title>
  <guid>0ee46f8e-4c9e-4de3-986f-f0ea87cec318</guid>
  <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 07:01:10 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har effektivt behandlet en kopibestilling av rettsbok fra Tune Sorenskriveri. Forespørselen kom fra en offentlig etat og ble fullført innen en dag, noe som understreker arkivets evne til rask behandling av statlige henvendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter historisk kildeveiledning]]></title>
  <guid>dea3b9d4-7074-405a-a227-e4889647b411</guid>
  <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 07:01:10 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet opplever en økt etterspørsel etter kildeveiledning, både for arkivet etter Selskapet for Norges Vel og private dagbøker. Disse forespørslene, som hovedsakelig kommer fra privatpersoner og forskere, viser en økende interesse for å forstå og tolke historiske dokumenter.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
