<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Oct 2025 07:01:09 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende etterspørsel etter kildeveiledning]]></title>
  <guid>e2d8ac97-f754-4c6d-8486-38ca4d30db99</guid>
  <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 07:01:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om kildeveiledning fra forskere og studenter, inkludert en sak om Kong Chr.IVs arkiver, med fokus på handelsnettverk og sjøfugl. Henvendelsen har høy hast og er en av flere som viser den økende interessen for historiske kilder.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Effektiv behandling av eiendomssaker i Oslo]]></title>
  <guid>429dd005-58d3-47c9-a37b-2c09a17a716c</guid>
  <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 07:01:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har nylig fullført to eiendomssaker i Bærum med standard hastegrad på samme dag. Begge sakene ble behandlet raskt, noe som viser en effektiv håndtering av eiendomshenvendelser i arkivet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner søker historisk innsikt]]></title>
  <guid>47e1d517-5f1b-4d89-a7e0-4690b37e048b</guid>
  <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 07:01:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En rekke privatpersoner har sendt inn forespørsler om historiske hendelser, inkludert mannskapslister for MS Svenør fra 1919, og dokumentasjon på senkingen av Blücher ved Oscarsborg. Dette illustrerer en økende interesse for maritim historie blant publikum.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i norsk Baltikumspolitikk]]></title>
  <guid>3e04fc65-9630-443f-9531-3cdc036ddb78</guid>
  <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 07:01:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har fått innsyn i dokumentasjon om norsk Baltikumspolitikk fra 1989 til 2002 hos Riksarkivet. Forespørselen ble behandlet med standard hastighet og viser viktigheten av tilgjengelighet til nyere historiske dokumenter for akademisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater benytter arkivet flittig]]></title>
  <guid>dbc289aa-d80c-4621-a617-95a4e13af3b1</guid>
  <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 07:01:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har gjort flere arkivsøk i Riksarkivet, inkludert søk etter en offentlig utredning om beredskapslovgivning fra 1963. Dette understreker Riksarkivets rolle som en ressurs for offentlig forvaltning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lav hastighet på behandling av slektssaker]]></title>
  <guid>d352d03d-f02d-4873-9105-667250b8ba9e</guid>
  <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 07:01:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har sendt forespørsler om slektshistorie, inkludert fangehistorier fra 2. verdenskrig. Disse sakene blir ofte behandlet med lav prioritet, noe som viser behovet for tålmodighet ved forespørsler om slekt og personhistorikk.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
