<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Mar 2025 11:00:34 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter landssvik-dokumenter]]></title>
  <guid>315eead8-e91d-4b51-a205-d43e6dac9f9d</guid>
  <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 11:00:34 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssvik-saker den siste uken, blant annet om personer fra både første og andre verdenskrig. Dette indikerer en økende interesse for historisk forskning og dokumentasjon knyttet til krigstiden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner dominerer forespørsler]]></title>
  <guid>9af64d80-eadc-4bcf-ad7e-7d25387a221f</guid>
  <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 11:00:34 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo mottatt en rekke forespørsler fra privatpersoner, blant annet om militære rulleblad, slektsforskning og eiendomssaker. Dette viser at privatpersoner utgjør en betydelig del av brukergruppen som søker informasjon fra arkivene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kildeveiledning om historiske militærdokumenter fullført]]></title>
  <guid>72cf4037-4bd7-4e80-9e73-2015e30dd128</guid>
  <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 11:00:34 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om kildeveiledning for stamboken til 4. kompani av norske jægerkorps fra 1800 er nylig fullført. Dette viser at arkivet fortsatt er en viktig ressurs for de som søker historisk dokumentasjon om militære enheter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Eiendomssaker i fokus]]></title>
  <guid>70844a92-4b0f-46f1-84a1-78f844463d7e</guid>
  <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 11:00:34 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om eiendomssaker, inkludert en sivil sak fra 1982 og avskrifter av eiendommer i Sarpsborg. Disse forespørslene understreker behovet for tilgang til historisk eiendomsdokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy aktivitet på skilsmisse- og vigselsattester]]></title>
  <guid>e4a424f2-47d3-4fb2-9c1f-1edf0aab7f69</guid>
  <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 11:00:34 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er økende etterspørsel etter dokumenter knyttet til skilsmisse- og vigselsattester, blant annet for saker fra 1947 og 2004. Dette indikerer at mange søker offisielle dokumenter for personlig eller juridisk bruk.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerforespørsler om krigshistorie]]></title>
  <guid>f591af87-2068-4be7-8207-26b085b1cee1</guid>
  <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 11:00:34 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra forskere om krigshistorie, inkludert prosjekter om Sannhets- og forsoningskommisjonens arkiv og NS-medlemskap under andre verdenskrig. Dette viser en vedvarende interesse for akademisk forskning på krigsrelaterte temaer.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
