<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 18 May 2025 07:01:23 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for krigsrelaterte forespørsler]]></title>
  <guid>685f8197-12dc-4024-ab31-3ee4e5f169b9</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet opplever fortsatt stor pågang av forespørsler relatert til krigsseilere, landssvik og krigsbarn. Flere privatpersoner søker informasjon om familiemedlemmers roller under krigen, med dokumentasjon om fartstid og landssvik som særlig populære emner. Dette understreker en vedvarende interesse for å forstå familiens historie under krigstiden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>d740aae0-7c0f-4882-b665-a18c78ae5335</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en jevn strøm av forespørsler om militære rulleblad i Riksarkivet den siste uken. Flere privatpersoner søker tilgang til dokumentasjon om militærtjeneste for seg selv eller familiemedlemmer, noe som reflekterer et behov for å dokumentere personlig og familiær militærhistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Eiendomssaker med ulik hastegrad]]></title>
  <guid>8e82552a-b16a-43fd-8312-f7bdb1d7dc37</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottok nylig forespørsler om eiendomssaker med varierende hastegrad. Mens en forespørsel om eiendom i Lillestrøm ble markert som "haster", ble en annen i Bærum behandlet som standard. Dette krever fleksibilitet i saksbehandlingen for å imøtekomme brukerbehov.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskere søker innsyn i historiske arkiver]]></title>
  <guid>845a7a9c-a1c9-4b0f-94ac-7cf67bf4fdfb</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskningsmiljøet viser økt interesse for innsyn i historiske arkiver hos Riksarkivet. Forespørslene dekker emner som skandinavisk monarkisk makt og RAD-brakker fra andre verdenskrig. Dette gir innsikt i hvordan arkivmateriale brukes for å belyse historiske hendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Mange forespørsler om slektshistorie]]></title>
  <guid>f5b72c88-6da4-4033-9828-1bc85febeab3</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om slektshistorie, spesielt i tilknytning til straffesaker og krigsfanger. Dette indikerer en vedvarende interesse for å dykke dypere inn i familiens fortid og forstå tidligere generasjoners liv og valg.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy aktivitet i forbindelse med vitnemål og fagbrev]]></title>
  <guid>15f469c9-1161-4805-b891-80581490ad3f</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om vitnemål og fagbrev fra privatpersoner. Etterspørselen viser viktigheten av å ha tilgang til formelle utdanningsdokumenter, både for karriereutvikling og personlig dokumentasjon. Disse forespørslene behandles med standard prioritet.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
