<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Jul 2025 11:00:29 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssviksaker]]></title>
  <guid>6eeb9aa7-5c84-464b-8176-76eba9349e05</guid>
  <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 11:00:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har den siste uken mottatt en betydelig mengde henvendelser vedrørende landssviksaker fra privatpersoner. Dette inkluderer saker fra både første og andre verdenskrig. Behandlingen av disse sakene er pågående, og flere er fortsatt uavsluttet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fullført sak om militært rulleblad]]></title>
  <guid>ab225c94-a890-479d-880c-bdf7637d8c78</guid>
  <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 11:00:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har nylig ferdigstilt en sak om militært rulleblad for en person født i 1963. Saken ble behandlet raskt og effektivt på under et døgn. Dette indikerer en effektiv saksbehandling i Riksarkivet for forespørsler av denne typen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter kildeveiledning for senmiddelalderen]]></title>
  <guid>9baaa715-912b-4ebf-b181-99c8c16e407d</guid>
  <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 11:00:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har søkt Riksarkivet om kildeveiledning for et brev fra senmiddelalderen. Saken er fortsatt uavsluttet, men denne forespørselen viser interesse for historisk forskning og kildearbeid innen senmiddelalderens dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for historiske pasientjournaler]]></title>
  <guid>3bf416dc-6941-4519-8993-cb50db694ef6</guid>
  <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 11:00:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om pasientjournaler fra tidligere år. En sak om en pasientjournal fra 1972 er blant de pågående sakene. Dette kan tyde på en økende interesse for medisinsk historie og arkivmateriale.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Effektiv behandling av botidssaker]]></title>
  <guid>f16cc6db-8916-4ca5-8b37-e276204167a2</guid>
  <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 11:00:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fullført saksbehandling av to botidssaker for privatpersoner på under 24 timer. Dette viser en effektiv håndtering av slike forespørsler i arkivet, noe som kan være nyttig for brukere som trenger rask avklaring.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om fødsels- og dødsattester]]></title>
  <guid>75c42a40-2918-48b0-90e1-c7517927a2e6</guid>
  <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 11:00:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottar jevnlig forespørsler om fødsels- og dødsattester. En sak om en fødselsattest fra 1958 er fortsatt under behandling. Denne typen forespørsler er viktige for slektsforskning og personlig dokumentasjon.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
