<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Oct 2025 07:00:37 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om slekt fra krigstiden]]></title>
  <guid>c621dae6-efdb-4814-b732-ed67e65d36a6</guid>
  <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:00:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar flere henvendelser fra privatpersoner som søker informasjon om slektninger involvert i 2. verdenskrig. Dette inkluderer saker om fanger og militært rulleblad. Henvendelsene har lav hastegrad, men viser en vedvarende interesse for personlig historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Faglig innsyn i Norsk okkupasjonshistorie]]></title>
  <guid>1ff4585b-27aa-42f6-9505-56e521524720</guid>
  <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:00:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en økt interesse for faglig innsyn i arkiver relatert til norsk okkupasjonshistorie. Både profesjonelle aktører og forskere har sendt forespørsler om innsyn i relevante dokumenter, noe som reflekterer et pågående behov for akademisk og historisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker historisk dokumentasjon]]></title>
  <guid>6370e519-b9b1-44a6-a260-c7ad7afaae26</guid>
  <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:00:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt inn forespørsler til Riksarkivet, inkludert saker om jugoslaviske krigsfanger og samkjøring av kraftverk. Dette indikerer en interesse for å bruke historiske arkiver i moderne forvaltningsprosesser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fullførte saker på Oslo-kontoret]]></title>
  <guid>b278c178-0f31-4eda-9a89-c88f779520c2</guid>
  <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:00:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fullført flere saker, inkludert vigselsattester og dødsfall, for privatpersoner. Dette viser effektiv behandling av vanlige forespørsler, hvor flere saker er løst innen kort tidsramme.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoners interesse for landssvikarkiver]]></title>
  <guid>b6a45a92-6a42-4294-943c-6b2049f35da8</guid>
  <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:00:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har sendt inn forespørsler om landssviksaker fra 2. verdenskrig. Dette understreker en vedvarende interesse i å forstå og dokumentere familiehistorier fra denne perioden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presseinteresse for historiske skifter]]></title>
  <guid>486c0cd0-1183-45fb-bbab-d646c6fc902d</guid>
  <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:00:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Pressen har vist interesse for arkivsaker relatert til historiske dødsfall og skifter, som Anne Sofia Feinsilber i Oslo. Dette indikerer et fortsatt fokus på historisk undersøkende journalistikk.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
