<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 21 May 2025 07:02:22 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i henvendelser om landssvik]]></title>
  <guid>c8f19cba-3426-4330-b854-cd1edb937250</guid>
  <pubDate>Wed, 21 May 2025 07:02:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en betydelig mengde henvendelser angående landssviksaker den siste uken. Flere privatpersoner søker innsyn i dokumenter relatert til landssvik fra andre verdenskrig. Dette indikerer en økende interesse for historiske hendelser og deres personlige involveringer.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter statsborgerskap og historiske dokumenter]]></title>
  <guid>26f50cf0-af89-4909-8019-1a5627eaadc5</guid>
  <pubDate>Wed, 21 May 2025 07:02:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har sendt forespørsler om statsborgerskap og historiske dokumenter til Riksarkivet. Innkomne saker inkluderer statsborgerskap for personer født på 50- og 60-tallet, samt forespørsler om militære rulleblad og vigselsattester.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker innsyn i arkiver]]></title>
  <guid>5eb14662-c515-402c-8dd3-586482183341</guid>
  <pubDate>Wed, 21 May 2025 07:02:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er registrert flere henvendelser fra offentlige etater som søker innsyn i historiske arkiver ved Riksarkivet. Sakene omfatter innsyn i bygningslovens vedtekter og tilgang til egne historiske arkiver. Samtlige saker prioriteres som standard i hastighet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lav etterspørsel etter lav hastesaker]]></title>
  <guid>b1345926-893b-44dc-a0f8-a49c4e7d40e4</guid>
  <pubDate>Wed, 21 May 2025 07:02:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere lav hastesaker den siste uken. Dette inkluderer forespørsler om historiske militære medaljer og mannskapslister for fartøy. Disse sakene har ikke fått umiddelbar behandling, men er fortsatt i prosess.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk og intervjuer populært blant privatpersoner]]></title>
  <guid>566c8737-4e63-4f27-ba32-5bb2d521a24e</guid>
  <pubDate>Wed, 21 May 2025 07:02:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en økende interesse for arkivsøk og intervjuer blant privatpersoner. En rekke saker har blitt opprettet i Riksarkivet for innsyn i historiske dokumenter og personlige intervjuer, noe som gjenspeiler en voksende nysgjerrighet for personlig og nasjonal historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Hurtigbehandlet sak i Statsarkivet]]></title>
  <guid>8f89e5a8-34a9-4ee6-abc8-62bf1eb3a51f</guid>
  <pubDate>Wed, 21 May 2025 07:02:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har raskt behandlet en forespørsel om dåpsattest for Akershus slottskirke. Saken ble opprettet og fullført på en og samme dag, noe som viser effektiv saksbehandling ved Statsarkivet.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
