<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Jun 2025 11:00:44 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter landssvik-arkiver]]></title>
  <guid>f19930b4-7c78-4d6b-bc72-45c8eeb7be66</guid>
  <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 11:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en betydelig mengde forespørsler om innsyn i landssvik-arkiver den siste uken. Flere forespørsler har allerede blitt behandlet og fullført, noe som indikerer en økt interesse for historisk forskning og slektsgranskning knyttet til landssvik under andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for militærhistorie]]></title>
  <guid>bdd952f5-6cfe-4adf-ae86-bd210b6b3aff</guid>
  <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 11:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har den siste uken søkt om innsyn i militære rulleblad, spesielt fra første halvdel av 1900-tallet. Dette tyder på en økt interesse for militærhistorie og personlig slektsforskning. Riksarkivet arbeider med å håndtere disse forespørslene, men flere saker er fortsatt ikke fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Statsborgerskapssøknad behandlet raskt]]></title>
  <guid>4124b7c1-3a7f-47ba-b4c0-91f20ca4ebe0</guid>
  <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 11:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om statsborgerskap i Riksarkivet ble nylig behandlet og fullført innen en dag. Dette illustrerer effektiv saksbehandling for forespørsler med standard hastegrad. Rask respons kan være avgjørende for brukernes opplevelse og tilfredshet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlig etat søker historisk arkivinnsyn]]></title>
  <guid>909649c0-f498-4b4e-86ae-a0b76809b566</guid>
  <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 11:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har sendt en forespørsel til Riksarkivet om innsyn i dokumenter relatert til NSB og Kirkenær stasjon. Dette understreker viktigheten av arkivene for offentlig planlegging og vedlikehold, samt bevaring av nasjonal historisk informasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk om brubygging fra 1700-tallet]]></title>
  <guid>f0934663-a4ff-43fe-8c3d-e2fa4a65bbe1</guid>
  <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 11:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En profesjonell aktør har henvendt seg til Riksarkivet med en forespørsel om et brev fra 1782 angående bygging av bro over Drammenselva. Saken illustrerer hvordan historiske dokumenter fortsatt har betydning for dagens forskning og bevaringsarbeid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kompleks slektsforskning i arkivene]]></title>
  <guid>dfdb428b-0447-43fc-86e5-f3abe44c4625</guid>
  <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 11:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har den siste uken søkt om innsyn i dokumenter relatert til slektsforskning, blant annet fødsels- og vigselsattester. Dette viser en vedvarende interesse for å utforske personlig og familiær historie gjennom arkivene, selv om mange saker fortsatt er under behandling.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
