<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Sep 2025 07:01:23 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssvikarkiver]]></title>
  <guid>e1c33319-8ef2-439a-916a-b7107e2f9acd</guid>
  <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om tilgang til landssvikarkiver den siste uken. En forsker har fått utvidet tilgang, mens flere saker fra privatpersoner fortsatt venter på behandling. Dette viser en vedvarende interesse for historisk forskning på dette sensitive temaet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forsker fikk rask tilgang til landssviksarkiver]]></title>
  <guid>583386e0-68f9-4f1a-97a5-3def7e79544b</guid>
  <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har fått raskt innvilget utvidet tilgang til landssvikarkiver fra Riksarkivet. Henvendelsen ble fullført på under en time, noe som understreker effektiviteten i saksbehandlingen for akademiske formål.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter kjøretøyhistorikk]]></title>
  <guid>299328fd-b39c-464d-8d71-7afa963d63f7</guid>
  <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om historikk og registreringer av eldre kjøretøy. Dette indikerer en økende interesse for bilhistorikk og restaurering av veteranbiler.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om slektsforskning i fokus]]></title>
  <guid>db234829-82a0-4ec5-a9d7-ca76f99a20f5</guid>
  <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har registrert flere forespørsler om slektsforskning den siste uken, med flere uavsluttede saker. Privatpersoner søker informasjon om både nyere og eldre slektninger, noe som viser en økende interesse for å kartlegge familiebakgrunn.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Uavsluttede eiendomssaker i Oslo]]></title>
  <guid>0c43c5e8-1c2e-454e-91d2-5fa9cb5f9053</guid>
  <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo arbeider med flere uavsluttede saker om eiendomsopplysninger. Både privatpersoner og profesjonelle aktører har sendt inn forespørsler om grunnboksnummer og eiendomsregistreringer. Disse sakene er foreløpig under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskningsprosjekt om Samenes historie]]></title>
  <guid>32b4acbf-3109-4df7-86ee-a3597d6601fc</guid>
  <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har tatt initiativ til et forskningsprosjekt om Samenes historie i Trollheimen. Riksarkivet bistår med arkivmateriale for å støtte dette viktige arbeidet, som kan bidra til økt kunnskap om samisk kulturarv.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
