<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 05 May 2025 07:03:49 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Stor økning i landssviksaker]]></title>
  <guid>699f8cd1-01cc-476d-b8f4-d1bb66e8d2e9</guid>
  <pubDate>Mon, 05 May 2025 07:03:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en betydelig mengde forespørsler relatert til landssvik denne uken. Flere privatpersoner har søkt om innsyn i saker fra både første og andre verdenskrig. Dette markerer en økende interesse for denne typen historiske dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i fokus]]></title>
  <guid>20a62325-b822-45ca-9dfb-0a238f6ccb72</guid>
  <pubDate>Mon, 05 May 2025 07:03:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler fra forskere og studenter utgjør en betydelig del av sakene denne uken. Emner som motorvogner, jøders historie og politiets nyordning i 1941 viser bredden i akademiske interesser. Riksarkivet fortsetter å være en viktig ressurs for akademisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter statsborgerskapsdokumentasjon]]></title>
  <guid>b8be3183-2f50-4cd2-ac15-3e0f9642728f</guid>
  <pubDate>Mon, 05 May 2025 07:03:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsborgerskapssaker har vært en gjenganger denne uken, med forespørsler fra både privatpersoner og profesjonelle aktører. Dette understreker viktigheten av Riksarkivet som en kilde til historisk statsborgerskapsinformasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Krigsbarnsaker på agendaen]]></title>
  <guid>04c17344-4df9-4dc8-b6c0-cd4ea7cd9119</guid>
  <pubDate>Mon, 05 May 2025 07:03:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har kontaktet Riksarkivet angående krigsbarnsaker. Dette viser en kontinuerlig interesse for å avklare biologisk opphav og historie knyttet til krigstiden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Vigsels- og dåpsattester etterspurt]]></title>
  <guid>041fd460-9107-485c-801e-51b6d716c53b</guid>
  <pubDate>Mon, 05 May 2025 07:03:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om vigsels- og dåpsattester. Dette peker mot en økende etterspørsel etter dokumentasjon for slektsforskning og juridiske formål.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kort behandlingstid for enkelte saker]]></title>
  <guid>e41604a5-5158-4413-b83c-b721f2b68e0e</guid>
  <pubDate>Mon, 05 May 2025 07:03:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere saker, inkludert forespørsler om landssvik og dåpsattester, har blitt behandlet raskt denne uken. Dette viser en effektiv saksbehandling for visse typer henvendelser ved både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
