<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Apr 2025 11:01:29 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvik-saker]]></title>
  <guid>a6ad4c58-0cc1-45e2-ab5b-b63447cb53e3</guid>
  <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 11:01:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke henvendelser om landssvik-saker den siste uken. Flere privatpersoner søker informasjon om slektninger involvert i slike saker fra krigstiden. Behandlingen av disse sakene varierer i tempo, men arkivet arbeider kontinuerlig for å imøtekomme forespørslene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>27d37a09-005d-40e1-8f3b-c81c38f1c54b</guid>
  <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 11:01:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en økning i forespørsler om militære rulleblad fra privatpersoner. Sakene omfatter både rulleblad fra andre verdenskrig og nyere tid. Riksarkivet jobber med å behandle disse forespørslene, men noen saker gjenstår fortsatt å fullføre.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske innsynssaker på fremmarsj]]></title>
  <guid>b150acdf-55bb-4827-8867-38e2789a1977</guid>
  <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 11:01:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere og studenter viser stor interesse for historiske dokumenter og arkiver. Riksarkivet har mottatt forespørsler om innsyn i dokumenter fra blant annet Lier psykiatriske sykehus og Hitlers tvangsarbeidere i Norge. Behandlingstidene varierer, men arbeidet pågår for fullt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Dåpsattester og fødselsdokumentasjon]]></title>
  <guid>8e2eb733-ce89-48b0-9742-2d23d6812572</guid>
  <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 11:01:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om dåpsattester og fødselsdokumentasjon den siste uken. Noen av sakene er allerede fullført, som for eksempel dåpsattesten for en person født i 2010. Dette viser effektivitet i behandlingen av slike saker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestilling for presse fullført raskt]]></title>
  <guid>48794510-d519-4f1e-8ad0-c542ebc047a5</guid>
  <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 11:01:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En kopibestilling fra en presseorganisasjon om Håkon Håkonssons gavebrev for Stavanger ble raskt fullført av Riksarkivet. Dette viser arkivets evne til å håndtere forespørsler med standard hastegrad effektivt og i tide.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
