<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 01 May 2025 11:00:59 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssvikarkiver]]></title>
  <guid>e992fe19-9d91-46de-b87f-9b3c61a8964a</guid>
  <pubDate>Thu, 01 May 2025 11:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har nylig søkt innsyn i landssvikarkiver, med flere saker opprettet i Riksarkivet den siste uken. Disse sakene har standard hastegrad, og noen er allerede fullført, mens andre fortsatt venter på behandling. Dette understreker en vedvarende interesse for historiske hendelser fra andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om statsborgerskap]]></title>
  <guid>cfa67f67-100c-49fa-b33b-4a8d55bd2df5</guid>
  <pubDate>Thu, 01 May 2025 11:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar jevnt henvendelser fra privatpersoner om statsborgerskap. Flere saker er opprettet den siste uken, med variabel behandlingsstatus. Dette viser en vedvarende interesse for dokumentasjon og bekreftelser knyttet til statsborgerskap.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerforespørsler om arkivsøk]]></title>
  <guid>36dc482c-cf4a-4e41-8271-0e1cbf2d7071</guid>
  <pubDate>Thu, 01 May 2025 11:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra forskere og studenter om arkivsøk, inkludert emner som politiets nyordning i 1941 og biografier om historiske personer. Disse sakene har standard hastegrad, og noen er allerede behandlet. Dette indikerer en aktiv akademisk interesse for historiske studier.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy aktivitet på dødsfall og skiftesaker]]></title>
  <guid>1c79adb0-9e7a-4f9d-a65b-283e4c885cad</guid>
  <pubDate>Thu, 01 May 2025 11:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fått flere henvendelser fra offentlige etater og profesjonelle aktører om dødsfall og skiftesaker. Flere av disse har blitt prioritert med kort hastegrad, og noen er allerede ferdigbehandlet. Dette viser et vedvarende behov for juridisk avklaring i slike saker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Pressen etterspør historisk informasjon]]></title>
  <guid>e786d59a-492a-4dcf-8108-4e0b5350682e</guid>
  <pubDate>Thu, 01 May 2025 11:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt forespørsler fra pressen om historisk informasjon, inkludert arrestasjonen av mannlige jøder i Ålesund i 1942. Denne saken er foreløpig ikke fullført. Det reflekterer pressens interesse for å belyse historiske hendelser i dagens mediebilde.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter kopi av arkivmateriale]]></title>
  <guid>43c9d314-6855-4cc9-b19d-c206e549f658</guid>
  <pubDate>Thu, 01 May 2025 11:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner har sendt inn flere forespørsler om kopier av arkivmateriale til Riksarkivet, inkludert videointervjuer og rettsdokumenter. Behandlingstiden varierer, med noen saker fortsatt under arbeid. Dette indikerer en stigende etterspørsel etter tilgang til historiske dokumenter.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
