<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Apr 2025 11:02:09 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssvik-saker]]></title>
  <guid>b4513ee5-6a13-4f03-bc23-21f727ed93c9</guid>
  <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 11:02:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Denne uken har Riksarkivet mottatt flere henvendelser relatert til landssvik fra andre verdenskrig. Mange av sakene kommer fra privatpersoner og har standard hastegrad. Dette viser en vedvarende interesse for historiske forhold fra krigen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fremdrift i dødsfalls- og skiftesaker]]></title>
  <guid>28caf3ac-ecaa-42c5-b3f4-9584f4a8f707</guid>
  <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 11:02:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere saker om dødsfall og skifte, inkludert en sak fra 2024. Sakene har en standard hastegrad og er ikke fullført, noe som indikerer en jevn etterspørsel etter denne typen informasjon fra profesjonelle aktører.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om statsborgerskap øker]]></title>
  <guid>3aab47f2-3bf7-4c55-b8b0-c629d40aab07</guid>
  <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 11:02:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har denne uken mottatt flere forespørsler om statsborgerskap fra privatpersoner. Sakene varierer i hastegrad, fra standard til lav, og er under behandling. Dette kan tyde på økt interesse for statsborgerskapsspørsmål.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter historisk materiale]]></title>
  <guid>31f4e09d-13c8-4502-bb76-791e93e8128b</guid>
  <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 11:02:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en økende etterspørsel etter historisk materiale, som skipstegninger og dokumenter om erkebiskoper, i Riksarkivet. Flere privatpersoner har sendt inn forespørsler med lav til standard hastegrad, noe som viser en vedvarende interesse for historisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presse søker informasjon om historiske hendelser]]></title>
  <guid>329c2739-95f3-47ea-a450-8a56d99d8846</guid>
  <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 11:02:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Presseaktører har henvendt seg til Riksarkivet for informasjon om arrestasjonen av mannlige jøder i Ålesund i 1942 og straffesaker fra Moss i 1986. Begge sakene har standard hastegrad og venter på behandling, noe som viser medienes interesse for historisk dokumentasjon.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
