<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Oct 2025 07:01:48 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for eiendomssaker i Bærum]]></title>
  <guid>341a1c5c-2b7e-4af1-ad29-cc3e1997c24d</guid>
  <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:01:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[To separate eiendomssaker i Bærum ble behandlet ved Statsarkivet i Oslo denne uken. Sakene ble avsluttet samme dag som de ble opprettet, noe som vitner om effektiv saksbehandling. Brukergruppen var profesjonelle aktører, noe som tyder på potensielle eiendomsutviklingsprosjekter i området.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fartøyrelaterte forespørsler i arkivene]]></title>
  <guid>0740886f-be81-438a-aa2e-d8c1a573f217</guid>
  <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:01:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok nylig forespørsler om informasjon om fartøyene MS Riskafjord og MS Para, samt mannskapslister fra 1965. Begge sakene har lav hastegrad og er fortsatt under behandling, men viser en vedvarende interesse for maritim historie blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Krigsbarnsaker fortsatt aktuelle]]></title>
  <guid>989a2ae0-acd2-4af9-86df-5b894f298338</guid>
  <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:01:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler knyttet til krigsbarn fra andre verdenskrig denne uken. Sakene involverer både offentlige etater og profesjonelle aktører, og indikerer en vedvarende interesse for historisk dokumentasjon knyttet til krigsbarns skjebner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske straffesaker vekker interesse]]></title>
  <guid>84fa3bd4-a10b-471b-8dc4-2caf7027e817</guid>
  <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:01:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om innsyn i historiske straffesaker, inkludert drapssaker fra 1924 og 1945. Sakene er av lav prioritet, men understreker fortsatt interesse for kriminalhistorie blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlig etat søker informasjon om gravsted]]></title>
  <guid>4a9f494e-c58a-4c69-a670-eddd7b46d34e</guid>
  <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:01:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har fått tilgang til arkivmateriale om gravstedet til en kjent forfatter i København. Saken, behandlet av Riksarkivet, ble raskt fullført, noe som viser effektivitet i behandlingen av offentlige forespørsler.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Stor etterspørsel etter landssvikdokumenter]]></title>
  <guid>550df2cc-64d3-442b-9280-36752ca274c1</guid>
  <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:01:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forespørsler om landssviksaker har blitt behandlet av Riksarkivet denne uken. Sakene, som omhandlet personer født mellom 1874 og 1925, ble alle prioritert standard, noe som reflekterer en stabil interesse for denne delen av norsk historie.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
