<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Sep 2025 07:00:44 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssviksaker]]></title>
  <guid>cd29f6ac-f6e4-4199-8459-f56f87fa973b</guid>
  <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 07:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler vedrørende landssviksaker den siste uken. Mange av disse er fra privatpersoner som søker informasjon om familiemedlemmer. Dette viser en vedvarende interesse for etterkrigsoppgjøret i Norge. Hastegraden for de fleste sakene er standard, og få saker er fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om slektsforskning]]></title>
  <guid>40a3c865-72af-43f4-a886-9a074bb652ae</guid>
  <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 07:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt en rekke forespørsler knyttet til slektsforskning, inkludert spørsmål om dødsårsaker og familiebakgrunn. Disse sakene har lav til standard hastegrad. Det ser ut til å være en økt interesse for personlig historie og arv blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Faglig innsyn i historiske arkiver]]></title>
  <guid>30fdc3ad-fd21-48e4-819f-5b8221407b6a</guid>
  <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 07:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt henvendelser om faglig innsyn fra både forskere og offentlige etater. Blant annet er det forespørsel om digital tilgang til Organisation Todts arkiv. Dette understreker viktigheten av arkivene som ressurs for akademisk og profesjonell forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av dåpsattester]]></title>
  <guid>5aa8ce91-827b-46a4-a0a3-b858c1de88df</guid>
  <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 07:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har behandlet forespørsler om dåpsattester raskt. En sak om dåpsattest for en person fra Gressvik ble fullført innen en dag. Denne effektiviteten fremhever arkivets forpliktelse til rask saksbehandling for privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for krigstidens historie]]></title>
  <guid>ce23a5ab-c3ae-43e5-8cc1-3a692d4920fa</guid>
  <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 07:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere henvendelser til Riksarkivet dreier seg om krigstiden, inkludert fartstid under krigen og forespørsler om krigsfanger. Dette viser en vedvarende interesse for Norges krigshistorie, med forespørsler fra privatpersoner som ønsker å utforske familiens fortid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske eiendomssaker i Oslo]]></title>
  <guid>7c5582bb-e471-4c10-b1f8-a693fe8a09f7</guid>
  <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 07:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottar forespørsler om historiske eiendomssaker, inkludert branntakster og gnr/bnr-oppslag. Dette indikerer en pågående interesse blant privatpersoner for historisk eiendomsinformasjon, noe som kan være relevant for juridiske og personlige formål.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
