<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Case Handling Summaries</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description><![CDATA[AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling]]></description>

    <!-- Required metadata -->
    <lastBuildDate>2025-02-17T19:51:15.6493100Z</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- RSS Item -->
    <item>
      <title><![CDATA[Siste oppdatering]]></title>
      <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</guid>
      <pubDate>2025-02-17T19:51:15.6493145Z</pubDate>
      <description><![CDATA[
        **Nyhetsoppdatering fra Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo**

Den siste uken har Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo behandlet en rekke forespørsler om innsyn og dokumentasjon. Totalt er det opprettet 80 nye saker, med temaer spennende fra slektshistorie til landssvik under andre verdenskrig.

**Populære emner for forespørsler inkluderer:**
- Landssviksaker, som dominerer med over 15 nye saker.
- Forespørsler om fødsels- og dåpsattester fra Oslo og omliggende områder.
- Innsyn i skattelister og historiske dokumenter relatert til eiendommer.

**Avsluttede saker:**
- Et betydelig antall saker har blitt fullført, inkludert dokumentasjon på eiendomsrettigheter og arkivsøk i Justisdepartementets dokumenter.

**Interessante enkeltsaker:**
- En sak om forskerinnsyn i dekningen av landsvikoppgjøret etter krigen har vekt betydelig interesse.
- Flere forespørsler om slektsopplysninger for personer født tidlig på 1900-tallet, med spesiell interesse for deres aktiviteter og opphold under og etter krigen.

**Generelt:**
- Statsarkivet i Oslo har håndtert flere saker angående personopplysninger som fødselsregistreringer og statsborgerskap fra perioden 1980-2000.

Arkivene fortsetter å være en essensiell ressurs for historisk forskning og personlig dokumentasjon, og opplever jevn trafikk fra både privatpersoner og forskere.
      ]]></description>
    </item>

  </channel>
</rss>
