<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Sep 2025 11:01:40 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>0035240b-99bc-42fa-8142-2c19379c30a3</guid>
  <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 11:01:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Sakene dekker både individuelle forespørsler fra privatpersoner og profesjonelle aktører. Behandlingen av disse sakene har variert, men mange er allerede fullført. Dette viser en vedvarende interesse for å utforske denne delen av norsk historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske forespørsler om krigstidens fangenskap]]></title>
  <guid>b921d755-dc51-4852-bd4a-124df2f250fb</guid>
  <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 11:01:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørselen om en fange fra 2. verdenskrig er en av de mange sakene Riksarkivet arbeider med. Dette gjelder blant annet forskningsprosjekter som søk om informasjon om krigsfanger, noe som illustrerer den vedvarende interessen for å forstå de menneskelige historiene fra krigstiden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Sak om brennbare tekstiler under behandling]]></title>
  <guid>9e161449-2232-44d6-8a10-96da68279997</guid>
  <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 11:01:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har sendt inn en forespørsel til Riksarkivet om forskriftene rundt forbud mot svært brennbare tekstiler fra 1984. Saken er fortsatt under behandling og understreker viktigheten av å forstå reguleringshistorikken innenfor brannforebygging.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Evakueringen fra Finnmark granskes]]></title>
  <guid>05c570b1-c538-43a9-bb1d-0e9a1c405855</guid>
  <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 11:01:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet behandler en forespørsel fra en privatperson om kontrollbøkene fra evakueringen av Finnmark. Saken, som har lav prioritet, viser en fortsatt interesse for å forstå de logistiske og administrative aspektene ved denne historiske hendelsen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering av historisk materiale pågår]]></title>
  <guid>88c42351-4f7a-4639-89e9-855681093bef</guid>
  <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 11:01:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet arbeider med digitaliseringen av "Torpedokommando Bakarvaagen", noe som vil forbedre tilgangen til viktige historiske dokumenter. Dette prosjektet er en del av et større initiativ for å gjøre arkivmateriale mer tilgjengelig for offentligheten.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk innsyn i Nobelprisens presseopplegg]]></title>
  <guid>52c93d46-de23-4000-9171-86830b2c998b</guid>
  <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 11:01:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om dokumentasjon av presseopplegget for Nobel fredspris i 1994 er blitt behandlet av Riksarkivet. Saken understreker interessen for hvordan internasjonale begivenheter ble formidlet til offentligheten og gir innsikt i mediehåndteringen av prestisjefylte priser.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
