<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 11:00:59 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssvik-saker]]></title>
  <guid>6bf2740a-ee56-471e-8082-5fde219c9147</guid>
  <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 11:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar en jevn strøm av forespørsler fra privatpersoner om landssvik-saker fra 2. verdenskrig. Flere slike saker er under behandling, med varierende hastighetsgrader. Dette reflekterer en vedvarende interesse for historisk innsikt og personlig slektsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om fartstid under krigen]]></title>
  <guid>b0dfe3b3-4fbf-4f75-92df-b2825ec10762</guid>
  <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 11:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har sendt inn forespørsler til Riksarkivet om dokumentasjon av fartstid under krigen. Disse sakene viser en interesse for å forstå og dokumentere slektshistorie knyttet til krigsinnsats. Noen av forespørslene er allerede fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>49e4bfa6-6c92-442a-b8ca-6672da4d92cb</guid>
  <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 11:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner og offentlige etater om tilgang til militære rulleblad. Dette inkluderer både eldre og nyere dokumenter, og reflekterer et behov for dokumentasjon på militærtjeneste og helseopplysninger.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskere søker innsikt om norske kvinner i militæret]]></title>
  <guid>b059e224-f9a2-4f2f-9c2b-697ec054391b</guid>
  <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 11:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet behandler forespørsler fra forskere om innsikt i norske kvinners deltagelse i internasjonale militære operasjoner. Dette understreker en akademisk interesse for kvinners rolle i historiske militære sammenhenger.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitaliseringsprosjekter under behandling]]></title>
  <guid>9561dda4-4f25-4cf4-b9b9-5af43ecf78fe</guid>
  <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 11:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet håndterer flere forespørsler om digitalisering av historiske dokumenter, inkludert materialer fra Regjeringsadvokaten og Freia AS. Disse prosjektene vil gjøre arkivmateriale mer tilgjengelig for offentligheten i fremtiden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om eiendomsdokumentasjon]]></title>
  <guid>4dad6590-3702-464c-b6f0-9d3ee26fce6d</guid>
  <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 11:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottar forespørsler fra både privatpersoner og profesjonelle aktører om eiendomsdokumentasjon. Behovet for historiske tegninger og eiendomsopplysninger viser en økt interesse for eiendomsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ukjent tittel]]></title>
  <guid>82bfd2d8-a9f6-4a9e-bd42-1bdd6a39f59e</guid>
  <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 11:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Ukjent nyhet]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
