<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Mar 2025 08:00:42 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>10aec2c9-053b-46ed-b227-1ca44ccebe7a</guid>
  <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 08:00:42 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar et økende antall forespørsler om innsyn i landssviksaker fra andre verdenskrig. Flere privatpersoner har nylig bedt om innsyn i slike saker, blant annet om personer født mellom 1893 og 1921. Dette tyder på en vedvarende interesse for historiske rettsoppgjør fra denne perioden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskningsprosjekter i fokus]]></title>
  <guid>dc6bdba3-ba16-47f4-be6c-97cce0f55653</guid>
  <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 08:00:42 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra forskere som ønsker tilgang til historiske arkiver. Blant prosjektene finnes kolonisering i nordområdene og undersøkelse av norske og amerikanske strategier i Bjørnegapet. Behovet for historisk innsikt i akademiske studier viser viktigheten av Riksarkivets samlinger.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fullført sak om krigsbarn]]></title>
  <guid>36eaa685-cd2d-4b59-86ba-5fa5375984d6</guid>
  <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 08:00:42 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har nylig fullført en forespørsel angående et krigsbarn født i 1945. Dette markerer en av flere fullførte saker som omhandler etterkrigstiden og krigsbarnas historie. Arkivet fortsetter å bidra til å avdekke personlige historier fra denne perioden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære dokumenter]]></title>
  <guid>26ac15df-357c-4017-bce3-102c8a2ddf93</guid>
  <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 08:00:42 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet opplever økt etterspørsel etter militære rulleblad og helsemapper. Nylig ble en forespørsel om en person født i 1979 fullført, mens andre saker fortsatt er under behandling. Dette understreker interessen for militærhistorisk informasjon blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fortsatt interesser for 2. verdenskrig]]></title>
  <guid>42f2d063-0079-4d7b-845e-d0306f2d28bd</guid>
  <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 08:00:42 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har henvendt seg til Riksarkivet med interesse for historie knyttet til 2. verdenskrig. Saker som omhandler fartstid, fanger på Grini og flukt over Nordsjøen er blant de pågående henvendelsene, som gir innsikt i krigens mange fasetter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Eiendomssaker i Oslo Statsarkiv]]></title>
  <guid>048add4c-0b4e-46de-a59d-71e2ac6a5544</guid>
  <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 08:00:42 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo behandler flere eiendomssaker, inkludert skifter og eiendomsoverdragelser fra både nåtid og fortid. Dette inkluderer saker relatert til historiske eiendommer som Hafslund hovedgård. Arkivet spiller en viktig rolle i å håndtere juridiske og historiske aspekter ved eiendom.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
