<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Jul 2025 07:01:12 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssviksaker hos Riksarkivet]]></title>
  <guid>b1bb95c4-30b9-4d69-905d-7389477f42cd</guid>
  <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 07:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en betydelig økning i henvendelser knyttet til landssviksaker. Flere privatpersoner har bedt om innsyn i saker fra andre verdenskrig, hvor navn som Sigurd Adolf Holm, Wilhelm Claussen, og Ottar Asbjørn Haug er nevnt. Behandlingstiden for disse sakene er foreløpig ikke fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter slektshistorie og militære dokumenter]]></title>
  <guid>8b5a23f2-6d40-4650-8511-4f4180009fe3</guid>
  <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 07:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En rekke privatpersoner har sendt inn forespørsler om slektshistorie og militære dokumenter. Dette inkluderer forespørsler om militære rulleblad, tjenesteuttalelser, samt detaljer om slektningers deltakelse i andre verdenskrig. Saksbehandling pågår, med varierende hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om eldre dokumenter og historie]]></title>
  <guid>8118d396-6574-4c2d-ae57-21d704e66e31</guid>
  <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 07:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en økende interesse for eldre dokumenter og historiske hendelser. Forespørsler inkluderer kaperbrev fra 1807, mannskapslister for skip, samt historie om norsk-nigeriansk tørrfiskhandel på 1930-tallet. Disse sakene behandles med lav til standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Vigselsattester og dåpsdokumenter behandlet raskt]]></title>
  <guid>8467e69f-d2a5-49e1-b257-2bed322c73f0</guid>
  <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 07:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har effektivt behandlet forespørsler om vigselsattester og dåpsdokumenter. Saker som gjelder Marinus S. Van Der Zande og Henrik Terje Hulaas er allerede fullført, noe som viser effektiv saksbehandling for privatpersoner med slike forespørsler.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker informasjon om dødsbo og adopsjon]]></title>
  <guid>85a1c54a-f12e-4e36-9e73-e4854b3c32b2</guid>
  <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 07:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt inn forespørsler om informasjon relatert til dødsbo og utenlandsk adopsjon. Sakene, som har hatt kort behandlingstid, inkluderer dødsfall i Bærum og Oslo, samt adopsjonsrelaterte henvendelser. Dette viser en rask respons på forespørsler fra offentlige instanser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presse søker faglig innsyn i krigsrelaterte dokumenter]]></title>
  <guid>b3ae881f-f30a-44ec-972d-c9e55930010d</guid>
  <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 07:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Presseorganisasjoner har bedt om innsyn i dokumenter relatert til andre verdenskrig, inkludert Forschungsamt og artikler fra Institutt for Norsk Okkupasjonshistorie. Disse sakene er under behandling i Riksarkivet, med standard hastegrad.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
