<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Sep 2025 07:00:50 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssviksaker i Riksarkivet]]></title>
  <guid>5aba749d-2d24-46d7-9f4a-81cc3a4fc54b</guid>
  <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 07:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Med standard hastegrad, viser dette en vedvarende interesse for historiske rettsoppgjør etter krigen. Blant annet har saker om personer født mellom 1882 og 1920 blitt behandlet og fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Flere søk om historiske eiendomssaker]]></title>
  <guid>75b23796-0f0b-4bb5-9d5c-36efc6f37124</guid>
  <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 07:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har hatt en økning i forespørsler om eiendomssaker, spesielt vedrørende gnr/bnr i Oslo og Fredrikstad. Enkelte forespørsler er allerede ferdigbehandlet, mens andre fortsatt er under behandling. Dette viser en vedvarende interesse fra både privatpersoner og profesjonelle aktører.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Adopsjonssak trekker ut i tid]]></title>
  <guid>d08057c0-202b-46d9-9de4-6c52c507d1dd</guid>
  <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 07:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om adopsjonssak fra 1915 har lav hastegrad og er fortsatt ubehandlet hos Statsarkivet i Oslo. Dette kan indikere en mer kompleks saksbehandling eller et behov for ytterligere dokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for Partnair-ulykken]]></title>
  <guid>0d01d6b5-bdc5-4c28-a257-9715b1b02c8d</guid>
  <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 07:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om straffesaken knyttet til Partnair-ulykken i 1989 er mottatt av Riksarkivet. Saken har standard hastegrad, men er ennå ikke fullført. Dette reflekterer en vedvarende interesse for historiske luftfartsulykker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinteresse for Høyre og inntektspolitikken]]></title>
  <guid>b79c9343-2b80-4f94-a9fc-c5ca88622a67</guid>
  <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 07:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har bedt om innsyn for en masteroppgave om Høyre og statlig inntektspolitikk. Saken er ennå ubehandlet, men viser akademisk interesse for politisk historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om slektshistorie under krigen]]></title>
  <guid>82ab87c8-817e-47a4-9409-9b383c673404</guid>
  <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 07:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har søkt om innsyn i slektshistorie relatert til 2. verdenskrig, inkludert fangehistorier. Dette understreker den vedvarende interesse for å forstå slektens rolle og skjebne under krigen.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
