<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Sep 2025 11:01:29 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssvikhenvendelser]]></title>
  <guid>3fce1fa7-c995-4495-b44e-df3810b65be1</guid>
  <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:01:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt en betydelig mengde henvendelser relatert til landssvik. Flere forespørsler om innsyn i saker fra andre verdenskrig har blitt behandlet, og mange gjenstår fortsatt. Dette viser en vedvarende interesse for denne delen av norsk historie blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historieinteresse for Lofotens linefiske]]></title>
  <guid>e884daa5-1c8f-4018-a54a-7d2dbbbce7d6</guid>
  <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:01:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om innsyn i kongebrev og forordninger relatert til linefiske i Lofoten fra 1644 og 1786 er mottatt av Riksarkivet. Dette indikerer en interesse for lokalhistorie og fiskerinæringens betydning i Norge. Saken er under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ubesvarte forespørsler om slektsforskning]]></title>
  <guid>6383d458-95c4-4d5e-91de-662b3fd29f8d</guid>
  <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:01:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om slektsforskning den siste uken. Mange av disse sakene er ennå ikke fullført, og etterspørselen etter genealogisk informasjon fortsetter å være høy blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>7861058f-bfc4-4953-943d-120cbbdf7762</guid>
  <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:01:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forespørsler om militære rulleblad har blitt sendt til Riksarkivet, inkludert saker knyttet til Tysklandsbrigaden. Dette viser en økt interesse for militærhistorie og personlige familiebånd til militærtjeneste.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner søker historiske arkivbilder]]></title>
  <guid>65dd4131-06f2-49ca-b5de-94d62cc7a519</guid>
  <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:01:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner har vist interesse for historiske arkivbilder, inkludert flyfoto fra Forsvarsstaben. Saken er under behandling med lav hastegrad, men reflekterer en vedvarende interesse for visuell dokumentasjon av nasjonens historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om dødsfall og skiftebehandling]]></title>
  <guid>7e05406d-3fb2-412d-af86-28be22751195</guid>
  <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 11:01:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler knyttet til dødsfall og skiftebehandling fra både privatpersoner og offentlige etater. Disse sakene har varierende hastegrad, men mange av dem er fortsatt ubehandlet.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
