<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 17 May 2025 11:02:33 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>ea0376ec-8f10-436f-bda8-79902c4a58b8</guid>
  <pubDate>Sat, 17 May 2025 11:02:33 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Etterspørselen fra privatpersoner er høy, og sakene behandles med standard hastegrad. Dette viser en vedvarende interesse for historiske rettsoppgjør i Norge.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om militært rulleblad]]></title>
  <guid>06802d07-84ad-43c5-84d4-144a94cb2e68</guid>
  <pubDate>Sat, 17 May 2025 11:02:33 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner har sendt inn flere forespørsler om tilgang til militære rulleblad i Riksarkivet. Behandlingstiden varierer, men mange av disse forespørslene er ennå ikke fullført. Dette indikerer en høy etterspørsel etter militærhistoriske dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlig etater søker historisk arkivinnsyn]]></title>
  <guid>f3775576-6e79-43a0-81dc-4c90a87f1dc6</guid>
  <pubDate>Sat, 17 May 2025 11:02:33 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt inn flere forespørsler om tilgang til historiske arkiver, inkludert saker knyttet til NSB og Finansdepartementet. Disse forespørslene har standard hastegrad og venter fortsatt på behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om eiendom i Bærum]]></title>
  <guid>b51c1cfc-fed3-4db5-b1a7-c15d135ffa69</guid>
  <pubDate>Sat, 17 May 2025 11:02:33 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En profesjonell aktør har bedt om behandling av en eiendomssak i Bærum. Saken, som er under behandling i Statsarkivet i Oslo, har standard hastegrad. Dette viser en kontinuerlig interesse for eiendomsdokumentasjon i regionen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historie og slektsforskning populært]]></title>
  <guid>80ededbe-23f3-40a3-8bb3-480fb5e24ff9</guid>
  <pubDate>Sat, 17 May 2025 11:02:33 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar en rekke forespørsler fra privatpersoner om historie og slektsforskning, inkludert saker om fartstid under krigen og konduktørkart fra NSB. Disse forespørslene har en lav til standard hastegrad og venter på behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinteresse for skandinavisk historie]]></title>
  <guid>f1fb7379-a920-4566-8047-8ab97c845880</guid>
  <pubDate>Sat, 17 May 2025 11:02:33 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere har vist interesse for skandinavisk historie med forespørsler om innsyn i Riksarkivets samlinger. En av sakene dreier seg om skandinavisk monarkisk makt, og behandles med standard hastegrad. Dette viser en akademisk interesse for regionens historie.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
