<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Aug 2025 07:01:09 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter militære rulleblader]]></title>
  <guid>d5347e59-232c-4e18-b74d-789ef45ef98c</guid>
  <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 07:01:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en merkbar økning i henvendelser om militære rulleblader i Riksarkivet. Flere privatpersoner har nylig søkt om tilgang til slike dokumenter fra ulike tidsepoker, noe som kan tyde på økt interesse for militærhistorie eller slektsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Landssviksaker i fokus]]></title>
  <guid>54eea91f-d67f-4aef-88a9-2999c6714b87</guid>
  <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 07:01:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler om landssviksaker fra privatpersoner. Flere av disse er allerede ferdigbehandlet, noe som viser en effektiv saksbehandling. Dette kan reflektere en vedvarende interesse for Norges krigshistorie og dens ettervirkninger.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter dåpsattester i Oslo]]></title>
  <guid>c9e89839-b2d3-4cea-b99c-64ba8ef25b12</guid>
  <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 07:01:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere henvendelser fra privatpersoner vedrørende dåpsattester. Dette indikerer en fortsatt interesse for slektsforskning og personlig dokumentasjon blant innbyggerne.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i historiske dokumenter]]></title>
  <guid>1463231f-29e3-411e-97e1-150e5fc9e2d8</guid>
  <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 07:01:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har sett en økning i forespørsler fra forskere og studenter som ønsker innsyn i historiske dokumenter. Spesielt er det interesse for temaer som krigshistorie og diplomatiske konferanser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk etter eiendomsinformasjon]]></title>
  <guid>815684d7-f760-45fa-97b7-5d0b41779fc2</guid>
  <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 07:01:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har nylig bedt om innsyn i eiendomsrelaterte dokumenter, både i Oslo og Hammerfest. Dette kan tyde på en økende interesse for lokalhistorie eller behov for dokumentasjon i forbindelse med eiendomssaker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker historisk dokumentasjon]]></title>
  <guid>aa7e8dbb-5f06-45e2-9f6b-58d10120338b</guid>
  <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 07:01:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt inn forespørsler til Riksarkivet for tilgang til historisk dokumentasjon, blant annet relatert til tamreindrift og rettsmedisinske arkiver. Dette understreker viktigheten av arkivene som kilde til offentlige beslutningsprosesser.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
