<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Jul 2025 11:00:18 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssvikarkiver]]></title>
  <guid>84466b8a-8592-4f06-9bbb-0b7b8e97b3e2</guid>
  <pubDate>Sun, 20 Jul 2025 11:00:18 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok flere forespørsler om landssviksaker denne uken. Flere privatpersoner har etterspurt informasjon om forskjellige individer fra første halvdel av 1900-tallet. Dette viser en økende interesse for historiske rettsoppgjør og deres dokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fotobestilling av Marker i Østfold]]></title>
  <guid>4f1a8dda-ac16-4b07-9306-72b34f90d09a</guid>
  <pubDate>Sun, 20 Jul 2025 11:00:18 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har lagt inn en bestilling på fotografier av Fossneset i Marker, Østfold, hos Riksarkivet. Bestillingen er av lav hastegrad og venter på behandling. Dette viser en interesse for lokalhistorie og visuell dokumentasjon i Østfold-området.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fullført søk etter flystyrt i 1958]]></title>
  <guid>92321655-b3f1-4ab6-b096-c1123fa6ce24</guid>
  <pubDate>Sun, 20 Jul 2025 11:00:18 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fullført en forespørsel fra en privatperson om en ukjent flystyrt i Altafjorden i 1958. Saken ble behandlet raskt og er nå avsluttet. Dette bidrar til å belyse historiske hendelser som tidligere har vært lite kjent.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kjell Aukrust og Mannskapsavisen under lupen]]></title>
  <guid>3ee94b09-57c7-47a1-8c86-cf610fe2c605</guid>
  <pubDate>Sun, 20 Jul 2025 11:00:18 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har innlevert en forespørsel om arkivsøk relatert til Kjell Aukrust og Mannskapsavisen. Saken venter fortsatt på behandling i Riksarkivet. Dette viser en vedvarende akademisk interesse for norske kulturpersonligheter og deres arbeid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlig etat etterspør dødsfallarkiver]]></title>
  <guid>b210e1eb-adc0-4e24-be31-c1cdac3138a6</guid>
  <pubDate>Sun, 20 Jul 2025 11:00:18 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har etterspurt opplysninger om dødsfall og skifte for en person som døde i 1972 i Oslo. Saken er merket som høy prioritet og venter på behandling. Dette fremhever behovet for historiske dokumenter i offentlig forvaltning.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
