<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 11:01:13 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvikdokumenter]]></title>
  <guid>7fe5a628-8dca-4a66-9585-2b950edb3a8a</guid>
  <pubDate>Sun, 25 May 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssvikdokumenter den siste uken. Flere saker er allerede ferdigbehandlet, men flere står fortsatt i kø for behandling. Dette viser en vedvarende interesse fra privatpersoner og forskere for etterkrigstidens historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter statsborgerdokumenter]]></title>
  <guid>88809896-fb28-405b-9b25-87fb6edd3252</guid>
  <pubDate>Sun, 25 May 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har behandlet flere forespørsler om statsborgerskap den siste uken. Disse henvendelsene kommer hovedsakelig fra privatpersoner som ønsker innsyn i egen eller familiemedlemmers statsborgerstatus. Flere av sakene er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlig etat etterspør historiske kopier]]></title>
  <guid>3a4e53ef-096c-4344-b2dd-1fb309834fd2</guid>
  <pubDate>Sun, 25 May 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok nylig flere kopibestillinger fra offentlige etater, inkludert etterspørsel etter dokumenter fra Direktoratet for Statens skoger og Luftspenntillatelser. Disse sakene prioriteres ofte høyere for å møte etatenes tidsfrister.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i kontroversielle temaer]]></title>
  <guid>6ef86612-45bb-4b21-9a32-f8695741a94b</guid>
  <pubDate>Sun, 25 May 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har sendt inn forespørsel til Oslo om innsyn i arkiver relatert til samrøre mellom homofile og pedofile aktivister på 1970- og 80-tallet. Saken ligger til behandling og illustrerer hvordan kontroversielle temaer fortsatt engasjerer forskere.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for historiske skip og mannskapslister]]></title>
  <guid>18b09e83-f7c3-426d-9817-45c59e2f6868</guid>
  <pubDate>Sun, 25 May 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om skipsdokumenter, som dagbøker og mannskapslister fra historiske fartøy som MS Gabon og MS Plytrader, har kommet inn til Riksarkivet. Dette understreker en vedvarende interesse for maritim historie blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner søker slektsinformasjon]]></title>
  <guid>6be4d656-46d5-4c7d-b967-ef79808c0351</guid>
  <pubDate>Sun, 25 May 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har den siste uken sendt forespørsler til Oslo og Riksarkivet om slektsforsking, med fokus på historiske dokumenter som forbryteralbum, fødsels- og dåpsattester. Slektsforskning fortsetter å være en populær aktivitet for mange.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
