<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Mar 2025 12:00:44 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter landssviksaker]]></title>
  <guid>3d50d2fe-4345-4567-9f1f-c9e6cbcff1a6</guid>
  <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 12:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt flere forespørsler om innsyn i landssviksaker fra andre verdenskrig. Flere av disse sakene er allerede behandlet, mens noen fortsatt er under behandling. Dette viser en vedvarende interesse for historiske hendelser fra denne perioden blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Uferdige militærarkivsaker]]></title>
  <guid>8aa9e77a-778d-4f66-b8bc-0fca945506d9</guid>
  <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 12:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere henvendelser om militære rulleblad hos Riksarkivet er fortsatt ubehandlet. Etterspørselen kommer primært fra privatpersoner, og sakene omfatter ulike tidsperioder. Det kan forventes at saksbehandling tar litt tid grunnet mengden forespørsler.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskere søker historisk innsikt]]></title>
  <guid>46979e38-4f84-493f-8278-27f80b66463f</guid>
  <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 12:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt søknader fra forskere og studenter som ønsker tilgang til arkivmateriale om historiske temaer som den Franske Fremmedlegionen og norsk involvering under verdenskrigene. Dette understreker arkivets rolle som en viktig ressurs for akademisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter dåpsattester øker]]></title>
  <guid>1687f9cd-acc1-4923-bdab-8aac9ad1f409</guid>
  <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 12:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner som ønsker tilgang til dåpsattester. Behandlingen av disse sakene pågår, og det kan bli nødvendig med tålmodighet fra innsendernes side grunnet pågående saksbehandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker historisk informasjon]]></title>
  <guid>f5613908-cc29-419c-8f9f-0bc530123b39</guid>
  <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 12:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere offentlige etater har kontaktet Riksarkivet for innsyn i historiske dokumenter, inkludert Justisdepartementets rundskriv og arkivsøk for gamle saker. Disse forespørslene viser behovet for arkivets tjenester også i offentlig sektor.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lav prioritet på slektshistoriske forespørsler]]></title>
  <guid>c244ae4b-2e72-46f1-aa74-5edb8c39845a</guid>
  <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 12:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler relatert til slektshistorie, som straffesaker og navnesaker, er klassifisert med lav hastegrad hos både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo. Dette kan innebære lengre behandlingstid for privatpersoner som ønsker informasjon om sine forfedre.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
