<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Sep 2025 11:00:58 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>d4c31db5-21b1-47e1-a624-d12c5f723882</guid>
  <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 11:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en merkbar økning i forespørsler om landssviksaker den siste uken. Flere privatpersoner og profesjonelle aktører har bedt om informasjon, noe som tyder på en vedvarende interesse for denne delen av norsk historie. Flere saker er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker historiske data]]></title>
  <guid>fbec9806-19a5-4934-8853-abb633595327</guid>
  <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 11:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har forespurt tilgang til historiske arkiver, inkludert mudring av Myre havn og forskrifter om brennbare tekstiler. Disse forespørslene viser en aktiv bruk av historiske data i dagens samfunnsplanlegging og reguleringer.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter slektsforskning]]></title>
  <guid>3a92487e-306b-48e8-b166-b60e05dd3f08</guid>
  <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 11:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner fortsetter å vise stor interesse for slektsforskning, med flere forespørsler om mannskapslister og slektsdokumenter. Etterspørselen understreker viktigheten av arkivene i å bevare personlig og nasjonal historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk dominerer forespørslene]]></title>
  <guid>b5ac3126-7387-469a-a1d1-89d2cbb70b62</guid>
  <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 11:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Arkivsøk utgjør en betydelig del av henvendelsene til Riksarkivet den siste uken. Både privatpersoner, forskere og offentlige etater har vist interesse for alt fra telegrammer fra 1905 til nyere anbudsgrunnlag. Dette viser arkivenes viktige rolle i både historisk forskning og moderne beslutningsprosesser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy aktivitet i Oslo og Riksarkivet]]></title>
  <guid>c3d52eed-7834-4bf9-a0d7-3018bb5310b5</guid>
  <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 11:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo har mottatt en stor mengde saker fra både privatpersoner og profesjonelle aktører. Interessen spenner fra vigselsattester til sivile saker og landssviksaker, noe som fører til høy aktivitet og pågående saksbehandling.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
