<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Feb 2025 21:24:51 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- RSS Item -->
    <item>
      <title><![CDATA[KI-genererte nyheter:]]></title>
      <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
      <guid>31c7a05f-bef8-41db-a338-916128ff0cfa</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 21:24:51 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Tittel: Effektiv saksbehandling i Oslo og Riksarkivet
Nyhet: Flere saker om dødsfall og skifte, samt landssvik, er nylig fullført i Oslo og ved Riksarkivet. Blant fullførte saker denne uken er skifte etter Reidun Henriksen i Fredrikstad og landssviksaker knyttet til Hans Hansen og Astrid Døvle Dollis Dahlgren. |||

Tittel: Uavsluttede saker ved Riksarkivet
Nyhet: En rekke saker ved Riksarkivet, inkludert militære rulleblader og innsyn i historiske dokumenter, er fortsatt under behandling. Blant disse er saker om fartstid under krigen og forskjellige forespørsler om landssvik. |||

Tittel: Ny innsynshenvendelse om krigsbarn
Nyhet: SAO håndterer en ny henvendelse om krigsbarn født i 1942 i Oslo. Saken er blant flere som omhandler følsomme historiske emner, viser en oversikt over nylig innsendte saker. |||

Tittel: Fullførte saker om statsborgerskap
Nyhet: Riksarkivet har fullført behandlingen av statsborgerskapssaken for Roberto Manuel Tanaia født i 1956, samt en landssviksak knyttet til Hans Yngvar Vigerust og Sofie Vigerust fra 1918. |||

Tittel: Pågående slektssøk i Oslo
Nyhet: Saker relatert til slektsforskning, inkludert etterforskning om Ingvald Anderssen Fossum og Daniel Rynveld, er fortsatt under behandling hos Statsarkivet i Oslo. |||

Tittel: Historisk dokumentasjon etterspurt
Nyhet: Nylige henvendelser inkluderer forespørsler om historisk dokumentasjon fra Riksarkivet, som innsyn i Norges Brannkasses pensjonskasse og Norges Eksportråds aktiviteter i 1955. |||

Tittel: Saksavslutninger i skifte- og dødsfallssaker
Nyhet: Flere saker knyttet til dødsfall og skifte er nylig avsluttet i Oslo, inkludert saken om Reidun Henriksen fra Fredrikstad og Johan Sandberg fra Mysen.]]></description>
    </item>

  </channel>
</rss>
