<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:57 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssviksaker i Riksarkivet]]></title>
  <guid>2baeafc6-d809-4483-bd29-98a89bb90e05</guid>
  <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Henvendelser omfatter blant annet etterforskning av saker relatert til Leif Bredland, Harald Konrad Aaberg og Hans J. Thorshaug. Behandlingen av disse sakene er i gang, og det er en økende interesse for historiske etterforskninger fra 2. verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av historiske forespørsler]]></title>
  <guid>11c0b92b-a7f8-462e-bf62-cff774be4ed3</guid>
  <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har hatt rask behandlingstid på flere forespørsler den siste uken. Blant annet ble kildeveiledning om et skriv fra 2. verdenskrig behandlet på under to timer. Effektiv saksbehandling sikrer at privatpersoner får rask tilgang til nødvendig informasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Uavklarte saker om historiske slektsforhold]]></title>
  <guid>85c386b7-2789-4a80-9e9e-0a135048a54d</guid>
  <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere saker knyttet til slektsforskning og historiske personforhold forblir uavklarte. Saker som omhandler slektshistorie fra 2. verdenskrig og fangeleirer, som den relatert til Lars Kjell Lofthus, er fortsatt under behandling. Det er stor interesse for å avdekke familiære bånd fra denne perioden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivspørsmål om kjøretøy og adresser]]></title>
  <guid>46065330-8aa5-4e14-8736-3655d31101cc</guid>
  <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt forespørsler om både historiske kjøretøy og adresseopplysninger. Blant sakene er en forespørsel om en Opel GT fra 1968-1973 og hovedregisterkort for en adresse i Oslo. Behandling av disse forespørslene pågår fortsatt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivmateriale om Munch og Freia lånes ut]]></title>
  <guid>af5654af-d561-48dd-a655-ad5f163fdb94</guid>
  <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en forespørsel om utlån av arkivmateriale relatert til Freia AS og Edvard Munch. Dette materialet skal lånes ut til Munchmuseet. Saken er fortsatt uavklart, men viser til et nært samarbeid mellom kulturinstitusjoner for å formidle norsk kulturhistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskere etterspør tilgang til sensitive temaer]]></title>
  <guid>cb5ea4ac-20f8-46a4-a18a-fda32866543c</guid>
  <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har etterspurt tilgang til artikler om sensitive temaer, inkludert forholdet mellom ulike aktivistgrupper. Behandlingen av forespørselen pågår, og det er viktig å balansere åpenhet med hensyn til sensitivitet i historiske arkiver.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
