<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Jul 2025 07:01:04 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>4dd4385b-f3e7-4ee0-8076-116bf1582787</guid>
  <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 07:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Privatpersoner er de primære forespørrerne, og sakene omfatter personer født mellom 1885 og 1925. Alle sakene har standard hastegrad og er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlig etat prioriterer dødsfall- og skiftesaker]]></title>
  <guid>d2a5aaba-44e2-4581-857b-bf1bc2b89e40</guid>
  <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 07:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler fra offentlige etater om dødsfall- og skiftesaker. Henvendelsene har kort hastegrad, noe som indikerer prioritet. En sak er allerede fullført, mens andre fortsatt er under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk om krigspensjon og historiske kart]]></title>
  <guid>beee10e7-f32e-484b-8feb-cca17660f615</guid>
  <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 07:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet behandler forespørsler om krigspensjon og digitaliserte historiske kart fra 1766. Privatpersoner står bak forespørslene, som har lav hastegrad. Ingen av sakene er fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Stor pågang på kildeveiledning for forskere]]></title>
  <guid>f26bb393-9995-4bca-af32-4b4b2ed70502</guid>
  <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 07:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere og studenter har sendt flere forespørsler til Riksarkivet om kildeveiledning. Henvendelsene spenner fra norsk energipolitikk til arkivmateriale relatert til historiske personer. Sakene har standard hastegrad og er fortsatt i prosess.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fullførte forespørsler på vigsels- og dåpsattester]]></title>
  <guid>6e6b0521-8860-4227-a76a-cb45981c9171</guid>
  <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 07:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fullført flere forespørsler om vigsels- og dåpsattester den siste uken. Dette inkluderer forespørsler fra privatpersoner om dokumenter fra 1960 til 1992. Behandlingstiden er kort, med rask fullføring.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter arkivsøk knyttet til krigshistorie]]></title>
  <guid>bc41868f-8d6d-4bb7-899d-9639528915bb</guid>
  <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 07:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en økning i forespørsler om arkivsøk relatert til krigshistorie ved Riksarkivet. Forespørslene inkluderer dokumenter om politistyrkene i Sverige og tyske soldater i Kristiansand. Hastegraden varierer fra lav til standard.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
