<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Jul 2025 11:00:54 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Stor etterspørsel etter landssvikdokumenter]]></title>
  <guid>cb805721-c8c5-4a11-9ac1-49c68c1d6956</guid>
  <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 11:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok flere forespørsler om landssvikrelaterte dokumenter den siste uken. Flere privatpersoner har søkt om tilgang til materiale fra krigstiden. Dette indikerer en vedvarende interesse for Norges historie under andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske forespørsler om krigstidens sjøfart]]></title>
  <guid>ad20ac1a-ea11-485b-b3a9-4949ede87b36</guid>
  <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 11:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om dokumentasjon på fartstid under krigen har økt, med flere privatpersoner som søker informasjon om slektninger. Disse sakene har lav hastegrad, men viser en økende interesse for å dokumentere familiens historie under krigen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker etter reguleringsplankart]]></title>
  <guid>4420f246-7249-4471-bf5a-d41902bf93ff</guid>
  <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 11:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en forespørsel fra en offentlig etat om å skaffe reguleringsplankart. Dette understreker arkivets rolle som en viktig kilde for offentlig forvaltning i forbindelse med byplanlegging.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om dødsårsaker i arkivene]]></title>
  <guid>09884eeb-4ec3-4dba-be7c-32c6227d09e5</guid>
  <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 11:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en merkbar økning i forespørsler fra privatpersoner om dødsfall og dødsårsaker. Arkivet mottok flere slike henvendelser den siste uken, noe som kan indikere et økende behov for genealogi- og slektsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk forskning på norsk energipolitikk]]></title>
  <guid>4b999575-a2de-49f6-ab66-72d08335137a</guid>
  <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 11:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok en forespørsel fra en forsker om digitaliserte kilder relatert til norsk energipolitikk fra 1965 til 2005. Dette viser akademisk interesse for energipolitikkens historie og dens utvikling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fornyet interesse for dokumentasjon fra den kalde krigen]]></title>
  <guid>ca7aba25-128e-4c48-9aeb-dab7b4fdafd6</guid>
  <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 11:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har nylig fullført en forespørsel om dokumentasjon fra den kalde krigen. Dette viser at perioden fortsatt er et viktig forskningsområde for historikere og akademikere som ønsker å forstå Norges rolle i internasjonal politikk.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
