<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Mar 2025 12:00:55 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>77dbd35a-cbf0-4eac-9ed7-7290a4ff13e4</guid>
  <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 12:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt en rekke forespørsler om landssviksaker fra privatpersoner. Flere saker, inkludert de om Lauritz Gunnerius Bryhn og Jens Habel Jenssen, er allerede fullført, mens andre fortsatt behandles. Dette viser en vedvarende interesse for denne delen av norsk historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerforespørsler om tildelingsbrev og folketellinger]]></title>
  <guid>5abde3ee-f0e9-44b5-84ff-42885522d373</guid>
  <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 12:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere og studenter har nylig innsendt forespørsler til Riksarkivet om tilgang til tildelingsbrev fra Arbeids- og administrasjonsdepartementet samt historiske folketellinger. Disse sakene er viktige for akademisk forskning og er under behandling med standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Flere henvendelser om slektsforskning]]></title>
  <guid>54f635fe-ed50-42c8-b6d1-6b362e26419b</guid>
  <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 12:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner viser økende interesse for slektsforskning, med flere saker relatert til slektstrær og historiske dokumenter. Blant disse er saker om fanger fra 2. verdenskrig og slektskap i Trondheim og Oslo. Dette indikerer en økt etterspørsel etter personhistoriske arkiver.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>d961be0e-6001-4d07-959a-762e391a0e2e</guid>
  <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 12:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner angående militære rulleblad. Saker som de om Livar Lie og Erling Peder Berge har blitt behandlet. Dette reflekterer en interesse for militærhistorie og personlig dokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske forespørsler om norsk politikk og samfunn]]></title>
  <guid>64cb4297-4988-41b7-a6b2-8c8c4af9fa4b</guid>
  <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 12:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet håndterer flere forespørsler om historiske emner, blant annet regjeringens beslutninger fra 1940 og Grunnloven § 25. Disse sakene, som fremdeles behandles, viser en vedvarende interesse for Norges politiske historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Sak om innsyn i Justisdepartementets arkiv raskt fullført]]></title>
  <guid>d1777e22-a08e-4da1-84b4-eae3f9b5187d</guid>
  <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 12:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En hastesak om tilgang til eget historisk arkiv fra Justisdepartementet ble raskt behandlet og fullført samme dag som den ble opprettet. Dette viser effektivitet i håndteringen av saker med høy hastegrad hos Riksarkivet.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
