<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Aug 2025 11:00:26 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssvikrelaterte forespørsler]]></title>
  <guid>1fe3ca0d-8699-402b-80a2-4a6dba888528</guid>
  <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 11:00:26 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Privatpersoner har henvendt seg for informasjon om saker fra tidlig 1900-tall, noe som vitner om en vedvarende interesse for historiske rettsprosesser i Norge. Ingen av sakene er fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter dødsfall- og skiftesaker i Oslo]]></title>
  <guid>3083d4de-f45d-4cc5-91c8-76c2c435f1d6</guid>
  <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 11:00:26 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har nylig behandlet flere forespørsler om dødsfall og skifte, med saker som strekker seg fra 1960- til 1980-tallet. Dette inkluderer både henvendelser fra privatpersoner og profesjonelle aktører. Behandlingen av slike saker ser ut til å være en kontinuerlig oppgave for arkivet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Riksarkivet bistår med digitaliseringsprosjekter]]></title>
  <guid>c42e0f6f-2ef0-4b98-af22-08d5370ac244</guid>
  <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 11:00:26 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet jobber med digitalisering av arkivmateriale fra Statistisk sentralbyrå i samarbeid med andre profesjonelle aktører. Dette er en del av et pågående prosjekt for å gjøre historiske data mer tilgjengelig for forskere og offentligheten.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Tilgang til historiske helsearkiver etterspurt]]></title>
  <guid>5bd6ef31-46b1-4e96-982e-ee61d6af2d32</guid>
  <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 11:00:26 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok en forespørsel fra en offentlig etat om tilgang til et historisk arkiv fra Helse- og omsorgsdepartementet. Saken er fortsatt under behandling, og reflekterer behovet for innsyn i eldre helsearkiver for eventuell forskning eller administrativ bruk.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for arkivsøk i forbindelse med maritim historie]]></title>
  <guid>5a696bd3-2e4f-4bba-b730-c35e112c3a87</guid>
  <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 11:00:26 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel angående fartøy som Drivgar og Frøyholm viser en økende interesse for maritim historie. Riksarkivet håndterer slike forespørsler for å støtte forskning og bevaring av nasjonal maritim historie. Saken er foreløpig under behandling.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
