<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Apr 2025 11:01:16 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av landssviksaker]]></title>
  <guid>c1cf84d5-06c6-40e0-95ef-ddbd3efd72f1</guid>
  <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 11:01:16 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har effektivt behandlet flere landssviksaker, med ferdigstilling innen kort tid. Dette inkluderer saker fra 1900-tallet, som Anstein Halseth og Kristian Magnus Knudsen. Disse sakene har blitt ferdigstilt på under 24 timer, noe som viser arkivets evne til rask saksbehandling for privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskningsforespørsler om andre verdenskrig]]></title>
  <guid>c2363830-c32b-46ee-973a-e6210d4d7754</guid>
  <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 11:01:16 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forskere har sendt forespørsler til Riksarkivet for tilgang til materiale relatert til andre verdenskrig. Dette inkluderer undersøkelser om maktbruk ved Lier og Hitlers fanger i Norge. Sakene er fortsatt under behandling, noe som reflekterer den akademiske interessen for krigshistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ufullførte saker om statsborgerskap]]></title>
  <guid>0e93a15d-10c9-405a-b22a-538886344f78</guid>
  <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 11:01:16 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har flere ufullførte saker relatert til statsborgerskap. Forespørsler fra privatpersoner, inkludert Hans Thomas Saxlund og Rex Messias, venter på ferdigstilling. Behandlingen av slike saker kan kreve ytterligere tid på grunn av dokumentasjon og verifikasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>7572f8ef-9d2c-4cbd-adde-6c3be81d2903</guid>
  <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 11:01:16 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om militære rulleblad, spesielt fra andre verdenskrig, har vært populære den siste uken. Riksarkivet har fullført flere slike saker, inkludert Tallak Andersen og Trygve Møllerstuen. Dette illustrerer en vedvarende interesse for militærhistorie blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lang behandlingstid for historiske eiendomssaker]]></title>
  <guid>23ad9bde-a1c3-41fa-89d6-978ddd94c8a0</guid>
  <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 11:01:16 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Saksbehandling av historiske eiendomssaker, som Storgata i Sandefjord og Eidsvoll, har vist seg tidkrevende. Selv om noen saker er ferdigstilt, gjenstår fortsatt flere ufullførte forespørsler, noe som indikerer kompleksiteten involvert i slike arkivsøk.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Diverse henvendelser til Riksarkivet]]></title>
  <guid>11346533-a000-4c12-908d-a4973543a361</guid>
  <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 11:01:16 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar et bredt spekter av forespørsler, fra biografiske opplysninger om historiske personer til tilgang til arkiver om polititjeneste. Mange av disse henvendelsene er fortsatt under behandling, noe som understreker arkivets rolle som en viktig kilde til historisk informasjon.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
