<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Aug 2025 11:01:01 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Høy interesse for landssvik-saker]]></title>
  <guid>de624069-8e9f-4ea2-a356-5596f1e4ee40</guid>
  <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 11:01:01 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar en betydelig mengde forespørsler om landssvik-saker. Flere slike saker er blitt behandlet den siste uken, med mange avsluttet innen kort tid. Brukergruppen består hovedsakelig av privatpersoner, men også noen forskere og presseorganisasjoner viser interesse for disse historiske dokumentene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>1bc76122-f376-421b-b066-337eb4143e58</guid>
  <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 11:01:01 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en økende etterspørsel etter militære rulleblad i Riksarkivet. Flere privatpersoner har sendt inn forespørsler om tilgang til egne eller slektningers militære rulleblad og helsemapper. Behandlingstiden varierer, og mange saker er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske forespørsler fra forskere]]></title>
  <guid>22436858-9804-49c6-99ea-3e4d0448c2d2</guid>
  <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 11:01:01 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar jevnlig forespørsler fra forskere som søker innsikt i historiske arkiver. Eksempler inkluderer etterspørsel etter dokumenter om 2. verdenskrig og jordmorskoler fra tidlig 1900-tall. Dette viser at arkivene fortsatt er en verdifull ressurs for akademisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økte forespørsler om dåpsattester i Oslo]]></title>
  <guid>1f76d2ad-5455-45c9-a0f9-7f06c0309aa5</guid>
  <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 11:01:01 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om dåpsattester for personer født i Oslo. Dette inkluderer både nyere og eldre dåpsattester. Behandlingstiden er standard, men etterspørselen viser viktigheten av disse dokumentene for privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presseinteresse for historiske straffesaker]]></title>
  <guid>059e2692-9db7-49f9-adf9-3476cfaa3887</guid>
  <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 11:01:01 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo opplever interesse fra presseorganisasjoner for innsyn i historiske straffesaker. Dette inkluderer saker fra både midten av 1900-tallet og nyere tid. Det viser pressens ønske om å belyse historiske hendelser gjennom tilgjengelige arkiver.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
