<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Mar 2025 08:01:03 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>1ffdee66-727d-4ca4-a8b2-494e9ccb012f</guid>
  <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 08:01:03 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Mange henvendelser kommer fra privatpersoner, men også pressen viser interesse. Dette kan tyde på en økende nysgjerrighet rundt etterkrigstidens juridiske oppgjør. Saksbehandlingen pågår fortsatt for mange av forespørslene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerstudenter søker historisk innsyn]]></title>
  <guid>c1da3680-a74e-49f8-acea-ef5e67f98fa9</guid>
  <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 08:01:03 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskerstudenter fortsetter å utforske historiske temaer i Riksarkivet. Nylige forespørsler inkluderer innsyn i Kjesäterkartoteket og norske sykepleieres rolle under krigen. Disse undersøkelsene bidrar til økt forståelse av Norges historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner søker militære rulleblad]]></title>
  <guid>70d72142-2afa-4ff1-81e0-aff1cc48ad8a</guid>
  <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 08:01:03 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært flere forespørsler fra privatpersoner om tilgang til militære rulleblad den siste uken. Henvendelsene varierer fra første verdenskrig til nyere tid, og viser stor interesse for militærhistorie i private slektsundersøkelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Skattelister populært søkeobjekt]]></title>
  <guid>d03762bb-cda3-458c-aedd-dd79776efe55</guid>
  <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 08:01:03 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om innsyn i gamle skattelister. Interesserte inkluderer både privatpersoner og profesjonelle aktører, og forespørslene dekker ulike tidsperioder fra 1960- til 1990-tallet. Dette understreker skattelistenes betydning for historisk forskning og personlig innsyn.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater etterspør historiske dokumenter]]></title>
  <guid>59950df7-db65-4700-b420-2bf0f3661afe</guid>
  <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 08:01:03 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo har denne uken mottatt flere forespørsler fra offentlige etater om innsyn i historiske dokumenter. Dette inkluderer blant annet historiske kart over Oslo og pasientjournaler, som viser viktigheten av arkivene for offentlig sektor.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende etterspørsel etter dokumentasjon om krigsbarn]]></title>
  <guid>cefd8eea-fb1f-40f7-a231-59e25ebc4dc9</guid>
  <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 08:01:03 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fått flere henvendelser fra privatpersoner som ønsker innsyn i dokumentasjon om krigsbarn. Disse sakene gir viktig innsikt i krigens ettervirkninger og personlige historier, og arkivet spiller en sentral rolle i å bevare og gi tilgang til denne historiske informasjonen.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
