<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Aug 2025 07:00:52 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>d4ffce1b-16da-4bcd-ab32-c39cef053b07</guid>
  <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:00:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt flere forespørsler om landssviksaker fra privatpersoner. Dette inkluderer henvendelser om saker fra ulike steder i Norge, og mange av sakene har standard hastegrad. Dette indikerer en vedvarende interesse for norsk historie knyttet til andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>370ded02-d837-4a6c-be50-7a22718dd6a0</guid>
  <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:00:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om tilgang til militære rulleblad fra privatpersoner. Sakene har hovedsakelig lav hastegrad, og henvendelsene gjelder personer født tidlig på 1900-tallet. Dette reflekterer en økt interesse for militærhistorie blant enkeltpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Dødsfall og skifte saker i fokus]]></title>
  <guid>02fe8e0a-e961-4897-8ffd-0c63b9e7d972</guid>
  <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:00:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo (SAO) har behandlet flere saker relatert til dødsfall og skifte den siste uken. Brukergruppene varierer fra privatpersoner til offentlige etater, og de fleste sakene har standard hastegrad. Dette understreker viktigheten av tilgang til historiske skifter og dødsfall for ulike formål.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker historisk innsikt]]></title>
  <guid>0b58081e-aac0-4046-9f4f-0de237179e3b</guid>
  <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:00:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar forespørsler fra offentlige etater om tilgang til historisk arkivmateriale. Disse henvendelsene, som inkluderer saker om diplomatiske relasjoner og andre historiske dokumenter, har ofte standard hastegrad. Dette viser etatens behov for historisk kontekst i deres arbeid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestillinger fra profesjonelle aktører]]></title>
  <guid>db30eac4-c516-47bd-8557-a3706a46ac87</guid>
  <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:00:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært flere kopibestillinger fra profesjonelle aktører, inkludert forespørsler om historiske dokumenter fra Justisdepartementet og andre institusjoner. Dette understreker viktigheten av arkivtilgang for profesjonelle formål, med saker som varierer i hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske etterspørsler fra forskere]]></title>
  <guid>a98822f0-a5dc-4082-adbd-f72c888e8b1e</guid>
  <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:00:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere og studenter har sendt inn forespørsler om innsyn i arkivmateriale relatert til krigspensjonsregisteret og annet historisk materiale. Disse henvendelsene, med standard hastegrad, viser forskningsmiljøets interesse for detaljert historisk informasjon.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
