<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Apr 2025 07:01:47 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssviksaker]]></title>
  <guid>7f1127b0-a629-4cb9-ae1b-7c6abcea0448</guid>
  <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 07:01:47 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler om landssviksaker de siste dagene. Flere privatpersoner og forskere søker informasjon om historiske personer knyttet til landssvik, noe som tyder på økt interesse for denne perioden. Flere av sakene er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Militære rulleblad etterspurt]]></title>
  <guid>740856d9-0ce8-4f79-aa34-c9a682df4204</guid>
  <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 07:01:47 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fått flere forespørsler om tilgang til militære rulleblad for enkeltpersoner. Dette viser en vedvarende interesse for militærhistorie, både fra privatpersoner og forskere. Noen av forespørslene er blitt behandlet raskt, mens andre venter fortsatt på fullføring.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om krigsbarn]]></title>
  <guid>154ec383-baf2-45d0-93a6-1292bf4a06e9</guid>
  <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 07:01:47 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har kommet inn forespørsler om informasjon knyttet til krigsbarn, både i Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo. Dette indikerer at det fortsatt er et sterkt behov for å forstå og dokumentere disse personenes bakgrunn og historie. Behandling av sakene pågår.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Bygninger vekker interesse]]></title>
  <guid>a7e45423-6ff1-4cbf-ba90-b309d7a0af79</guid>
  <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 07:01:47 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er innlevert forespørsler om historiske bygninger, inkludert Narvesen-kiosken ved Skogn jernbanestasjon og Diplom-Is-kioskene. Slike forespørsler fra privatpersoner og forskere understreker en økende interesse for bygningshistorie og arkitektur.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk forskning på skifter og dødsfall]]></title>
  <guid>9bede78b-cf84-4acc-b4fa-92e7c7146bde</guid>
  <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 07:01:47 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottar forespørsler om skifte- og dødsfallssaker fra offentlig etat, noe som tyder på at historisk forskning innen arv og familiehistorie er i fokus. Flere saker er allerede fullført, mens noen fortsatt er under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitaliseringsprosjekt fullført]]></title>
  <guid>6dc76416-ba18-448c-94e9-6a300c9121b1</guid>
  <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 07:01:47 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fullført digitaliseringen av dokumenter fra Forsvarets treningsleir 1940-1945. Dette gjør det lettere for forskere og allmennheten å få tilgang til viktig krigshistorisk materiale digitalt, noe som er et viktig skritt i å bevare og tilgjengeliggjøre nasjonens historie.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
