<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Oct 2025 07:01:20 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Mange landssviksaker behandles]]></title>
  <guid>912b8912-60dc-420c-86ee-44ab59c8e34b</guid>
  <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 07:01:20 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt en rekke forespørsler fra privatpersoner om innsyn i landssviksaker. Flere av disse sakene er nå fullført, mens andre fortsatt er under behandling. Dette viser en vedvarende interesse for krigshistorie blant publikum.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy aktivitet på forespørsler om dødsfall og skifte]]></title>
  <guid>1e1e6dac-d89b-4434-b0a2-c28eea18fb2a</guid>
  <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 07:01:20 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om dødsfall og skifte, både fra privatpersoner og offentlige etater. Sakene varierer i hastegrad, men flere er allerede ferdigbehandlet, noe som viser effektiv saksbehandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske dokumenter fortsatt etterspurt]]></title>
  <guid>a63f195b-f8fc-4a46-9561-c7601e499d53</guid>
  <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 07:01:20 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Etterspørselen etter historiske dokumenter, som gamle fogderegnskap og forbryteralbum, fortsetter. Statsarkivet i Oslo og Riksarkivet håndterer flere slike forespørsler, noe som bekrefter publikums interesse for å utforske historie gjennom arkivmateriale.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestillinger for offentlige og private formål]]></title>
  <guid>705d0eb9-e221-4771-9c40-0736d3d71d5e</guid>
  <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 07:01:20 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo rapporterer om en jevn strøm av kopibestillinger, både fra privatpersoner og presse. En nylig sak om en ektepakt ble fullført på under to timer, noe som illustrerer rask behandlingstid ved lavere hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn og akademiske henvendelser]]></title>
  <guid>39384cff-5f39-492a-a3f5-ec89fcafb4eb</guid>
  <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 07:01:20 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har behandlet flere forespørsler om forskerinnsyn, inkludert masteroppgaver og historiske undersøkelser. Dette understreker arkivets betydning som en ressurs for akademisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker arkivsøk og innsyn]]></title>
  <guid>dd7d00c6-70e4-4195-b88b-7576e69861ce</guid>
  <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 07:01:20 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt flere forespørsler om innsyn i historiske arkiver, inkludert dokumenter fra Helse- og omsorgsdepartementet og Forsvaret. Dette viser viktigheten av arkivene i offentlig forvaltning.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
