<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Apr 2025 11:00:45 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Høy aktivitet i arkivsaker om landssvik]]></title>
  <guid>c763d6be-589c-4c1a-a19d-b4cdc8951dcb</guid>
  <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 11:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok flere forespørsler om landssvik, inkludert saker fra personer født på slutten av 1800-tallet og tidlig 1900-tall. Disse sakene, som involverer både privatpersoner og forskere, viser en økende interesse for å utforske denne delen av norsk historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Innsyn i militære rulleblad fortsatt populært]]></title>
  <guid>1ae38245-9953-4321-981b-3f933f08738e</guid>
  <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 11:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har nylig søkt om innsyn i militære rulleblad fra 2. verdenskrig. Dette inkluderer saker om personer født fra 1900 til midten av 1900-tallet. Behovet for tilgang til slik informasjon reflekterer en vedvarende interesse for personlig og familiær historie knyttet til krigstiden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt forespørsel om fødsels- og dåpsattester]]></title>
  <guid>b4ee2871-2e19-48d3-ac6b-2c108c7035fd</guid>
  <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 11:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om fødsels- og dåpsattester, blant annet for personer født fra 1939 til 1980. Dette indikerer en jevn etterspørsel etter dokumentasjon for slektsgransking og personlig historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker historisk innsikt]]></title>
  <guid>59651f2e-ffb8-4716-a4d9-d0b8a61ac7bf</guid>
  <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 11:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet opplever økt etterspørsel fra offentlige etater om historisk materiale, inkludert Kgl. res. for Forsvarets Forskningsinstitutt og Kautokeino-opprøret. Dette understreker viktigheten av arkivene for statlig forskning og dokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskningsinnsyn om kontroversielle temaer]]></title>
  <guid>3db651dc-b312-49ea-875c-53a1bdbc8da7</guid>
  <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 11:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt forespørsler om forskningsinnsyn i sensitive emner, som forholdet mellom pedofile og homofile aktivister. Dette viser arkivets rolle i å støtte akademiske undersøkelser av komplekse og ofte kontroversielle samfunnsspørsmål.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering av arkiver for forskningsformål]]></title>
  <guid>9fe9d87b-d134-46ac-a65c-db06d9ebcb7e</guid>
  <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 11:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet prioriterer digitalisering av arkiver, som Landbruksdepartementets kontorer for reindrift, for å imøtekomme forskningsbehov. Dette initiativet letter tilgangen til viktig historisk materiale og understøtter forskningsaktiviteter.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
