<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 18 May 2025 11:01:43 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende etterspørsel etter landssvikdokumenter]]></title>
  <guid>98b9f35d-e659-47b8-a648-516e0191ed27</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 11:01:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt en rekke forespørsler om landssviksaker fra privatpersoner. Dette viser en økende interesse for å forstå familiens fortid og historiske hendelser under andre verdenskrig. Flere av disse forespørslene er allerede ferdigbehandlet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske foto og dokumenter etterspurt]]></title>
  <guid>f6fbf263-cebc-48ce-91f9-a7cd598554f2</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 11:01:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere henvendelser om tilgang til historiske foto og dokumenter, inkludert en fotobestilling av et segl fra 1419. Dette vitner om en vedvarende interesse i å utforske og dokumentere Norges historie visuelt og skriftlig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel om statsborgerskap øker]]></title>
  <guid>338cb4f7-5c75-4889-94c8-883ed8e62650</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 11:01:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet har registrert flere forespørsler om statsborgerskap de siste dagene. Dette kan tyde på et behov for dokumentasjon i forbindelse med arv, rettigheter eller annen juridisk avklaring. Saksbehandlingene er fortsatt i gang.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om eiendom i fokus]]></title>
  <guid>42f00157-58f8-4c6a-a9dc-39fbd3151568</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 11:01:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler angående eiendomsdokumentasjon, inkludert en haster-sak om avskrift i Lillestrøm. Dette indikerer en økt interesse for eiendomsrettigheter og historikk blant både privatpersoner og profesjonelle aktører.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Krigsbarn og krigsseilere fortsatt i søkelyset]]></title>
  <guid>2b7d8701-24cf-48ff-a9cc-6907a5a454c6</guid>
  <pubDate>Sun, 18 May 2025 11:01:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler relatert til krigsbarn og krigsseilere. Dette viser en fortsatt interesse for å forstå de personlige og historiske konsekvensene av krigen, både fra etterkommere og historikere. Saksbehandlingen pågår.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
