<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Sep 2025 11:01:17 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter landssviksaker]]></title>
  <guid>ca65f342-002a-4cc1-b2b4-2ab24d71c568</guid>
  <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 11:01:17 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om innsyn i landssviksaker den siste uken. Dette inkluderer saker fra både andre verdenskrig og etterkrigstiden, med privatpersoner som hovedbrukergruppe. Behandlingen av disse sakene har variert, men flere har blitt avsluttet innen kort tid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om slektshistorie på 1800- og 1900-tallet]]></title>
  <guid>f272e27f-bf4b-4399-b817-6fb3f4a7570d</guid>
  <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 11:01:17 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har nylig sendt inn forespørsler om slektshistorie til Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo. Sakene varierer fra skilsmisser på 1930-tallet til folketellinger etter 1920. Behandlingen av disse forespørslene pågår fortsatt, med lav hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker arkivinformasjonsinnsyn]]></title>
  <guid>933d0633-bfa2-4048-ba65-57e54b1d6b57</guid>
  <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 11:01:17 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har bedt om innsyn i historiske dokumenter fra ulike departementer i Riksarkivet. Dette inkluderer rundskriv fra Justisdepartementet fra 1933 og Kirke- og undervisningsdepartementet fra 1947, som nylig har blitt behandlet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om eiendomsopplysninger i Oslo]]></title>
  <guid>75617cad-693c-4911-9b8f-676eb0f2f60f</guid>
  <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 11:01:17 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er mottatt flere forespørsler om eiendomsopplysninger i Oslo fra privatpersoner. Sakene inkluderer forespørsler om vedtekter for sameie og eiendomshistorikk. Behandlingen av disse sakene pågår, og de har standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk etter krigshistorie og slektsforskning]]></title>
  <guid>92d66fe3-d97e-4878-b03a-91029a289be4</guid>
  <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 11:01:17 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har sendt inn forespørsler om arkivsøk relatert til krigshistorie og slektsforskning, inkludert forespørsler om militære rulleblad og mannskapslister fra krigstiden. Behandlingen av disse forespørslene er fortløpende.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Nytt regelverk for Direktoratet for sivilt beredskap]]></title>
  <guid>b795436a-84ca-4698-a638-85cc858710d3</guid>
  <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 11:01:17 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har bedt om innsyn i det nye regelverket for Direktoratet for sivilt beredskap. Saken, som har standard hastegrad, er under behandling i Riksarkivet og har ikke blitt avsluttet ennå.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ukjent tittel]]></title>
  <guid>f13ce449-6bf7-4107-bceb-f38cc7590b77</guid>
  <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 11:01:17 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Ukjent nyhet]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
