<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Nov 2025 12:00:30 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssvikarkiver]]></title>
  <guid>d6055e1d-7b2b-4a6f-86a8-d1114a02a56d</guid>
  <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 12:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt flere forespørsler om innsyn i landssvikarkiver. To saker ble fullført raskt, mens en tredje fortsatt er under behandling. Dette viser en vedvarende interesse for nasjonal historie og enkeltpersoners rolle under krigen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i POLITEX-prosjektet pågår]]></title>
  <guid>3c995368-2476-47ae-a4c0-5ab506d86568</guid>
  <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 12:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om forskerinnsyn i POLITEX-prosjektet har vært hyppige denne uken. Selv om en forespørsel er fullført, er to fortsatt under behandling. Dette indikerer en aktiv forskningsinteresse i prosjektet, som krever grundig oppfølging fra arkivene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Flere henvendelser om dødsfall og skifte]]></title>
  <guid>2bd2bca7-9647-4e1b-843e-f2a452971254</guid>
  <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 12:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om dødsfall og skifte den siste uken. Noen saker er allerede fullført, mens andre fortsatt pågår. Dette viser at slektsforskning og familierettigheter står høyt på agendaen for privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historieinteresse for Hans Andersen Bernhoft]]></title>
  <guid>19d7fef8-c132-44da-bbb8-b1891356de63</guid>
  <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 12:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har sendt inn en sak om Hans Andersen Bernhofts erklæring over landskyld og tiende fra 1591. Saken er foreløpig ikke fullført, men den viser en interesse for norsk historie og økonomiske forhold i tidlig moderne tid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Riksarkivet mottar henvendelser om Høegh Gallant-ulykken]]></title>
  <guid>d5ca4f88-d056-41cd-af33-dc2c9c5fa08e</guid>
  <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 12:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om arkivsøk relatert til Høegh Gallant-ulykken fra 1968 er under behandling i Riksarkivet. Dette understreker vedvarende interesse for maritime hendelser og deres påvirkning på ettertidens samfunn.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Tillatelse til bruk av bilder i eksamensoppgave]]></title>
  <guid>003d1c8b-2701-42b4-92e9-d4a8cabf8178</guid>
  <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 12:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har nylig behandlet og fullført en forespørsel om tillatelse til å bruke bilder fra Kjesäterkatroteket i en eksamensoppgave. Dette fremhever arkivets rolle i å støtte utdanningsrelaterte aktiviteter.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
