<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Sep 2025 11:01:00 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvik-saker]]></title>
  <guid>af854653-55e0-47ec-8893-25139c38f490</guid>
  <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler om innsyn i landssvik-saker den siste uken. Søknader fra privatpersoner dominerer, og flere saker er allerede fullført. Dette indikerer en økende interesse for historiske hendelser fra andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Eiendomsforespørsler behandlet raskt]]></title>
  <guid>e81b2011-7d61-480e-afd9-f5b21d805e87</guid>
  <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har raskt behandlet en forespørsel om eiendom i Ullensvang, fullført på under ett døgn. Dette viser effektivitet i behandlingen av eiendomssaker, noe som er positivt for profesjonelle aktører som benytter seg av arkivtjenester.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Faglig innsyn i historiske dokumenter]]></title>
  <guid>a22dd272-e538-4ba3-be02-e67a915dd3d2</guid>
  <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om faglig innsyn i historiske dokumenter, inkludert en biografi om en kjent historisk figur og tilgang til Organisation Todts arkiv. Dette viser en vedvarende interesse fra privatpersoner og profesjonelle aktører i historieforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i kvinnelig arbeidstjeneste]]></title>
  <guid>ac679790-caa0-47ba-a478-e05e6abaa346</guid>
  <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fullført en forskningsforespørsel om den kvinnelige arbeidstjenesten. Innsatsen fra forskere og studenter er viktig for å belyse ukjente sider av norsk historie, og Riksarkivet tilrettelegger for akademisk arbeid med slike henvendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Flere forespørsler om statsborgerskap]]></title>
  <guid>c028b0d3-a3c8-41f4-9623-e0f7f3e9fae4</guid>
  <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 11:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om statsborgerskap fra både privatpersoner og offentlige etater. Behandlingen av disse sakene er i gang, og det fremgår at behovet for informasjon om statsborgerskap er høyt i arkivarens daglige arbeid.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
