<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 12:00:38 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn på POLITEX-prosjektet]]></title>
  <guid>fcd6e5d4-6211-493b-9e2a-02c66da8f4d5</guid>
  <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 12:00:38 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker søker innsyn i prosjektet POLITEX, med fokus på oppfølging. Henvendelsen, som har standard hastegrad, er fortsatt under behandling i Riksarkivet. Dette markerer et pågående engasjement fra akademiske miljøer i historiske og politiske studier.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Statsborgerskapssak raskt behandlet]]></title>
  <guid>40ffe1bf-34bf-42b1-b2b5-ff6c23924ea5</guid>
  <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 12:00:38 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om statsborgerskap, mottatt i Riksarkivet, ble raskt behandlet og fullført innen en dag. Dette viser effektiv saksbehandling for standard hastesaker hos privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk dokumentasjon om Røde Kors]]></title>
  <guid>9dab6e51-6864-487a-815c-64c1a29ae671</guid>
  <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 12:00:38 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En sak om Røde Kors' hederstegn fra 1902-1906 er nylig fullført i Riksarkivet. Den lave hastegradssaken ble behandlet over noen dager, og gir innsikt i Røde Kors' historie og anerkjennelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel om skipsulykke i 1968]]></title>
  <guid>fdc8083a-27ee-42f9-83c3-b97c1ad3a52a</guid>
  <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 12:00:38 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har henvendt seg til Riksarkivet for informasjon om skipsulykken med Høegh Gallant i 1968. Saken er under behandling med standard hastetid, og forventes å gi klarhet i historiske sjørelaterte hendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behandlet sak om landssvik fra 1901]]></title>
  <guid>8ba3e3ef-3fa5-492f-babd-411947c2e478</guid>
  <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 12:00:38 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En sak om landssvik fra 1901, behandlet i Riksarkivet, ble fullført raskt. Dette viser effektivitet i håndteringen av historiske saker om sensitive temaer. Saksbehandlingen skjedde innen én dag etter opprettelsen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Tillatelse til bruk av bilder for eksamensoppgave]]></title>
  <guid>35e582f2-7079-4e0a-bc33-75e0792ef4fd</guid>
  <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 12:00:38 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har fått tillatelse til å bruke bilder fra Kjesäterkatroteket for en eksamensoppgave. Saken ble behandlet i Riksarkivet med standard hastetid, og viser støtten til akademiske formål.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
