<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Sep 2025 07:01:12 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter landssvikarkiver]]></title>
  <guid>84eedf52-5461-4c60-a6f6-3350aab74b85</guid>
  <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 07:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har den siste uken mottatt en rekke forespørsler om tilgang til landssvikarkivene. Flere saker er allerede behandlet, men det er fortsatt flere forespørsler som venter på behandling. Dette indikerer en vedvarende interesse for dette historiske materialet blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Flyfoto fra Forsvarsstaben populært]]></title>
  <guid>08890e75-1945-4487-8fc7-b79f0a6cb782</guid>
  <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 07:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En innsender har henvendt seg til Riksarkivet for å finne flyfoto fra Forsvarsstaben i samarbeid med Norrønafly. Henvendelsen er merket med lav hastegrad, men viser fortsatt en interesse for historiske flyfoto blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om statsborgerskap øker]]></title>
  <guid>1dc34d38-be5c-47a3-8d23-3f2ba32b922c</guid>
  <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 07:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner og offentlige etater om statsborgerskap. Dette inkluderer forespørsler om dokumentasjon for enkeltpersoner født både i inn- og utland. Sakene har standard hastegrad og viser et økt behov for dokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske kongebrev tiltrekker seg oppmerksomhet]]></title>
  <guid>5d6f332f-408b-41de-a05a-8caaaf7f6a88</guid>
  <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 07:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner har vist interesse for kongebrev fra 1600- og 1700-tallet, som gjelder både Utne Hotel og linefiske i Lofoten. Disse sakene illustrerer en vedvarende interesse for historiske dokumenter blant allmennheten.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering av historiske dokumenter]]></title>
  <guid>b892bdd7-4d5b-47b8-a291-6342b8982004</guid>
  <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 07:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det foregår for tiden digitalisering av Industridepartementets samling over kongelige resolusjoner. Dette initiativet er viktig for å bevare og gjøre historisk materiale mer tilgjengelig for offentligheten. Prosjektet er allerede fullført og understreker Riksarkivets rolle i digitalisering av arkivmateriale.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
