<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Apr 2025 11:01:22 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssviksaker]]></title>
  <guid>73845379-f4b6-461e-8c65-66d721c66398</guid>
  <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 11:01:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Sakene omfatter etterspørsel etter dokumentasjon om enkeltpersoners aktiviteter under krigen. Dette viser en økt interesse for å forstå historiske hendelser og enkeltpersoners roller i disse.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>becedf64-a47f-4a48-8126-175181f0e124</guid>
  <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 11:01:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en økning i forespørsler om militære rulleblad i Riksarkivet. Flere privatpersoner har bedt om innsyn i sine eller slektningers militære bakgrunn, noe som kan tyde på økt interesse for personlig historie og slektsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske arkivsøk i fokus]]></title>
  <guid>01b6bfe4-60ff-48fb-8aa0-cc257bb79a4c</guid>
  <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 11:01:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere henvendelser om historiske arkivsøk, inkludert biskoper fra middelalderen og rapporter fra organisasjoner under krigen. Dette peker på en bred interesse for å grave dypere inn i både nasjonal og personlig historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behandling av dødsfall- og skiftesaker]]></title>
  <guid>7a87eb1b-b77a-4747-af91-29bb4bfefd7f</guid>
  <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 11:01:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo håndterer flere saker knyttet til dødsfall og skifte, både fra privatpersoner og offentlige etater. Dette er en viktig del av deres arbeid for å sikre korrekt håndtering av arvespørsmål og juridiske dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Vitnemål og fagbrev etterspørres]]></title>
  <guid>437c60b4-c332-4705-8f6f-b4daf5bcd68f</guid>
  <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 11:01:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottar henvendelser fra privatpersoner som søker tilgang til vitnemål og fagbrev. Dette kan tyde på et behov for dokumentasjon ved ansettelsesprosesser eller videreutdanning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for flyfoto fra før 1957]]></title>
  <guid>5261cee1-4a18-4075-8d92-943e2f94bcc2</guid>
  <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 11:01:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har søkt tilgang til flyfoto av Røssvatnet fra før 1957, lagret i Forsvarets historiske arkiv. Dette viser hvordan historiske bilder blir brukt til forskning og dokumentasjon av natur- og miljøforandringer over tid.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
