<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 31 May 2025 11:00:43 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssviksaker]]></title>
  <guid>1fbab4fb-237a-4b67-b547-280e9feedc49</guid>
  <pubDate>Sat, 31 May 2025 11:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Flere privatpersoner har henvendt seg angående dokumentasjon om familiemedlemmer eller andre involverte fra krigstiden. Sakene er fortsatt under behandling, og det er høy interesse for denne delen av norsk historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av dåpsattest]]></title>
  <guid>343be1ac-1b37-46ea-9810-05d630d8341d</guid>
  <pubDate>Sat, 31 May 2025 11:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fullført en sak om fødsel og dåp for en person født i 1997 på under to dager. Dette viser en effektiv saksbehandling fra arkivets side og tilfredsstiller privatpersoners behov for raske svar på dokumentasjonsforespørsler.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presseforespørsel om spionmistenkt]]></title>
  <guid>554ae0d4-e96f-4205-8da3-a6de8a0686bc</guid>
  <pubDate>Sat, 31 May 2025 11:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En presseaktør har fått innsyn i materiale om en spionmistenkt fra 1965 i Riksarkivet. Saken ble behandlet raskt på tre dager, noe som viser arkivets evne til å håndtere mediehenvendelser effektivt, spesielt når det er snakk om presserende saker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Veiledning i kirkebokok bruk]]></title>
  <guid>04f10a1b-496c-4858-822f-3437f726e657</guid>
  <pubDate>Sat, 31 May 2025 11:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har hjulpet en privatperson med veiledning i bruk av kirkebøker fra Østre Aker. Saken ble fullført innen få dager, noe som bekrefter arkivets viktige rolle i å støtte genealogisk forskning og slektsgransking for privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om rettferdsvederlag]]></title>
  <guid>3f31afb7-ec31-4e52-a7d7-f299915b8098</guid>
  <pubDate>Sat, 31 May 2025 11:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok en forespørsel fra en profesjonell aktør om rettferdsvederlag. Behandlingen av slike saker tyder på et fokus på rettferdighet og kompensasjon for historiske urettferdigheter, og viser arkivets rolle i å bistå med dokumentasjon i slike prosesser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ubesvarte forespørsler om dødsfall]]></title>
  <guid>c4f396ed-d816-41be-862d-c80ec46eb993</guid>
  <pubDate>Sat, 31 May 2025 11:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forespørsler om dødsfall og dødsårsaker fra 1950-tallet til nyere tid venter fortsatt på behandling i både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo. Disse sakene har lavere hastegrad, men illustrerer et vedvarende behov for informasjon om tidligere generasjoner blant privatpersoner og offentlige etater.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
