<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Aug 2025 11:01:01 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter dokumentasjon fra 2. verdenskrig]]></title>
  <guid>7211387c-5250-4b68-a512-81593a22dd44</guid>
  <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:01:01 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om dokumentasjon fra 2. verdenskrig, inkludert filmer og erstatningssaker. Henvendelsene kommer fra privatpersoner og inkluderer både standard og lav hastegrad. Ingen av sakene er ferdigbehandlet ennå.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvikoppgjør]]></title>
  <guid>5e5edea1-aaf2-44cd-9941-d04d189c2c22</guid>
  <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:01:01 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en markant økning i forespørsler relatert til landssvikdommer ved Riksarkivet. Flere privatpersoner har søkt innsyn i saker fra perioden etter 2. verdenskrig. Sakene har standard hastegrad, og ingen er ferdigbehandlet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy aktivitet på dødsfall- og skiftesaker]]></title>
  <guid>af096750-88c5-4a7d-834c-23f19c169cce</guid>
  <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:01:01 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere henvendelser om dødsfall- og skiftesaker den siste uken. Brukergruppen inkluderer både privatpersoner og offentlige etater, med standard til kort hastegrad. Flere saker er allerede ferdigbehandlet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kritisk hastesak for lesesalsbesøk]]></title>
  <guid>3eadbc89-cbac-4ecb-979f-0436252c4bdd</guid>
  <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:01:01 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet behandler en forespørsel med kritisk hastegrad for et lesesalsbesøk og omvisning. Forespørselen gjelder en privatperson som har planlagt et besøk mellom 25. og 29. august 2025. Saken er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitaliseringsprosjekter i fokus]]></title>
  <guid>0866bc52-f9a8-4417-93ee-9bbc95c714c9</guid>
  <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:01:01 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt inn flere forespørsler om digitalisering av dokumenter til Riksarkivet, inkludert utredninger og historiske statistikker. Sakene har standard hastegrad og er ikke fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk materiale etterspurt til utstillinger]]></title>
  <guid>bd8b9d19-91a8-4961-a3db-d057e754ffff</guid>
  <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 11:01:01 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt kopibestillinger for historisk materiale til bruk i utstillinger. Bestillingene kommer fra profesjonelle aktører og omfatter blant annet lensregnskap fra 1650. Sakene har standard hastegrad, og noen er allerede fullført.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
