<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Jul 2025 07:00:39 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Høyt volum av landssviksaker i Riksarkivet]]></title>
  <guid>b16de184-0ec1-48a0-8a7d-4657c843f03b</guid>
  <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:00:39 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar et betydelig antall landssviksaker fra privatpersoner. Henvendelser omfatter en rekke forskjellige personer fra perioden rundt andre verdenskrig. Behandlingstiden varierer, men mange saker er fortsatt uavsluttet, noe som kan indikere kompleksitet og etterspørsel etter arkivmateriale fra denne perioden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av dåpsattester i Statsarkivet i Oslo]]></title>
  <guid>12d5cfa1-6f5d-4764-b55a-b7aa62820209</guid>
  <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:00:39 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har vist effektivitet ved å fullføre behandlingen av en dåpsattest innen 24 timer. Dette fremhever deres kapasitet til å håndtere forespørsler fra privatpersoner raskt, noe som er viktig for brukere som trenger dokumentasjon for juridiske eller personlige formål.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for historiske arkivsøk]]></title>
  <guid>6fa0e98f-bbdd-41b1-9cb5-808d78287fff</guid>
  <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:00:39 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet ser en økning i forespørsler om historiske arkivsøk fra både privatpersoner og fagfolk. Sakene inkluderer alt fra bønn for kirken fra 1804 til presteskap i 1349. Denne trenden indikerer en økende interesse for historisk forskning og dokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Effektiv håndtering av regjeringsnotater og offentlige dokumenter]]></title>
  <guid>86d4fbc4-7969-4bbe-8e31-f28aff4f5059</guid>
  <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:00:39 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har nylig fullført en sak om et regjeringsnotat fra 1980 på under 24 timer, samt en kopibestilling for et høringssvar til Justis- og beredskapsdepartementet fra 1995. Dette viser deres evne til raskt å behandle forespørsler fra offentlige etater.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskeraktiviteter i Riksarkivet]]></title>
  <guid>99d0c219-620b-486a-bfe2-9b4e6039a97f</guid>
  <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:00:39 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar stadig flere henvendelser fra forskere og studenter, inkludert et nylig fullført arkivsøk om Universitetsrådet og Høgskolerådet, og en pågående sak om Fru Ingers brev fra senmiddelalderen. Dette understreker arkivets betydning som en ressurs for akademisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behandlingsutfordringer for eldre pasientjournaler]]></title>
  <guid>e39e7283-a528-4e33-ac24-1df3bf86f496</guid>
  <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:00:39 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo og Riksarkivet har mottatt forespørsler om innsyn i eldre pasientjournaler, men flere saker er fortsatt uavsluttet. Disse sakene er ofte komplekse på grunn av personvernhensyn og krav til dokumentasjon, noe som kan forlenge behandlingstiden.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
