<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Oct 2025 11:00:52 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter eiendomshistorikk]]></title>
  <guid>a7b9b30a-b911-4c8b-ad3a-fd7c088a1b46</guid>
  <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 11:00:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo håndterer flere forespørsler om eiendomshistorikk denne uken. En sak om eiendom i Oslo har høyeste prioritet, mens forespørsler om eiendommer i Asker og Bærum også er under behandling. Dette viser en økende interesse for historisk eiendomsinformasjon blant profesjonelle aktører.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskere søker innsikt i historiske arkiver]]></title>
  <guid>3d81d3d3-1a43-4705-beb1-f400b1238d47</guid>
  <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 11:00:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet opplever økt interesse fra forskere som søker innsyn i spesifikke historiske emner. Blant annet er det forespørsler om biografier, danske arbeidere under krigen, og Kong Christian IVs arkiver. Disse sakene viser en vedvarende interesse for dypere historisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fullførte saker om slektsforskning]]></title>
  <guid>d87eb5b4-1ba4-4582-9e4f-ab8da1d74147</guid>
  <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 11:00:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[To saker innen slektsforskning er nylig avsluttet ved Riksarkivet. Dette inkluderer en forespørsel om en person født i 1924 og en annen om en fange under 2. verdenskrig. Dette indikerer en økt effektivitet i håndteringen av slektsforskningssaker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk på latinske fragmenter ferdigstilt]]></title>
  <guid>612391aa-96e9-41a2-8cba-fcae66808b72</guid>
  <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 11:00:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har fått sin forespørsel om latinske fragmenter behandlet raskt ved Riksarkivet. Forespørselen ble opprettet den 13. oktober og fullført allerede dagen etter. Dette viser effektiv behandling av spesialiserte forespørsler.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for krigshistoriske medaljer]]></title>
  <guid>0898d9a8-15f4-47fd-b18b-5e2951e5a849</guid>
  <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 11:00:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om tildeling av krigsdekorasjoner. En forespørsel om Håkon Vlls årsmedalje ble raskt behandlet, mens andre henvendelser fortsatt er under behandling. Dette reflekterer en vedvarende interesse for krigshistorie og militær anerkjennelse.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
