<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 12:00:30 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter forskerinnsyn]]></title>
  <guid>97e654d6-0de1-45bf-b621-6286bd33b43e</guid>
  <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 12:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om forskerinnsyn den siste uken, inkludert saker om forsyningssikkerhet i mellomkrigstiden og dansker i tysk arbeid under 2. verdenskrig. Dette viser en økende interesse fra forskere og studenter for tilgang til historiske arkiver.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Utvidet tilgang til lesesal etterspurt]]></title>
  <guid>cc7ded9c-e5d4-4f95-9207-a758ec2da865</guid>
  <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 12:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En person har nylig søkt om utvidet tilgang til lesesal ved Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo. Behovet for økt lesesalskapasitet reflekterer den vedvarende interessen for personlig forskning og bruk av arkivmateriale.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy aktivitet i eiendomssaker]]></title>
  <guid>210b04b3-aee0-41e0-8109-c2541f711e13</guid>
  <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 12:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler knyttet til eiendom, inkludert avskriftsforespørsler for eiendommer i Idd, Skjeberg og Aremark. Behandlingen av eiendomssaker fortsetter å være en viktig del av arkivets arbeid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Landssviksaker fortsatt av interesse]]></title>
  <guid>caac1f63-0c2c-44dd-9b61-b901ca37bad3</guid>
  <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 12:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Dette inkluderer oppfølging av saker fra 2. verdenskrig, som viser en vedvarende interesse for denne delen av norsk historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering av viktig arkivmateriale]]></title>
  <guid>57e81f02-1a01-4407-9c81-490ecce3b397</guid>
  <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 12:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Digitaliseringen av ekspropriasjonstillatelser og vedtekter fra Industridepartementet er fullført. Dette arbeidet letter tilgangen for offentlige etater og sikrer bevaring av viktig historisk materiale.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske etterforskninger på fremmarsj]]></title>
  <guid>3b05d827-e22c-46a5-83af-c84df0bd417d</guid>
  <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 12:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En rekke saker omhandler historiske etterforskninger, inkludert skilsmissehistorie fra 1843 og pasientjournaler fra 1960-tallet. Dette understreker behovet for arkivtilgang for å belyse personlige og historiske spørsmål.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
