<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Apr 2025 07:01:27 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>b8293df9-f287-4ebb-bf13-e85cc5e89a19</guid>
  <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:01:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler om landssviksaker den siste uken. Flere privatpersoner har bedt om innsyn i dokumenter knyttet til landssvik under 2. verdenskrig. Behandlingstiden varierer, og noen saker er allerede fullført, mens andre fortsatt er under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>bef34740-36f8-4abe-9cec-06d18d9c67f6</guid>
  <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:01:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fått flere forespørsler om innsyn i militære rulleblad, inkludert henvendelser om personer født på 1920- og 1950-tallet. Dette viser en vedvarende interesse for militærhistorie blant privatpersoner. Noen saker er allerede fullført, mens andre fortsatt venter på behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av kopibestillinger]]></title>
  <guid>e74db481-2ec1-4572-9018-2484d705b424</guid>
  <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:01:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har effektivt behandlet flere kopibestillinger, inkludert en hasterekvisisjon av et rundskriv fra Norges Bank i 1943. Behandlingen ble fullført innen én dag, noe som demonstrerer arkivets evne til å håndtere presserende forespørsler raskt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerfokus på historiske dokumenter]]></title>
  <guid>aeda7051-4664-4bd9-9055-01becfb237d8</guid>
  <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:01:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere og studenter har henvendt seg til Riksarkivet for innsyn i historiske dokumenter, inkludert en forespørsel om Hovedmatrikuleringskomisjonen fra 1819-45. Dette viser en kontinuerlig akademisk interesse for historiske dokumenter i forskningssammenheng.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behov for slektsforskning i Oslo]]></title>
  <guid>4732e484-8e8b-4a91-ad2a-d56d15f6db11</guid>
  <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:01:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om slektsrelaterte dokumenter, inkludert fødsels- og dåpsattester. Privatpersoners interesse for slektsforskning fortsetter å være høy, med flere saker fortsatt ubehandlet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker arkivinformasjon]]></title>
  <guid>5e274c34-d48f-4960-8283-689899d57a7f</guid>
  <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:01:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har nylig bedt om tilgang til arkivmateriale, som en forespørsel om dokumenter fra Den norske stat og Norske Conoco AS fra 2002. Dette understreker viktigheten av Riksarkivet som en ressurs for offentlig forvaltning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ukjent tittel]]></title>
  <guid>1767e994-9935-44ac-80a7-72725cc67b93</guid>
  <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:01:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Ukjent nyhet]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
