<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:11 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om historiske dokumenter]]></title>
  <guid>1a48f6e4-d843-41c5-8184-98a2e704f6b4</guid>
  <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar økt antall forespørsler fra privatpersoner om historiske dokumenter. Blant de nyeste sakene er forespørsler om landssvikdokumenter, vigselsattester og militære rulleblad fra tidlig 1900-tall. Dette viser en økende interesse for personlig og slektshistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lav behandlingshastighet for forespørsler]]></title>
  <guid>553e0536-ba12-43ad-b02a-3f7f6cffdc8b</guid>
  <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forespørsler til Riksarkivet har fått lav hastegrad, noe som kan påvirke behandlingstiden. Blant annet gjelder dette forespørsler om vigselsattester fra Telemark og militære rulleblad fra tidligere århundre. Dette kan føre til lengre ventetid for privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Landssvik-sak under behandling]]></title>
  <guid>8f97830a-7c13-4b4a-9415-e92535699a0b</guid>
  <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om dokumenter relatert til en landssviksak fra tidlig 1900-tall er under behandling i Riksarkivet. Saken er markert med standard hastegrad og er ennå ikke fullført. Dette kan indikere en kompleks historisk sak som krever grundig gjennomgang.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om vigselsattest fra Telemark]]></title>
  <guid>5cee61aa-2f81-4e6a-bfba-a1d252192a3b</guid>
  <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om vigselsattest for perioden 1930-1950 i Telemark er mottatt av Riksarkivet. Saken har lav hastegrad, hvilket kan bety at den vil ta tid å behandle. Dette er en del av en trend hvor privatpersoner søker informasjon om familiens fortid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Militære rulleblad etterspurt]]></title>
  <guid>1c1734b0-2646-425a-90df-305ced538e2f</guid>
  <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om militært rulleblad fra 1909 er under behandling i Riksarkivet. Saken er merket med lav hastegrad og er foreløpig ikke fullført. Dette reflekterer en interesse blant privatpersoner for militærhistorie og personlig dokumentasjon.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
