<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Jun 2025 11:01:13 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter historiske dokumenter øker]]></title>
  <guid>d9c285b6-2558-4f1d-b62d-5ad5944e0738</guid>
  <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om innsyn i historiske dokumenter, blant annet om Telegrafverket og krigshistorie. Forskningsprosjekter og privatpersoners interesse for fortiden viser en voksende trend innen arkivforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lang ventetid på statsborgerskapsdokumenter]]></title>
  <guid>a2b785f1-8ce2-4056-8176-6eeb88775c6e</guid>
  <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet opplever en økning i forespørsler om dokumentasjon knyttet til statsborgerskap, men flere saker er ennå ikke fullført. Dette kan føre til økt ventetid for privatpersoner som ønsker innsyn i sin egen eller avdøde slektningers statsborgerskapshistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Krigsrelaterte forespørsler på fremmarsj]]></title>
  <guid>e9f0585a-7cc1-479b-a78d-2678196915de</guid>
  <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Etterspørselen etter dokumenter relatert til 2. verdenskrig, inkludert fartstid, landssvik og krigsoperasjoner, er økende. Privatpersoner viser særlig interesse for slektshistorie og krigsrelaterte hendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presse forespør om straffesaksinnsyn]]></title>
  <guid>3e9e1855-97b2-4162-8175-ae852851c225</guid>
  <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En pressehenvendelse om innsyn i en straffesak fra 1986 i Lillestrøm er under behandling. Dette understreker medienes interesse for tidligere kriminalsaker og behovet for åpenhet i historiske dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker eiendoms- og dødsfallsinformasjon]]></title>
  <guid>365aea01-f282-45e1-ba61-8b2b59904be9</guid>
  <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har nylig sendt forespørsler om tilgang til eiendoms- og dødsfallsdokumenter. Behovet for slik informasjon i offentlig forvaltning viser viktigheten av arkivenes rolle i samfunnets administrative prosesser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende etterspørsel etter landssviksaker]]></title>
  <guid>6b360176-1d3b-49f4-b605-31231a8411c9</guid>
  <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en markant økning i forespørsler om landssviksaker fra Riksarkivet. Privatpersoner søker innsyn i slike dokumenter, som gir et innblikk i vanskelige kapitler fra Norges historie under og etter 2. verdenskrig.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
