<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Apr 2025 11:00:37 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende etterspørsel etter landssvikdokumenter]]></title>
  <guid>196f5810-5f3a-40a5-8dbe-801ea512c528</guid>
  <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 11:00:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar jevnlig henvendelser om landssvikdokumenter, inkludert flere saker fra forrige uke. Disse sakene har standard hastegrad og involverer ofte privatpersoner som ønsker innsyn i historiske dokumenter. Flere av sakene er allerede fullført, men noen venter fortsatt på behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behov for situasjonskart over Eidsberg prestegård]]></title>
  <guid>28a28926-950b-48f3-83fb-0f1fe7052430</guid>
  <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 11:00:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En annen profesjonell aktør har henvendt seg til Statsarkivet i Oslo for å få tilgang til situasjonskart over Eidsberg prestegård. Denne forespørselen har standard hastegrad og er enda ikke fullført. Etterspørselen illustrerer viktigheten av detaljert historisk dokumentasjon i profesjonelle sammenhenger.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av dødsfall og skifte]]></title>
  <guid>fbef664e-1851-48ce-a2e4-021c42831257</guid>
  <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 11:00:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har nylig fått rask behandling av saker knyttet til dødsfall og skifte, slik som saken om Sofie Halgjerd Knutsen som ble fullført samme dag som den ble opprettet i Statsarkivet i Oslo. Kort behandlingstid i slike saker viser effektivitet i saksbehandlingen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker tilgang til historiske dokumenter]]></title>
  <guid>44735b0d-ed5d-489b-9c9d-f75bae378a56</guid>
  <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 11:00:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra offentlige etater om tilgang til historiske dokumenter, som kopibestillinger fra Energidepartementet og digitalisering av Riksarkivets kart- og tegningssamling. Disse henvendelsene reflekterer et økende behov for å bevare og få tilgang til historisk materiale i offentlig sektor.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinteresse for norsk FN-deltakelse]]></title>
  <guid>4a16d765-bee9-41dc-b4f3-2cd61e3251ed</guid>
  <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 11:00:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en forespørsel fra en forsker eller student som ønsker innsyn i Norges deltakelse i FN-operasjonen i Egypt mellom 1956 og 1967. Dette understreker forskeres interesse for å utforske Norges internasjonale rolle gjennom historiske dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Stor etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>e799c28e-e9f4-4067-bdc7-f3cabd704833</guid>
  <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 11:00:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har nylig mottatt flere forespørsler fra privatpersoner angående militære rulleblad. Både saker med standard hastegrad og de med lengre behandlingstid har blitt registrert, noe som viser en vedvarende interesse for militærhistorisk informasjon blant publikum.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
