<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Sep 2025 07:01:21 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssvikdokumenter]]></title>
  <guid>7ac6c52f-142d-491e-b042-1675bfe497fe</guid>
  <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 07:01:21 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en betydelig mengde forespørsler om innsyn i landssvikdokumenter den siste uken, med flere saker registrert daglig. Dette tyder på en økende interesse for historiske hendelser fra andre verdenskrig blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker historisk arkivtilgang]]></title>
  <guid>08ea2b76-3c25-414c-80ac-bdd157a51d04</guid>
  <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 07:01:21 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forespørsler fra offentlige etater om tilgang til historiske arkiver har blitt registrert i Riksarkivet. Dette inkluderer dokumenter fra Helse- og omsorgsdepartementet samt ulike rundskriv fra ulike departementer, noe som understreker behovet for historisk innsikt i offentlig forvaltning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter slektshistoriske opplysninger]]></title>
  <guid>0607d5ff-c2a6-4931-bf14-c073d2554ea8</guid>
  <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 07:01:21 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo merker en økning i henvendelser fra privatpersoner som søker etter slektshistoriske opplysninger. Dette inkluderer forespørsler om dødsårsaker, vigselsattester og militære rulleblad, og reflekterer en voksende interesse for personlig historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om statsborgerskap hos Statsarkivet]]></title>
  <guid>0703be0e-1a7f-4ce5-a87a-8a902c13140a</guid>
  <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 07:01:21 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler relatert til statsborgerskap fra privatpersoner. Sakene er av standard hastegrad og venter på fullføring, noe som indikerer et behov for å håndtere slike forespørsler effektivt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ønske om utvidet lesesalstilgang]]></title>
  <guid>27e15729-3bd6-4f4e-8769-04d3b496cc63</guid>
  <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 07:01:21 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En profesjonell aktør har bedt om utvidet tilgang til Riksarkivets lesesal knyttet til Nansenfondets dokumenter. Dette viser en økende interesse for dypdykk i spesifikke historiske arkiver, noe som kan kreve tilrettelegging fra arkivets side.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
