<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Jul 2025 11:00:29 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvik-saker]]></title>
  <guid>90a8aa81-183c-460f-bb16-a8888fed4fdc</guid>
  <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 11:00:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssvik-saker denne uken. Mange privatpersoner søker informasjon om familiemedlemmer fra krigstiden. Behandling av slike saker kan ta tid, men interessen for historiske hendelser viser seg å være stabilt høy blant brukerne.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Effektiv behandling av dåpsattester]]></title>
  <guid>3bd0aae1-d313-4022-9846-3d74d31f9a27</guid>
  <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 11:00:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har raskt behandlet forespørsler om dåpsattester denne uken. En forespørsel om dåpsattest for en person født i 2011 ble fullført på under ett døgn. Dette illustrerer effektiviteten i behandling av slike forespørsler.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Regjeringsnotat fra 1980 behandlet raskt]]></title>
  <guid>8ce0a89c-b675-44bc-9709-d8f29e12f080</guid>
  <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 11:00:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson fikk raskt innsyn i et regjeringsnotat fra 1980 etter å ha sendt forespørsel til Riksarkivet. Behandlingen ble fullført på én dag, noe som viser rask respons på forespørsler om nyere historiske dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivundersøkelser for forskere]]></title>
  <guid>6c19273d-fefd-4d02-8e8a-c31b8ec4c3e2</guid>
  <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 11:00:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har nylig fått gjennomført en arkivundersøkelse ved Riksarkivet om Universitetsrådet og Høgskolerådet. Saken ble behandlet samme dag, noe som viser Riksarkivets evne til å støtte akademisk forskning med hurtig dokumenttilgang.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitaliseringsprosjekt fullført]]></title>
  <guid>50656551-6081-4f00-803b-f9097f431921</guid>
  <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 11:00:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Digitaliseringen av arkivet fra Flyktnings- og fangedirektoratet er nå fullført. Prosjektet, utført av Riksarkivet, letter tilgangen til viktig historisk materiale og viser fremdriften i digitaliseringsarbeidet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Dødsfall/skifte-sak i Bærum avsluttet]]></title>
  <guid>7ce645d3-97a3-4646-8303-a75c130fdbe7</guid>
  <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 11:00:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En sak om dødsfall og skifte for en person fra Bærum ble nylig avsluttet av Statsarkivet i Oslo. Dette var en forespørsel fra en offentlig etat med høyere hastegrad, som ble behandlet innen kort tid, noe som viser effektiviteten i arkivets saksbehandling.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
