<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:46 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Mange landssviksaker i Riksarkivet]]></title>
  <guid>fddb517e-81a8-403c-9e9b-636032bc6bca</guid>
  <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Sakene omfatter blant annet forespørsler om landssviksdommer fra 2. verdenskrig og oppfølging av tidligere saker. Disse sakene har standard hastegrad og er relevante for både privatpersoner og forskere.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske forskningsprosjekter på fremmarsj]]></title>
  <guid>ee655a40-0ddf-4e1e-af0a-eea9800ce427</guid>
  <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere har denne uken sendt inn flere forespørsler om innsyn i historiske dokumenter. Blant temaene er forsyningssikkerhet i mellomkrigstiden og ungar i misjonsbladet Maaltrosten. Disse prosjektene har standard hastegrad og viser en økt interesse for historisk forskning i arkivene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter eiendomsinformasjon øker]]></title>
  <guid>2033b0d0-305e-4150-9168-9290f9d40fe0</guid>
  <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om eiendomsdokumentasjon, inkludert avskrifter og informasjon om gnr/bnr i ulike kommuner. Sakene varierer i hastegrad, og både privatpersoner og profesjonelle aktører viser interesse for historiske eiendomsdata.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Krigsseilerhistorie engasjerer]]></title>
  <guid>41d16f93-9539-4628-a0d3-ec0cf0c2b2fb</guid>
  <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har etterspurt informasjon om krigsseilere, noe som viser en vedvarende interesse for krigshistorie. Riksarkivet håndterer forespørselen med standard hastegrad. Dette understreker viktigheten av å bevare og tilgjengeliggjøre krigshistoriske arkiver.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering av arkiver pågår]]></title>
  <guid>b53322d4-7ff7-4aef-9edc-ea28a24aac6c</guid>
  <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fullført digitaliseringen av flere viktige dokumenter, inkludert vedtektene for Statoil AS fra 1974 og ekspropriasjonstillatelser fra Naas Kalksteinsbrudd. Dette arbeidet er viktig for å sikre tilgjengelighet og bevaring av historiske dokumenter for offentligheten.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lesesaltilgang for forskere]]></title>
  <guid>37894380-24a4-4267-8f83-6af51e506c09</guid>
  <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har innvilget utvidet tilgang til lesesalen for flere forskere. Dette tiltaket er et svar på økende etterspørsel etter å studere originale dokumenter på stedet. Rask behandling av disse forespørslene viser Riksarkivets engasjement for å støtte akademisk forskning.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
