<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Sep 2025 07:01:49 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>dbaad885-0b13-43cb-af51-8bebd8aa7a8d</guid>
  <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 07:01:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Mange av sakene gjelder personer født på slutten av 1800-tallet og tidlig 1900-tall. Dette viser en vedvarende interesse for historiske rettssaker og deres betydning i etterkrigstiden. Behandlingstider varierer, men flere saker er allerede fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ubehandlede saker om slekt og historie]]></title>
  <guid>915152fe-18e8-4ff8-9bc0-b34f6f17a1e3</guid>
  <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 07:01:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo og Riksarkivet har flere pågående saker relatert til slektsforskning og historiske undersøkelser. Forespørslene dekker alt fra slektskap til historiske hendelser som sølvtyverier på Kongsberg. Mange av disse sakene har lav hastegrad og er ennå ikke fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Pasientjournal- og tjenesteforespørsler raskt behandlet]]></title>
  <guid>5680e2fb-8250-4191-b4a6-a0746eb01a3b</guid>
  <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 07:01:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om pasientjournaler fra Sophies Minde og militære tjenesteopplysninger ble behandlet raskt i Riksarkivet, med behandlingstider på under én dag. Dette viser effektivitet i håndteringen av forespørsler med standard hastegrad fra privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskningsforespørsler om historiske temaer ubehandlet]]></title>
  <guid>92efd4b0-a6e9-4d7f-87cb-66bfbaa21d6c</guid>
  <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 07:01:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler fra forskere om innsyn i historiske emner som Nordisk samarbeid og statlig inntektspolitikk er fortsatt ubehandlet i Riksarkivet. Disse sakene har standard hastegrad, men krever mer tid på grunn av kompleksiteten i materialet som etterspørres.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for eiendomssaker]]></title>
  <guid>a33d1ef4-c052-4034-8337-ea782acb6028</guid>
  <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 07:01:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en merkbar økning i forespørsler om eiendomsrelaterte dokumenter i Oslo og Asker. Flere av disse sakene er fortsatt under behandling i Statsarkivet i Oslo, men noen har blitt fullført på kort tid, noe som viser en effektiv håndtering av slike henvendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter informasjon om flyktninger under krigen]]></title>
  <guid>1c2a9fbf-1039-4c30-9fdf-9fd1008f4f8a</guid>
  <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 07:01:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er flere pågående forespørsler om innsyn i Kjesäterkartoteket, som dokumenterer norske flyktninger under andre verdenskrig. Disse forespørslene er av lav hastegrad og krever detaljert arkivsøk, noe som kan påvirke behandlingstiden.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
