<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Oct 2025 07:01:19 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Landssvik-saker dominerer i Riksarkivet]]></title>
  <guid>564b6dd3-e24d-4b11-ad69-a9fcb3455383</guid>
  <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:01:19 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En rekke landssvik-relaterte saker har blitt behandlet i Riksarkivet denne uken. Flere privatpersoner har søkt tilgang til dokumenter om personer involvert i slike saker fra krigsårene. Behandlingen av disse sakene fortsetter med standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Eiendomshenvendelser med høy prioritet]]></title>
  <guid>d557f216-1aca-47e7-9558-380c3ad2ef46</guid>
  <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:01:19 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om eiendomsdokumenter, inkludert en hastesak fra Lørenskog. Denne typen saker krever ofte rask behandling, og innsendere oppfordres til å merke viktige saker med riktig hastegrad for effektiv håndtering.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestillinger i Riksarkivet]]></title>
  <guid>dd9f5964-4cb7-4c92-b52d-da5c428e1bb0</guid>
  <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:01:19 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere kopibestillinger, inkludert etterspørsel etter dokumenter fra Industridepartementet og Rentekammeret. Slike forespørsler blir vanligvis behandlet med standard hastegrad, og prosessen kan variere avhengig av dokumentenes alder og tilgjengelighet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker historisk innsikt]]></title>
  <guid>424bc858-6319-4915-b5f3-1e8c01671a2e</guid>
  <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:01:19 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere offentlige etater har denne uken sendt inn forespørsler til Riksarkivet for tilgang til historiske dokumenter. Blant sakene er søk etter tjenestereglement for Forsvaret og tilgang til Norges historiske arkiver. Behandlingstiden er standard, men kan variere basert på dokumentenes kompleksitet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Avsluttede skattesaker i Oslo]]></title>
  <guid>e164915e-e3fd-448b-8acc-16510cc911ad</guid>
  <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:01:19 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har avsluttet flere forespørsler om innsyn i eldre skattelister. Sakene omfattet periodene 1985-1990 og 1994-2000, og ble behandlet raskt etter opprettelse. Innsendte forespørsler er nå ferdigbehandlet og tilgjengelig for innsenderne.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forsknings- og studentforespørsler i fokus]]></title>
  <guid>da83c40a-d24e-4410-a56d-ed87c02acb59</guid>
  <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:01:19 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra forskere og studenter, inkludert søk etter anbudsgrunnlag og digitaliseringsprosjekter. Disse sakene behandles med standard hastegrad, og viser en økende interesse for akademisk tilgang til arkivmateriale.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
