<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Oct 2025 11:00:40 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Høy aktivitet i behandling av eiendomssaker]]></title>
  <guid>203f6a84-33c4-49d5-99a2-38d34b779779</guid>
  <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 11:00:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har behandlet flere eiendomssaker nylig, inkludert gnr/bnr 81/13 og 81/11 i Bærum, som begge ble ferdigstilt samme dag. Dette viser en effektiv saksbehandling for profesjonelle aktører i eiendomssektoren.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende etterspørsel etter historiske kilder]]></title>
  <guid>ac14dc2e-43f6-486e-9c89-2142a5a6d01e</guid>
  <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 11:00:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra forskere og studenter, blant annet om kildeveiledning til Kong Chr.IVs arkiver og norsk Baltikumspolitikk. Det er stor interesse for historisk forskning, noe som understreker arkivets betydning som ressurs for akademiske studier.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner søker militærhistorisk informasjon]]></title>
  <guid>eb5b710f-678f-40e2-a670-fe2c58e39140</guid>
  <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 11:00:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har nylig henvendt seg til Riksarkivet for militærhistoriske opplysninger, inkludert forespørsler om mannskapslister for MS Svenør og MS Para, samt militære rulleblad. Dette viser økt interesse for personlig og slektshistorisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater utnytter arkivressurser]]></title>
  <guid>7626fc3b-c2b0-4c23-97da-2f8df3a71a9f</guid>
  <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 11:00:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har nylig fullført flere arkivsøk, inkludert saker om gravstedet til Amalie Skram og Kgl. res. om orlogsflagget. Dette reflekterer en aktiv bruk av arkivtjenester for å støtte offentlig forvaltning og forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Landssviksaker fortsatt av interesse]]></title>
  <guid>e8d30331-4b6b-49f1-aa90-8f4c50d5006b</guid>
  <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 11:00:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har nylig behandlet en rekke landssviksaker fra andre verdenskrig, med flere saker fullført på kort tid. Dette understreker en vedvarende interesse for denne delen av norsk historie, både fra privatpersoner og forskere.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
