<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Mar 2025 12:01:05 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Stor interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>d86edac9-4dd4-4ced-809d-421e7ed6f461</guid>
  <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 12:01:05 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler om landssviksaker fra privatpersoner den siste uken. Flere saker er fortsatt under behandling, noe som reflekterer den vedvarende interessen rundt historiske rettsoppgjør etter 2. verdenskrig. Ingen av de nyopprettede sakene er ferdigbehandlet ennå.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>5f2e0218-e81c-4dd0-a802-0c3f787be4bd</guid>
  <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 12:01:05 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har den siste uken etterspurt militære rulleblad fra Riksarkivet. Etterspørselen omfatter både rulleblad fra tidlig og sent 1900-tall. Behandlingstiden varierer, og enkelte forespørsler er allerede ferdigbehandlet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske etterspørsel hos Riksarkivet]]></title>
  <guid>c8e33344-51f5-4493-a021-94c486820d33</guid>
  <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 12:01:05 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok henvendelser fra forskere og studenter om historiske temaer, som folketellinger og norsk krigshistorie. Dette viser en økt interesse for historisk forskning. Flere av disse søknadene er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om fødsels- og dåpsattester i Oslo]]></title>
  <guid>5b3077bb-daa4-4ee9-a9ab-c9e4de73f90e</guid>
  <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 12:01:05 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om fødsels- og dåpsattester fra privatpersoner denne uken. Behandling av slike forespørsler er i gang, men ingen er ferdigstilt. Dette markerer en vedvarende interesse for slektsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskningsinteresse for norsk krigshistorie]]></title>
  <guid>47e72b56-f8c5-4124-9357-e1fbb7f21029</guid>
  <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 12:01:05 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørselen om kildeveiledning for forskning på norske sykepleiere under 2. verdenskrig indikerer fortsatt akademisk interesse for Norges rolle i krigen. Riksarkivet håndterer flere slike forespørsler fra forskere og studenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlig etat søker innsyn i historiske dokumenter]]></title>
  <guid>404addb9-125d-4961-b471-2adf1883cab5</guid>
  <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 12:01:05 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har søkt om innsyn i forskjellige historiske dokumenter hos Riksarkivet, inkludert innførselsdokumenter fra Tolletaten. Behandling av disse forespørslene er fortsatt pågående, og viser offentlig sektorens behov for historisk innsikt.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
