<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Mar 2025 08:01:08 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvikarkiver]]></title>
  <guid>41100e85-897e-4142-9ce0-a345ca6eb91c</guid>
  <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 08:01:08 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[I løpet av den siste uken har det kommet inn flere forespørsler om landssviksaker fra privatpersoner til Riksarkivet. Sakene spenner over et bredt spekter av år, med flere forespørsler knyttet til personer født på slutten av 1800-tallet og tidlig 1900-tall. Dette indikerer en vedvarende interesse for historisk forskning på dette feltet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Flere henvendelser om militært rulleblad]]></title>
  <guid>4cf01419-6bd0-47c0-89db-5dc38b2a5f08</guid>
  <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 08:01:08 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere henvendelser fra privatpersoner angående militære rulleblad den siste uken. Sakene gjelder personer født i forskjellige tiår som søker innsikt i sin militære fortid. Dette er en del av et pågående mønster med økt interesse for personlig militærhistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk relatert til utdanning og helse]]></title>
  <guid>c74cbbb2-92c6-431c-8d37-4fb7faa1c00c</guid>
  <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 08:01:08 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en økning i arkivsøksaker relatert til utdannings- og helseinstitusjoner. Blant sakene er forespørsler om historiske elevlister fra Luftforsvarets befalskole og utredninger om helsehjelp til transpersoner. Dette speiler et bredt spekter av forskningsinteresser i arkivmateriale.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt forespørsel om omvisningsturer]]></title>
  <guid>5f29ff5c-5ded-45e8-9f21-2ed08e2dcdda</guid>
  <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 08:01:08 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om omvisninger fra profesjonelle aktører, inkludert studiegrupper fra kulturhus og borettslag. Dette viser en økende interesse for å lære mer om arkivets arbeid og dets historiske samlinger.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Nye forespørsler om statsborgerskap]]></title>
  <guid>b57db9bc-0b3b-48ce-8f6b-e0c21046780b</guid>
  <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 08:01:08 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har kommet inn flere forespørsler om statsborgerskap til Riksarkivet den siste uken. Sakene gjelder personer som søker dokumentasjon for å støtte deres krav om statsborgerskap. Dette understreker viktigheten av arkivene i juridiske og personlige anliggender.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
