<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Mar 2025 08:00:48 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Søknad om statsborgerskap for privatpersoner]]></title>
  <guid>5e8e457a-04aa-452c-b939-c7585b04cd30</guid>
  <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 08:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere personer har denne uken søkt om statsborgerskap gjennom Riksarkivet, inkludert saker med høy prioritet. Behandlingen av slike saker viser et jevnt søknadsmønster blant privatpersoner, noe som krever effektiv saksbehandling for å møte standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter landssvikarkiver]]></title>
  <guid>9f7a4275-c824-43fe-a79e-564c105082da</guid>
  <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 08:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok en betydelig mengde forespørsler knyttet til landssvikarkiver den siste uken. Forespørslene kommer hovedsakelig fra privatpersoner og dreier seg om etterforskning av historiske saker, noe som understreker interessen for denne perioden i norsk historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fartsdokumentasjon fra krigen]]></title>
  <guid>4f61b4f1-6a4e-445b-b9e8-bd9e3f7f5a98</guid>
  <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 08:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har sendt inn forespørsler om fartstid under krigen. Slike forespørsler, som gjelder lav prioritet, kan indikere en økt interesse for personlig og familiær historie relatert til krigstjeneste. Behandlingen pågår fortsatt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om fødsels- og dåpsattester]]></title>
  <guid>2fa05afb-b0f6-4799-b1df-33e6ea091f31</guid>
  <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 08:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har registrert flere forespørsler om fødsels- og dåpsattester fra privatpersoner. Disse henvendelsene har standard hastegrad, men bidrar til en økt arbeidsmengde for arkivet. Dette viser en vedvarende interesse for slektsforskning og personlig dokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske eiendomsarkiver i fokus]]></title>
  <guid>f15a7001-8447-43e8-af1d-d532e8d00267</guid>
  <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 08:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Oslo-arkivet har mottatt flere forespørsler fra offentlige etater om historiske eiendomsarkiver. Disse forespørslene, som har standard prioritet, tyder på en økt etterspørsel etter eiendomsdokumentasjon for administrativt bruk.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om erstatning etter andre verdenskrig]]></title>
  <guid>417e3873-ccd8-4e50-b854-6b9884039039</guid>
  <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 08:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner har søkt om erstatning relatert til hendelser under andre verdenskrig. Forespørslene omhandler både kystbåter og norske jøder, noe som reflekterer en bred interesse for rettferdighet og oppreisning i etterkrigstiden. Behandlingen av disse sakene varierer i hastegrad.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
