<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Aug 2025 07:00:45 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>4aaa4848-4333-4ed4-8b7a-75d04abcd022</guid>
  <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 07:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt en rekke forespørsler om landssviksaker fra privatpersoner. Flere av sakene gjelder personer født tidlig på 1900-tallet. Dette tyder på en økende interesse for å utforske historiske rettsaker og hendelser fra krigstiden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behandling av skiftesaker for offentlige etater]]></title>
  <guid>061251b4-0734-47bc-aede-879621dece6f</guid>
  <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 07:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har nylig fullført to skiftesaker på vegne av offentlige etater. Sakene, som hadde høyere hastegrad, ble behandlet raskt og effektivt, noe som viser arkivets evne til å håndtere tidssensitive forespørsler fra det offentlige.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om flyulykke i Asker]]></title>
  <guid>1f478a10-efc9-4d0c-bd44-ea326d023f79</guid>
  <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 07:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har bedt om innsyn i arkivmateriale knyttet til en flyulykke i Asker i 1972. Denne forespørselen, som fortsatt er under behandling, kan gi ny innsikt i hendelsen og bidra til forståelsen av sikkerhetstiltak i luftfarten på den tiden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fotobestilling fra Studenterkroa vekker nysgjerrighet]]></title>
  <guid>d6d5fd07-6b2a-400a-9c76-ba90df7c4081</guid>
  <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 07:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en forespørsel om miljøbilder fra Studenterkroa i Oslo, Dovrehallen, fra perioden 1963-1964. Denne lavhastighetsforespørselen kan være av interesse for de som ønsker å studere studentmiljøer i Oslo på 60-tallet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad øker]]></title>
  <guid>48329bce-dda6-428a-8949-d389dbb3dd37</guid>
  <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 07:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært flere forespørsler fra privatpersoner om innsyn i militære rulleblad de siste dagene. Dette indikerer en økende interesse for å utforske personlig militærhistorie, enten for slektsforskning eller personlig kunnskap.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kjeseterkartoteket vekker interesse]]></title>
  <guid>944c994d-a9fc-404c-b564-7842e1d98ef7</guid>
  <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 07:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en forespørsel om Kjeseterkartoteket, som inneholder informasjon om flyktninger til Sverige under krigen. Interessen for dette arkivet viser en økt nysgjerrighet rundt krigshistorie og skjebner til de som flyktet fra Norge.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
