<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Jul 2025 07:00:57 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende etterspørsel etter landssvikdokumenter]]></title>
  <guid>69cc5005-b63e-4b3d-a500-8928e4a6e4f9</guid>
  <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 07:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om tilgang til landssvikdokumenter. Saker som involverer individer født mellom slutten av 1800-tallet og tidlig 1900-tallet er i fokus. Behandlingstiden er fortsatt standard, men antall ubehandlede saker øker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter skatteopplysninger]]></title>
  <guid>5ae8538d-e65f-44e1-a398-82123686983d</guid>
  <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 07:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om innsyn i skattelister fra privatpersoner. Behandlingstiden varierer, men mange saker er allerede fullført. Innsyn i perioder fra 1975 til 2007 er spesielt etterspurt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for flukt til Sverige]]></title>
  <guid>d6dd5b68-dec4-4c6d-a228-32d599535dd6</guid>
  <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 07:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en vedvarende interesse for historiske fluktregistreringer til Sverige under krigen. Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om tilgang til Kjesäterkartoteket. Flere saker er under behandling, og én er nylig fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt forespørsel om dåpsattester]]></title>
  <guid>d3d216dc-9f9a-4de6-b261-68bb494e2290</guid>
  <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 07:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo rapporterer om flere forespørsler fra privatpersoner om dåpsattester for barn født på 2000-tallet. Behandlingstiden er rask, og flere forespørsler har allerede blitt fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerspørsmål om Altasaken]]></title>
  <guid>f4d60ae6-75a1-4ee7-9836-b040066475d5</guid>
  <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 07:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har bedt om innsyn i dokumenter relatert til Altasaken for en masteroppgave. Riksarkivet håndterer forespørselen under standard behandlingsprosedyrer. Dette markerer en økende interesse for historiske forskningsprosjekter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk på militære dokumenter fullført]]></title>
  <guid>0a64dd10-80e5-42c5-865c-afcdd3d2c0bb</guid>
  <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 07:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har ferdigstilt en forespørsel om innsyn i et militært rulleblad. Forespørselen ble sendt inn av en privatperson og ble behandlet innenfor standard tidsramme. Dette fremhever arkivets kapasitet til å håndtere forespørsler om militærhistoriske dokumenter.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
