<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Apr 2025 11:01:00 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn på slavehæren og Hitlers fanger i Norge]]></title>
  <guid>ab982522-8160-4508-ab7a-e88a53cc7f3f</guid>
  <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 11:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok nylig en forespørsel om innsyn i dokumenter relatert til Hitlers fanger og tvangsarbeidere i Norge under andre verdenskrig. Saken, som er av stor interesse for forskere og studenter, er ennå ikke fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske militærrulleblader etterspurt]]></title>
  <guid>e8586058-b239-419b-81d5-70a7704b856f</guid>
  <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 11:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har denne uken søkt om innsyn i historiske militærrulleblader fra Riksarkivet. Særlig gjelder dette personer som deltok under andre verdenskrig. Behandlingen av slike saker varierer i tid, og enkelte forespørsler er allerede fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om landssviksaker dominerer]]></title>
  <guid>105d34d6-6baf-47ba-a06a-c69c73f5c1ef</guid>
  <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 11:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler om innsyn i landssviksaker fra andre verdenskrig. Disse sakene, som hovedsakelig kommer fra privatpersoner, har en standard hastegrad og flere er allerede ferdigbehandlet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Eiendomshistorikk etterspurt i Oslo-området]]></title>
  <guid>7926d815-e3c2-4326-b41d-d9cd0a1b8bef</guid>
  <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 11:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt forespørsler om historiske eiendomsopplysninger i Oslo og omegn. Disse sakene spenner fra tidlig på 1900-tallet til nyere tid, og behandlingen pågår fortsatt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for historiske hendelser under krigen]]></title>
  <guid>223ede62-1d8f-4586-b130-72fe46da44f7</guid>
  <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 11:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er økt interesse for dokumentasjon om historiske hendelser fra andre verdenskrig. Forespørsler om blant annet Lofotraidet og Gulltransporten er til behandling i Riksarkivet, og viser en vedvarende interesse for krigshistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Faglig innsyn i offentlighetsprinsippet]]></title>
  <guid>4cb13654-bd36-41ed-8ee6-2b253c53bf24</guid>
  <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 11:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har bedt om innsyn i dokumenter relatert til offentlighetsprinsippet i norsk forvaltning. Denne saken behandles i Riksarkivet og er ennå ikke fullført, men viser betydningen av historisk forståelse av forvaltningsprinsipper.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
