<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Apr 2025 07:03:43 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i etterspørsel etter landssviksaker]]></title>
  <guid>fb758e7d-d207-4395-aae0-ec356b2c0977</guid>
  <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:03:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Sakene inkluderer forespørsler fra privatpersoner om dokumenter knyttet til landssviksaker fra andre verdenskrig, med en rekke saker fortsatt under behandling. Dette reflekterer en vedvarende interesse for historisk forskning og slektsgransking.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om militære rulleblad fortsetter]]></title>
  <guid>1a94295f-0e39-4ba6-a96d-3abbb9b04634</guid>
  <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:03:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar jevnlig forespørsler fra privatpersoner om tilgang til militære rulleblad. Flere slike saker er registrert den siste uken, men mange venter fortsatt på behandling. Dette tyder på en sterk interesse for personlig militærhistorie blant publikum.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Brukergruppe "Annen profesjonell aktør" øker]]></title>
  <guid>dab98049-9be7-494c-9a4b-8a7129b40207</guid>
  <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:03:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en merkbar økning i forespørsler fra profesjonelle aktører, inkludert arkivsøk og historisk dokumentasjon. Eksempler inkluderer dokumenter fra Rikshospitalet og rapporter om grunnforhold i Sandfjord. Dette indikerer et økende behov for profesjonell tilgang til historiske arkiver.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fullførte saker om krigsbarn og slektshistorie]]></title>
  <guid>0802ee5c-739e-41a3-807b-855b7b6ef438</guid>
  <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:03:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har nylig fullført flere saker relatert til krigsbarn og slektshistorie. Dette inkluderer blant annet en sak om krigsbarn fra 1944. Det viser en interesse for å avdekke familiebånd og historie fra krigstiden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskningsinteresse i flyfoto og militær historie]]></title>
  <guid>c1e9faca-9869-4fe1-9934-bc845b70656b</guid>
  <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:03:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere og studenter har sendt inn forespørsler om tilgang til flyfoto fra Røssvatnet før 1957 og Norges deltakelse i FN-operasjoner. Disse forespørslene fremhever forskningsmiljøets interesse for visuell dokumentasjon og militærhistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lav hastighet på behandling av lavprioriterte saker]]></title>
  <guid>1a98a89f-20e9-4e91-a2eb-7aafba22075f</guid>
  <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:03:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere saker med lav hastegrad, som skilsmisse fra 1923 og slektsgranskning, er fortsatt ubehandlet. Dette indikerer at saker med lav prioritet kan forbli ufullførte over lengre tid, noe som kan påvirke brukernes tilfredshet.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
