<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Apr 2025 07:00:49 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om militære rulleblad]]></title>
  <guid>85b07170-1187-4042-bcb9-576604feb0b3</guid>
  <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 07:00:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om militære rulleblad den siste uken. Dette inkluderer henvendelser fra privatpersoner som søker informasjon om slektninger fra 2. verdenskrig. Behandlingstiden varierer avhengig av forespørselens kompleksitet og hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske forespørsler dominerer i Riksarkivet]]></title>
  <guid>c98a1187-e398-47cb-8f8d-64ef56402388</guid>
  <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 07:00:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En betydelig del av innkomne saker til Riksarkivet den siste uken omhandler landssvik og historiske hendelser fra 2. verdenskrig. Privatpersoner viser stor interesse for å avdekke familiens fortid. Mange av disse sakene har standard hastegrad og er ennå ikke fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker tilgang til historiske arkiver]]></title>
  <guid>bd5ad0fc-6425-4f96-bd41-58159c37f073</guid>
  <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 07:00:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere offentlige etater har den siste uken søkt tilgang til historiske arkiver, inkludert forespørsler om dokumenter fra Helse- og omsorgsdepartementet og Forsvarsbygg. Disse forespørslene har standard hastegrad og er under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter tilgang til lesesaler]]></title>
  <guid>41474387-edba-4751-9c86-9a6096cfd992</guid>
  <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 07:00:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har merket en økning i forespørsler om utvidet tilgang til lesesaler. En nylig sak med kritisk hastegrad ble raskt fullført, noe som viser arkivets evne til å håndtere presserende forespørsler effektivt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om statsborgerskap under behandling]]></title>
  <guid>e60e9bde-73ae-419b-b425-60be928758da</guid>
  <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 07:00:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har henvendt seg til Riksarkivet med spørsmål om statsborgerskap. Disse sakene har standard hastegrad og er for tiden under behandling, med noen som allerede er fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for historiske eiendomssaker]]></title>
  <guid>e1d6d542-0c17-4bf9-84b8-53ddb3cdad50</guid>
  <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 07:00:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en økning i forespørsler om historiske eiendomssaker, både fra privatpersoner og profesjonelle aktører. Sakene varierer fra gamle bygningstegninger til sivilrettslige tvister og behandles med standard hastegrad.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
