<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Jul 2025 11:00:27 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssvik-saker]]></title>
  <guid>76b27b24-cb7a-479a-959e-76a75f8add72</guid>
  <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 11:00:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke henvendelser knyttet til landssvik-saker den siste uken. Flere privatpersoner søker informasjon om ulike enkeltpersoner fra krigstiden. Dette indikerer en vedvarende interesse for historiske rettssaker og deres ettervirkninger.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy aktivitet i søk etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>be3ff317-9422-4f0d-8360-99c99401046e</guid>
  <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 11:00:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en betydelig økning i forespørslene om militære rulleblad i Riksarkivet denne uken. Privatpersoner viser særlig interesse for dokumentasjon fra andre verdenskrig. Dette peker mot en økende interesse for militærhistorie blant brukerne.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker skifteopplysninger]]></title>
  <guid>38bd5eb2-3892-4fd0-8151-1f09fc265e11</guid>
  <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 11:00:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere offentlige etater har sendt inn forespørsler om dødsfall og skifteopplysninger til Statsarkivet i Oslo. Spesielt gjelder dette saker fra 1970- og 1980-tallet. Dette kan være relatert til pågående rettsprosesser eller eiendomssaker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk om ukjent flystyrt fullført]]></title>
  <guid>8653bb9c-f590-47d3-afcd-e21dda08f9a9</guid>
  <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 11:00:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatpersons forespørsel om et ukjent flystyrt i Altafjorden fra 1958 ble raskt behandlet og fullført av Riksarkivet. Dette viser arkivets evne til å raskt respondere på historiske forespørsler, selv om de er spesifikke og uvanlige.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fotobestilling til Riksarkivet]]></title>
  <guid>50dff503-bd66-4fef-b9d0-a58da61a85c9</guid>
  <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 11:00:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har lagt inn en forespørsel om fotobestilling av Fossneset i Marker, Østfold. Bestillingen, som har lav hastegrad, er fortsatt under behandling. Dette kan indikere en økende bruk av visuelle arkivmaterialer for forsknings- eller personlige prosjekter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om mobilt asfaltverk]]></title>
  <guid>0ce79fc2-5f39-4dc6-aaad-415d532ffe61</guid>
  <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 11:00:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har sendt inn en forespørsel om konsesjon for et mobilt asfaltverk i Sunndal til Riksarkivet. Behandlingen av denne saken er i gang, og det viser hvordan arkivene også spiller en rolle i moderne infrastrukturprosjekter.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
