<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Sep 2025 07:01:20 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssvikrelaterte forespørsler]]></title>
  <guid>172cf8f2-e0ca-49d1-8c30-d1b944416a25</guid>
  <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 07:01:20 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en betydelig økning i forespørsler relatert til landssvik, med flere saker om enkeltpersoner født tidlig på 1900-tallet. Brukergruppen er hovedsakelig privatpersoner, med standard hastegrad. Dette kan indikere en økt interesse for denne perioden i norsk historie blant slektsforskere og historikere.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behandling av sivile rettssaker fullført]]></title>
  <guid>be8ec043-2d7c-4cd2-8944-031dfee9310b</guid>
  <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 07:01:20 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fullført behandlingen av forespørselen om rettsavgjørelser fra 1988 og 1992. Forespørselen kom fra en forsker eller student, og behandlingen ble gjennomført på samme dag. Dette viser effektivitet i håndteringen av forespørsler fra akademiske brukere.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlig etat søker tilgang til eget historisk arkiv]]></title>
  <guid>54601452-b4cf-42e5-a85c-38374e001c8d</guid>
  <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 07:01:20 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har sendt inn en forespørsel til Riksarkivet for tilgang til sitt historiske arkiv for perioden 1997-2023. Saken har standard hastegrad og er ennå ikke fullført. Dette understreker viktigheten av arkivmateriale for offentlige etaters interne arbeid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for slektsforskning]]></title>
  <guid>2f4e2a15-409d-4d0d-bb75-67d194cf3777</guid>
  <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 07:01:20 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner angående slektsforskning. Dette inkluderer forespørsler om mannskapslister, fangeregistre og familiehistorier. Den økte interessen kan skyldes en generell trend mot personlig historieutforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av forespørsel om dødsfall/skifte]]></title>
  <guid>e6127b68-b220-4e29-a53a-8d0d35acd450</guid>
  <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 07:01:20 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo fullførte raskt behandlingen av en forespørsel om dødsfall og skifte for en person fra Nesodden, med en kort hastegrad. Dette fremhever arkivets evne til å håndtere forespørsler med høy prioritet effektivt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presseinteresse for landssvikdokumenter]]></title>
  <guid>f6257d14-dc1f-40d5-a2b6-050b28b9a65c</guid>
  <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 07:01:20 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har nylig behandlet en forespørsel fra presse angående landssvikdokumenter. Saken, som har standard hastegrad, ble fullført innen én dag. Dette viser en vedvarende interesse fra media for å utforske historiske hendelser relatert til landssvik.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
