<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Oct 2025 07:00:31 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter landssviksaker øker]]></title>
  <guid>17a152da-f928-4bd7-af60-b70b5d535bcd</guid>
  <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 07:00:31 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en markant økning i forespørsler om landssviksaker i Riksarkivet denne uken. Flere henvendelser fra privatpersoner gjelder undersøkelse av landssviksaker fra både første og andre verdenskrig, med flere saker fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for historiske vigselsattester]]></title>
  <guid>955b9371-a15a-4b4a-887d-abeb975974a9</guid>
  <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 07:00:31 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt en forespørsel om vigselsattest fra 1972, som ble raskt behandlet og fullført. Dette viser en økende interesse fra privatpersoner for tilgang til historiske dokumenter for slektsforskning og personlig bruk.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker faglig innsyn]]></title>
  <guid>5cc88024-bc1b-417a-9d27-bd0511a50236</guid>
  <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 07:00:31 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere henvendelser fra offentlige etater som søker faglig innsyn i historiske dokumenter. Dette inkluderer saker relatert til samkjøringen av kraftverk i Norge, som fortsatt er under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestillinger av historiske lover]]></title>
  <guid>a9ad4d77-db6b-4612-8fcf-5a132922e6db</guid>
  <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 07:00:31 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt kopibestillinger for historiske lover som Felleslappeloven fra 1883. Privatpersoner viser fortsatt stor interesse for å få tilgang til dokumentasjon av eldre lovverk, med flere slike forespørsler i løpet av uken.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presseinteresse for historiske skiftesaker]]></title>
  <guid>93a8affe-a953-4071-a749-e954ed2c1010</guid>
  <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 07:00:31 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har sett en økning i henvendelser fra pressen angående historiske dødsfall og skiftesaker, inkludert saker fra så langt tilbake som 1951. Dette reflekterer en voksende medieinteresse for grundig historisk dekning.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
