<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Sep 2025 11:00:38 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter landssvikarkiver øker]]></title>
  <guid>6ee48bdb-f3c4-4cea-98af-e0c640ffde6e</guid>
  <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 11:00:38 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler fra privatpersoner om innsyn i landssvikarkiver. Flere saker, inkludert de om personer født tidlig på 1900-tallet, er blitt behandlet i løpet av den siste uken. Dette indikerer en økende interesse for historiske rettssaker knyttet til andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Uavsluttede saker i Oslo statsarkiv]]></title>
  <guid>90701081-0596-4b35-a116-b3135711e6f3</guid>
  <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 11:00:38 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere saker som fortsatt venter på behandling. Dette inkluderer forespørsler om adopsjon, dødsfall og skifte, samt forespørsler om eiendomsdokumenter. Behandlingstiden varierer, og flere saker fra 2025 er ennå ikke fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerforespørsler ved Riksarkivet]]></title>
  <guid>a4529697-1736-4c75-8bb5-54d8bbd6b803</guid>
  <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 11:00:38 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har registrert en økning i forespørsler fra forskere og studenter, inkludert innsyn i historiske dokumenter og utvidet tilgang til lesesal. Flere av disse sakene er fortsatt under behandling, noe som viser et stabilt behov for akademisk innsyn i arkivmateriale.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk om damanlegg i Skien]]></title>
  <guid>d753820b-0082-424a-92de-c31f36254eec</guid>
  <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 11:00:38 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har kontaktet Riksarkivet for å søke informasjon om damanlegg i Klosterfossen og Damfossen i Skien. Saken, som ble opprettet nylig, er fortsatt under behandling. Dette viser interesse for lokalhistorisk forskning i arkivene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske eiendomssaker behandlet i Oslo]]></title>
  <guid>aa47d13c-4ded-42bf-8272-9a3f11173c7d</guid>
  <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 11:00:38 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har nylig ferdigbehandlet flere eiendomssaker, inkludert forespørsler om gnr/bnr i Fredrikstad og Oslo. Disse sakene tilhører både privatpersoner og profesjonelle aktører, og viser et jevnt behov for historiske eiendomsdokumenter.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
