<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Mar 2025 08:01:36 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssviksaker]]></title>
  <guid>d98b6d8a-ef5a-4cad-8fe1-56683a4d4a53</guid>
  <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 08:01:36 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har den siste uken mottatt flere forespørsler om landssviksaker, inkludert søknader om innsyn i saker fra både privatpersoner og profesjonelle aktører. Dette viser en vedvarende interesse for historiske dokumenter fra andre verdenskrig. Behandlingstiden varierer, men noen saker har blitt fullført raskt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om Kjesäterkartoteket]]></title>
  <guid>bafad575-9c78-441c-8695-3f55ac3697ce</guid>
  <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 08:01:36 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har nylig forespurt innsyn i Kjesäterkartoteket vedrørende en flyktning til Sverige i 1945. Disse arkivene gir verdifull innsikt i krigstiden og flyktningstrømmen til Sverige. Saken er under behandling i Riksarkivet og krever standard behandlingstid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter historiske militærrulleblad]]></title>
  <guid>1558fdbe-f5dd-408b-a104-40477a05a85e</guid>
  <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 08:01:36 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har kontaktet Riksarkivet for innsyn i militærrulleblad fra ulike tidsperioder. Dette inkluderer forespørsler om dokumenter fra både første og andre verdenskrig. Behandlingstiden er standard, og søknadene er under vurdering.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for slektsforskning]]></title>
  <guid>5423ddbf-e182-4c8f-8237-684ba3e36ef0</guid>
  <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 08:01:36 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Oslo Statsarkiv har mottatt flere forespørsler om dokumenter relatert til slektsforskning, inkludert fødsels- og dåpsattester. Privatpersoner viser stor interesse for å kartlegge familiehistorier, spesielt i forbindelse med krigsbarn og navneendringer.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om krigsrelaterte erstatningssaker]]></title>
  <guid>d87150cd-2a5e-4095-9e09-f46790c2c316</guid>
  <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 08:01:36 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt forespørsler om erstatning etter krigen, med fokus på kystbåter og enkeltpersoner. Disse sakene har lav hastegrad, men viser en vedvarende interesse for økonomiske oppgjør etter krigen. Flere saker er allerede fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske forespørsler om medaljer]]></title>
  <guid>cf297828-2a75-43f1-9ffa-b0a76c31496d</guid>
  <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 08:01:36 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fått forespørsler om tildeling av Kongens Fortjenstmedalje og Krigskorset. Privatpersoner søker dokumentasjon på medaljetildelinger til slektninger som ble gravlagt i Asker. Disse sakene har en standard behandlingstid og er under behandling.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
