<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Sep 2025 07:01:26 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssviksaker]]></title>
  <guid>8e17088f-8add-4780-8dc3-88fea5b3ee0c</guid>
  <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:01:26 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om landssviksaker den siste uken. Flere saker er allerede ferdigbehandlet, mens andre fortsatt er under behandling. Dette viser en stadig interesse fra privatpersoner for å utforske historiske hendelser og familiens fortid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter historie og eiendom]]></title>
  <guid>d7f0ae07-7ea4-4f22-927e-428162709a41</guid>
  <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:01:26 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo har fått inn flere forespørsler om historiske dokumenter og eiendomsopplysninger. Privatpersoner og profesjonelle aktører søker informasjon for bokprosjekter, eiendomsavklaringer og slektsforskning. Dette understreker arkivenes rolle som viktige kilder til historisk innsikt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for vigsels- og dødsattester]]></title>
  <guid>c2376c31-55bc-45c1-b23c-0d577058cefc</guid>
  <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:01:26 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om vigsels- og dødsattester. Disse forespørslene, som ofte inngår i slektsforskning, viser en vedvarende interesse for å dykke dypere inn i familiens historie og dokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Flere henvendelser om offentlige etaters historiske arkiver]]></title>
  <guid>63112c20-395b-406b-9e5e-8c3784a9e2b9</guid>
  <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:01:26 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er kommet inn flere forespørsler fra offentlige etater om tilgang til deres historiske arkiver i Riksarkivet. Disse forespørslene, inkludert fra Helse- og omsorgsdepartementet, viser et økende behov for innsyn i historiske dokumenter som kan ha betydning for dagens forvaltning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter faglig innsyn fra forskere]]></title>
  <guid>59af8da6-5aa5-4e29-873f-28b0373d7443</guid>
  <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:01:26 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet opplever en økning i forespørsler om faglig innsyn fra forskere og profesjonelle aktører. Forespørslene omfatter alt fra krigshistorie til digital tilgang til spesifikke arkiver, noe som understreker arkivenes betydning for akademisk forskning og formidling.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
