<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Jul 2025 11:00:47 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Stor pågang av saker relatert til landssvik]]></title>
  <guid>4212a3e7-8294-4fe8-9bec-5cce654582d7</guid>
  <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 11:00:47 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere saker denne uken knyttet til landssvik, med forespørsler fra både privatpersoner og presse. Dette viser en vedvarende interesse for Norges historie under andre verdenskrig. Flere av henvendelsene er allerede behandlet og avsluttet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om dødsfall og skiftebehandling]]></title>
  <guid>2a6907f3-1f0d-4865-9612-d0aa423e0a5f</guid>
  <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 11:00:47 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fått inn flere forespørsler om dødsfall og skifte, spesielt fra offentlige etater. Dette indikerer et behov for historiske dokumenter i forbindelse med juridiske og administrative prosesser. Behandlingstiden varierer, og flere saker er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter historiske dokumenter]]></title>
  <guid>129e001a-c1fd-4ff2-9783-60abf107f286</guid>
  <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 11:00:47 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler fra forskere og studenter om tilgang til historiske dokumenter. Dette inkluderer forespørsler om forarbeid til forskrifter og hendelser under den kalde krigen. Sakene er viktig for pågående forskningsprosjekter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestillinger av historiske dokumenter]]></title>
  <guid>d57ebc1d-6190-415a-b042-82a1e00db320</guid>
  <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 11:00:47 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en økning i kopibestillinger av historiske dokumenter ved Riksarkivet. Privatpersoner og offentlige etater har etterspurt kopier av alt fra gamle sigiller til luftspenntillatelser. Rask behandling av disse forespørslene viser effektivitet i arkivets tjenester.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for eiendomshistorie]]></title>
  <guid>5132487c-66c0-4f6f-b1e2-321b62aee927</guid>
  <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 11:00:47 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forespørsler om eiendomshistorie har kommet inn til Riksarkivet, med både privatpersoner og profesjonelle aktører som etterspørrere. Dette kan tyde på en økende interesse for historiske eiendomsforhold og deres betydning i dagens kontekst.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Dokumentarintervjuer og faglig innsyn]]></title>
  <guid>22a0be18-e5d3-495b-b229-73f02611b451</guid>
  <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 11:00:47 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en forespørsel om faglig innsyn for en dokumentarfilm. Dette viser hvordan arkivets materiale kan bidra til audiovisuelle prosjekter og øke forståelsen av historiske hendelser gjennom ulike medieplattformer. Flere slike henvendelser er ventet fremover.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
