<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Case Handling Summaries</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description><![CDATA[AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling]]></description>

    <!-- Required metadata -->
    <lastBuildDate>Mon, 17 Feb 2025 20:07:18 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- RSS Item -->
    <item>
      <title><![CDATA[Siste oppdatering]]></title>
      <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 20:07:18 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[
        **Oppdatering fra Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo**

Denne uken har Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo håndtert en rekke ulike forespørsler, med enhetlig fokus på temaer som landssvik, slektsforskning og historiske dokumenter fra 2. verdenskrig. Totalt er det registrert 40 nye saker, hvorav 15 allerede er avsluttet.

Blant de mest bemerkelsesverdige forespørslene er flere saker knyttet til landssvik under krigen, inkludert individuelle forespørsler om personer som Hans Yngvar Vigerust og Fritz Julius Gustav Matz. Disse sakene er fortsatt under behandling.

Statsarkivet i Oslo har også sett en økning i forespørsler om skattelister og sivilrettslige dokumenter, med spesiell interesse i dokumenter fra 1980- og 90-tallet.

En avsluttet sak av note inkluderer en forespørsel om årsberetninger fra Thorshaug Institutt, datert tilbake til 1915, som ble avsluttet på kort tid.

Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo fortsetter å tilby innsyn og støtte til forskere, slektsforskere og allmennheten, og understreker deres rolle i å bevare Norges dokumentariske arv.
      ]]></description>
    </item>

  </channel>
</rss>
