<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 06 May 2025 11:02:29 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av landssviksaker]]></title>
  <guid>ad883319-d267-41e1-b485-0f700cf1a6db</guid>
  <pubDate>Tue, 06 May 2025 11:02:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere saker om landssvik har blitt behandlet raskt i Riksarkivet. Blant annet saker om personer født mellom 1863 og 1927 ble fullført på under et døgn. Dette viser en effektiv og rask saksbehandling for denne typen henvendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy etterspørsel etter forskerinnsyn]]></title>
  <guid>a8c79f0b-fb46-486e-b968-3e9b8fd0ed5d</guid>
  <pubDate>Tue, 06 May 2025 11:02:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om forskerinnsyn, spesielt relatert til norske kvinner i internasjonale militære operasjoner og krigsrelaterte temaer. Disse sakene er fortsatt under behandling, noe som tyder på stor interesse fra forskermiljøet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forsinkelser i eiendomssaker i Oslo]]></title>
  <guid>a82fc5d0-9f10-43d0-bcf1-fee6af753016</guid>
  <pubDate>Tue, 06 May 2025 11:02:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Oslo Statsarkiv opplever forsinkelser i behandling av eiendomssaker. Flere saker, inkludert de som gjelder eiendom i Oslo og Asker, er fortsatt ufullførte. Dette kan påvirke privatpersoner og profesjonelle aktører som venter på informasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for slektsforskning]]></title>
  <guid>6a4d73b9-7b85-45c5-994d-5d908487e2bd</guid>
  <pubDate>Tue, 06 May 2025 11:02:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en økende etterspørsel etter informasjon om slektshistorie, med flere ufullførte saker som involverer slektstrær og fangehistorier fra 2. verdenskrig. Riksarkivet håndterer mange slike forespørsler fra privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presse søker innsyn i straffesaker]]></title>
  <guid>1185328f-df94-4a4a-813d-942b3f4b68bd</guid>
  <pubDate>Tue, 06 May 2025 11:02:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Presse har sendt inn forespørsler om innsyn i straffesaker, som drapene i Oslo i 1989. Denne saken er merket som hastesak, men er fortsatt ufullført, noe som kan forsinke nyhetsdekning av saken.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Vanlig behandlingstid for statsborgerskapssaker]]></title>
  <guid>d496ad6f-9a5f-4780-9a95-611359e78bad</guid>
  <pubDate>Tue, 06 May 2025 11:02:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsborgerskapssaker behandles relativt raskt i Riksarkivet. De fleste sakene som ble opprettet nylig, inkludert de for personer født mellom 1922 og 1957, ble fullført innen én dag, noe som viser effektivitet i saksbehandlingen.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
