<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Oct 2025 07:01:04 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Høy etterspørsel etter eiendomsavskrifter i Oslo]]></title>
  <guid>9b896dab-05cd-4c25-b50c-b53b583e08ab</guid>
  <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 07:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo opplever høy etterspørsel etter eiendomsavskrifter. Flere saker er merket med høy hastegrad, blant annet for eiendommer i Oslo og Asker. Behandlingen av disse sakene pågår fortsatt, noe som indikerer stor aktivitet blant profesjonelle aktører.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presseinteresse for Torshov prestearkiv]]></title>
  <guid>0ede3120-bc0b-41eb-985c-216f86de53eb</guid>
  <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 07:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En pressehenvendelse om innsyn i Torshov prestearkiv, spesielt om salg av malerier fra 1942-1945, er mottatt ved Statsarkivet i Oslo. Saken er under behandling og viser pressens interesse for historiske arkivmaterialer fra krigstiden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner søker militære rulleblad fra krigstiden]]></title>
  <guid>35d05c57-fed5-47b2-a14e-8a4ff04b8a00</guid>
  <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 07:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar flere henvendelser fra privatpersoner som ønsker innsyn i militære rulleblad fra krigstiden. Disse sakene, som omhandler både fanger og krigsseilere, har lav til standard hastegrad og er under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i krigspensjonssøknader]]></title>
  <guid>2d04f1fa-ff9c-4d1f-abe5-6d5ccf20be94</guid>
  <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 07:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en forskerforespørsel om innsyn i commando-soldatenes søknad om krigspensjon. Saken har en standard hastegrad og er en del av et bredere forskningsarbeid omkrigspensjon etter 2. verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Omvisning ved Samisk arkiv]]></title>
  <guid>53bed33b-4812-40d0-b2bf-060ab99d2dea</guid>
  <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 07:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har en pågående sak om en omvisning for en offentlig etat ved Samisk arkiv. Denne forespørselen, som er en del av Samisk arkivnettverk for privatarkiv, viser interessen for samisk historie og arkivmaterialer.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelse om landssvikarkiv]]></title>
  <guid>bc54c7ba-433c-47d2-bf6a-77bc703d910b</guid>
  <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 07:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet behandler flere henvendelser om landssvikarkiv. Disse sakene fra privatpersoner har standard hastegrad, noe som viser en vedvarende interesse for å få innsikt i etterkrigstidens rettsoppgjør.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
