<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Aug 2025 07:00:49 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>e4b386fc-4dac-4cbd-b9a4-2644b3974da4</guid>
  <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 07:00:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt et betydelig antall forespørsler om innsyn i landssviksaker fra privatpersoner. Dette viser en økende interesse for historiske hendelser knyttet til andre verdenskrig, noe som kan skyldes både akademisk nysgjerrighet og personlig slektsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskningshenvendelse om flyulykke i Asker]]></title>
  <guid>c17fe9a2-5729-4554-944b-49a5339ffa71</guid>
  <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 07:00:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har bedt om innsyn i dokumenter knyttet til en flyulykke i Asker i 1972. Saken, som fortsatt er under behandling, viser hvordan historiske ulykker fortsetter å være av interesse for forskningsmiljøer som ønsker å forstå årsakene og konsekvensene av slike hendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter arkivmateriale om dødsårsaker]]></title>
  <guid>896caa30-6a34-403e-a693-3a456a6f943c</guid>
  <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 07:00:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner som ønsker informasjon om dødsårsaker til familiemedlemmer fra Lørenskog. Behandlingstiden for slike forespørsler er ofte lav, men det er viktig for mange å få avklart detaljer omkring forfedres liv.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fotobestilling fra Studenterkroa i Oslo]]></title>
  <guid>4f4764f9-9328-4df9-9b80-a13cc8a27945</guid>
  <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 07:00:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har bestilt miljøbilder fra Studenterkroa (Dovrehallen) i Oslo fra 1963-1964. Denne typen forespørsler viser hvordan historiske fotografier kan gi innsikt i tidligere tiders sosiale liv og arkitektur.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fullført sak om dødsfall i Bærum]]></title>
  <guid>68034d39-ccbf-4de4-9b6d-38ad6f43925f</guid>
  <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 07:00:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har fått avsluttet en sak knyttet til dødsfall og skifte i Bærum fra 1982. Den raske behandlingen av slike saker er viktig for offentlige etater som trenger opplysninger for å utføre sine oppgaver effektivt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Spørsmål om militært rulleblad]]></title>
  <guid>f6d89462-2ee7-47a3-92ee-de26d42b6a18</guid>
  <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 07:00:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har bedt om innsyn i et militært rulleblad fra 1975. Riksarkivet mottar jevnlig slike forespørsler, som kan være knyttet til personlig nysgjerrighet eller behov for dokumentasjon i forbindelse med søknader eller familieforskning.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
