<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Jul 2025 07:00:31 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk om ukjent flystyrt i Altafjorden fullført]]></title>
  <guid>559bb448-ad19-4098-a46b-dce07145399d</guid>
  <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 07:00:31 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En henvendelse om en ukjent flystyrt i Altafjorden i 1958 er nå ferdig behandlet av Riksarkivet. Saksbehandlingstiden var kort, og saken ble fullført innen én dag etter opprettelse. Dette viser effektiv behandling av arkivmateriale knyttet til historiske hendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Konsesjonsforespørsel for mobilt asfaltverk i Sunndal]]></title>
  <guid>8273920b-545a-4510-9ab6-9365c3b4520f</guid>
  <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 07:00:31 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har sendt en forespørsel til Riksarkivet om konsesjon for et mobilt asfaltverk i Sunndal. Forespørselen har standard hastegrad og er foreløpig ikke fullført. Dette markerer en av flere henvendelser fra offentlige etater om industrirelaterte tillatelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Flere forespørsler om landssvikarkiver]]></title>
  <guid>1cce96fb-6a36-4dde-a401-5bc5bdc93f34</guid>
  <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 07:00:31 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner angående landssvik-arkiver fra 1900-tallet. Sakene har standard hastegrad og noen av dem er fortsatt under behandling. Dette gjenspeiler en vedvarende interesse for landssviksaker i norsk historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om militære rulleblad]]></title>
  <guid>96397725-9581-4a44-b99d-5f7d570f6354</guid>
  <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 07:00:31 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har registrert en rekke forespørsler om militære rulleblad fra privatpersoner den siste uken. Noen av disse sakene er allerede fullført, mens andre fortsatt behandles. Dette kan indikere økt interesse for militærhistoriske data blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter fødsels- og dåpsattester]]></title>
  <guid>1c2a0fb2-cf6e-4eae-ba7c-a0291b70bde9</guid>
  <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 07:00:31 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Oslo Statsarkiv har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om fødsels- og dåpsattester. Dette inkluderer henvendelser for personer født på 1900-tallet. Etterspørselen etter slike dokumenter kan være knyttet til slektsforskning eller behov for dokumentasjon.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
