<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Jul 2025 07:00:38 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>afbde090-eadf-4266-a69e-0805d210ae8d</guid>
  <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 07:00:38 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Privatpersoner søker informasjon om saker som strekker seg fra tidlig 1900-tall til etterkrigstiden. Disse forespørslene viser en vedvarende interesse for historisk rettsoppgjør og personlig slektshistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>d6d9d6cf-a503-42b9-a75f-112c9626432d</guid>
  <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 07:00:38 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en jevn etterspørsel etter militære rulleblad i Riksarkivet. Privatpersoner søker informasjon om militærtjeneste fra ulike tidsperioder. Dette kan indikere et økende behov for personlig dokumentasjon og slektsforskning knyttet til militærhistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk interesse for middelalderens prester]]></title>
  <guid>97f5d301-647c-49c9-9278-679b3bc95cf4</guid>
  <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 07:00:38 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har søkt informasjon om prester i 1349, noe som indikerer interesse for middelalderens kirkehistorie. Saken har lav hastegrad, men illustrerer et bredt spekter av forespørsler Riksarkivet mottar, inkludert temaer fra Norges tidlige historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om fødsels- og vigselsattester øker]]></title>
  <guid>fa2f6712-87e4-4319-a298-15e66b91db1e</guid>
  <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 07:00:38 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om fødsels- og vigselsattester den siste uken. Privatpersoner ser ut til å være spesielt interessert i å kartlegge familiehistorie og slektsforhold, noe som understreker viktigheten av å opprettholde nøyaktige og tilgjengelige offentlige registre.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Avsluttede saker om flystyrt og statsborgerskap]]></title>
  <guid>c6452c4e-095a-47d1-8851-841745a40b79</guid>
  <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 07:00:38 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[To saker ble nylig avsluttet i Riksarkivet: en om en ukjent flystyrt i 1958 og en om statsborgerskap fra 1925. Dette viser effektiv saksbehandling og tilfredsstiller behovet for rask tilgang til arkivdokumentasjon for både historiske hendelser og personlige forhold.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Hurtig behandling av straffesaker i SAO]]></title>
  <guid>917d169e-4a61-493a-9d85-7ed8f6d5c2e0</guid>
  <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 07:00:38 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har nylig fullført behandlingen av en straffesak fra en bilulykke i 1989. Saken ble behandlet raskt, noe som illustrerer effektiviteten i saksbehandlingen når det gjelder eldre straffesaker, til nytte for både privatpersoner og profesjonelle aktører.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
