<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Aug 2025 11:01:09 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvik-relaterte saker]]></title>
  <guid>c94d3459-184e-4dcb-91f5-c8de8f8047df</guid>
  <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 11:01:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt flere forespørsler om landssvik-dokumenter fra privatpersoner. Dette inkluderer saker fra ulike deler av landet og ulike tidsperioder, med en overvekt av henvendelser knyttet til personer født tidlig på 1900-tallet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Militære rulleblad i fokus]]></title>
  <guid>50ece158-8874-41ea-a5a1-95dc1888fa92</guid>
  <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 11:01:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en merkbar økning i forespørsler om militære rulleblad i Riksarkivet. Flere privatpersoner har bedt om innsyn i militære arkiver, spesielt knyttet til personer født på midten av 1900-tallet. Dette kan tyde på økt interesse for personlige militærhistorier.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk arkivsøk i Nord-Norge]]></title>
  <guid>efbc9aa7-c0dc-46b7-bc32-b300c2e5fa1e</guid>
  <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 11:01:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har initiert et arkivsøk i Riksarkivet med fokus på topografi og handel i Nord-Norge. Dette søket kan gi ny innsikt i regionens historiske handelstrender og geografiske utvikling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Eiendomssaker preger Oslo-arkivet]]></title>
  <guid>902a593b-a916-4a68-8d71-69da028c1f4d</guid>
  <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 11:01:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo håndterer flere eiendomssaker denne uken. Privatpersoner søker informasjon om eiendommer i både Oslo og Indre Østfold, med interesse for historiske grenser og branntakster.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker historisk innsyn]]></title>
  <guid>a4b7ba10-66dc-4f83-9f66-79913df7bedb</guid>
  <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 11:01:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt inn forespørsler om tilgang til egne historiske arkiver i Riksarkivet. Dette inkluderer saker fra Justisdepartementet, som viser et behov for å hente informasjon fra tidligere beslutninger og dokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i historiske arkiver]]></title>
  <guid>fd3c07ed-ed4d-4ddd-ab0d-1d9d22e77080</guid>
  <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 11:01:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere har sendt inn forespørsler om innsyn i historiske arkiver, blant annet relatert til Sachsenhausen og Kompani Linge. Dette viser en aktiv bruk av arkivene for akademisk forskning og historisk dokumentasjon.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
