<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Sep 2025 11:00:49 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter informasjon om landssvik øker]]></title>
  <guid>e3af2ba4-52e1-45ea-bf0f-26837f2688aa</guid>
  <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 11:00:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en betydelig økning i forespørsler om landssvik-saker i Riksarkivet den siste uken. Flere privatpersoner har sendt inn henvendelser om slike saker, inkludert navn fra perioden rundt 2. verdenskrig. Dette er en del av en vedvarende trend med interesse for denne delen av historien.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker historiske dokumenter]]></title>
  <guid>2fb71ce8-af2b-4196-bafd-b13587d96db4</guid>
  <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 11:00:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt inn flere forespørsler til Riksarkivet denne uken. Blant sakene er godkjenning av vannverk, korrespondanse med Norges Bondelag og kommunegrensefastsettelse. Dette viser et behov for historiske dokumenter i pågående lovarbeid og forvaltningsprosesser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for militærhistorie]]></title>
  <guid>50449441-5ea3-4fe7-81bf-1fa58c6f3b84</guid>
  <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 11:00:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar flere forespørsler om militære rulleblad og fartøyhistorie, inkludert forespørsler om rulleblader fra 2. verdenskrig. Denne interessen fra privatpersoner kan tyde på økt fokus på militærhistorie og personlig slektsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerne utforsker nordmenns krigshistorie]]></title>
  <guid>7600e650-3469-47c4-ad8a-5b6130b945e2</guid>
  <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 11:00:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har sendt inn forespørsel om informasjon til en masteroppgave om nordmenn i Skottland under 2. verdenskrig. Dette er en av flere henvendelser fra forskere som ønsker å dykke dypere inn i mindre kjente aspekter av norsk krigshistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om skattelister fra privatpersoner]]></title>
  <guid>976483a5-2edd-49a1-88a8-c18e144ff272</guid>
  <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 11:00:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om innsyn i gamle skattelister. Privatpersoner søker informasjon om skatteopplysninger fra tidligere tiår, noe som kan indikere et ønske om å forstå økonomiske forhold i tidligere perioder.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalarkivet brukerstøtte populært blant privatpersoner]]></title>
  <guid>21475266-583c-4342-9ce2-f0e7eeb88660</guid>
  <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 11:00:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En rekke privatpersoner har kontaktet Riksarkivet for brukerstøtte til Digitalarkivet. Dette viser at Digitalarkivet er et populært verktøy for slektsforskning og historisk forskning, men at brukerne ofte trenger veiledning i å navigere plattformen.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
