<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 03 May 2025 11:00:34 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssviksaker]]></title>
  <guid>310e1fa9-c2f3-480e-8465-c3f56f61a173</guid>
  <pubDate>Sat, 03 May 2025 11:00:34 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om innsyn i landssviksaker den siste uken. Flere saker er under behandling, mens noen allerede er ferdigbehandlet. Dette viser en økende interesse blant privatpersoner for historiske rettsoppgjør.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for krigsbarn-arkiver]]></title>
  <guid>1b20b0ed-5f82-49d0-b613-55e16f3e50e7</guid>
  <pubDate>Sat, 03 May 2025 11:00:34 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er økt etterspørsel etter informasjon om krigsbarn i Riksarkivet. Flere henvendelser fra privatpersoner gjelder innsyn i saker relatert til krigsbarn født under eller rett etter krigen. Dette indikerer en dypere interesse for personlig og nasjonal historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy aktivitet i dødsfall- og skiftesaker]]></title>
  <guid>67df76fb-70b3-4703-becf-5e7ce79faf96</guid>
  <pubDate>Sat, 03 May 2025 11:00:34 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fått flere forespørsler om dødsfall- og skiftesaker. Disse sakene behandles med varierende hastighet avhengig av hastetilstand, men en del av dem er allerede ferdigstilt. Dette viser et økende behov for informasjon om arv og eierskap.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende forespørsler om statsborgerskap]]></title>
  <guid>e5a0c24e-a3d0-4ba2-a2be-56ab629fc5aa</guid>
  <pubDate>Sat, 03 May 2025 11:00:34 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar en rekke forespørsler fra privatpersoner angående statsborgerskap. Mens noen saker er ferdigbehandlet, venter andre fortsatt på avgjørelse. Dette kan reflektere en økt interesse for nasjonal identitet og borgerrettigheter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskeres økte interesse for arkivsøk]]></title>
  <guid>00487f3d-114e-4082-a5fb-2b5e41b5d246</guid>
  <pubDate>Sat, 03 May 2025 11:00:34 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere og studenter har sendt flere forespørsler om arkivsøk den siste uken. Dette inkluderer søk relatert til politihistorie og jøders historie i Norge. Dette indikerer en voksende akademisk interesse for ulike historiske emner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering av Riksarkivets samlinger]]></title>
  <guid>4b6819fc-6978-4fc0-b951-113c7812ed54</guid>
  <pubDate>Sat, 03 May 2025 11:00:34 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fullført digitalisering av deler av diplomsamlingen, inkludert latinske fragmenter. Dette er et viktig steg for økt tilgjengelighet og bevaring av historiske dokumenter, noe som vil være til nytte for både forskere og historieinteresserte.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
