<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Sep 2025 11:00:58 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssvik-henvendelser]]></title>
  <guid>91f15be3-c7d5-4978-9836-5ef9c52a7f56</guid>
  <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 11:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet rapporterer en betydelig økning i henvendelser om landssvik-saker den siste uken. Flere privatpersoner har etterspurt dokumentasjon om saker fra krigstiden, noe som kan tyde på økt interesse for denne delen av norsk historie. Flere av disse sakene er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter skattelister]]></title>
  <guid>5f28f93e-047b-420d-b613-6a079b3b1725</guid>
  <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 11:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottok flere forespørsler om tilgang til gamle skattelister for perioder fra 1977 til 1982. Privatpersoner viser interesse for økonomisk historie og tidligere skatteopplysninger, men sakene er ennå ikke fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk interesse i offentlig sektor]]></title>
  <guid>237f6e4c-9cff-448c-bbd6-48f8d615ab6c</guid>
  <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 11:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har sendt inn en forespørsel til Statsarkivet i Oslo for informasjon om Nordby kirke i Ås i Akershus. Dette indikerer en vedvarende interesse for lokalhistorie og kirkehistorie i offentlig sektor.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskningsinteresse for norske sjøfolk]]></title>
  <guid>3958b6f3-a6e7-42ca-946a-b04e06a305e3</guid>
  <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 11:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker/student har sendt inn en henvendelse om norske sjøfolk som var for amerikansk krigsrett. Saken er under behandling ved Riksarkivet, som viser at akademiske interesser i krigshistorie fortsatt er høy.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt forespørsel om pasientjournaler]]></title>
  <guid>044d94a8-5d76-43bc-9a29-ab5bf69f27ce</guid>
  <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 11:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er mottatt flere forespørsler om pasientjournaler fra både nyere tid og historiske personer, inkludert en kjent maler. Disse forespørslene stammer fra privatpersoner og viser en stigende interesse for medisinske arkiver.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker historiske dokumenter]]></title>
  <guid>e09c2d47-0881-42d2-8949-0b0ea0139ecc</guid>
  <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 11:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere henvendelser fra offentlige etater, inkludert en sak fra Sentralpasskontoret og korrespondanse med Norges Bondelag fra 1977. Dette viser et behov for historiske dokumenter i offentlig sektor.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
