<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:13 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>0d436598-87e5-4394-a0f4-8888002648d4</guid>
  <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Flere privatpersoner har søkt informasjon om individer knyttet til historiske hendelser. Behandlingstidene varierer, og ingen av disse sakene er per nå fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Pressegranskning av reguleringsplaner fullført]]></title>
  <guid>3fa12e43-8be0-4d3d-aae0-5d06c84e4232</guid>
  <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har nylig behandlet en forespørsel fra pressen om reguleringsplan 250 for Midtre Langøya og Enhuskilen i Kråkerøy. Saken ble ferdigbehandlet på fem dager, noe som viser effektivitet i arkivets håndtering av medierelaterte forespørsler.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask håndtering av historisk forespørsel]]></title>
  <guid>87f07bab-3131-4c50-a291-d7636565e6cc</guid>
  <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel relatert til arkitekt Herman Major Schirmer ble raskt behandlet ved Riksarkivet. Saken, som omhandlet kildeveiledning på tegninger, ble fullført på to dager, og illustrerer Riksarkivets evne til effektiv saksbehandling innen historieforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinteresse for historiske personer]]></title>
  <guid>9b740498-7e20-44a1-9254-72a3cf7807e7</guid>
  <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om historien til en person ved navn Newcomb Mott er nylig ferdigbehandlet ved Riksarkivet. Dette viser en vedvarende interesse blant privatpersoner for å utforske historiske figurer og deres betydning i dagens kontekst.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter slektsinformasjon øker]]></title>
  <guid>70a9efde-9669-435d-9197-a69750b0d25c</guid>
  <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en forespørsel om slektsforskning knyttet til en person ved navn Helmut Freitag. Selv om saken ikke er fullført, reflekterer den en økende interesse blant privatpersoner for å spore slektslinjer og familiehistorier.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
