<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 24 May 2025 07:01:12 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvik-saker]]></title>
  <guid>3168f699-3638-4429-baf5-3c17e8cf3e4a</guid>
  <pubDate>Sat, 24 May 2025 07:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler om tilgang til dokumentasjon relatert til landssvik-saker. Flere privatpersoner og forskere ønsker innsyn i arkiver knyttet til historiske hendelser fra andre verdenskrig. Dette indikerer en vedvarende interesse for Norges krigshistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter slektsforskning øker]]></title>
  <guid>5f10fcb5-9a2f-435c-89ed-b7f01e6a93fb</guid>
  <pubDate>Sat, 24 May 2025 07:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har sett en økning i forespørsler fra privatpersoner som søker informasjon om sine forfedre. Flere henvendelser gjelder slektsforskning, inkludert forespørsler om fødsels- og dåpsdokumenter, samt forbryteralbum fra tidlig 1900-tall.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker historiske dokumenter]]></title>
  <guid>f9b93607-56d0-45b0-b5fb-fae1c1289d42</guid>
  <pubDate>Sat, 24 May 2025 07:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere offentlige etater har henvendt seg til Riksarkivet for kopibestillinger og innsyn i historiske dokumenter. Dette inkluderer forespørsler om luftspenntillatelser og vedtekter til bygningsloven, noe som viser arkivenes betydning for offentlig forvaltning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om statsborgerskap]]></title>
  <guid>e43bf140-29ad-4e64-b757-c2bc92dcc409</guid>
  <pubDate>Sat, 24 May 2025 07:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om statsborgerskap fra privatpersoner. Henvendelsene gjelder både historiske og nyere saker, noe som indikerer et vedvarende behov for dokumentasjon knyttet til statsborgerskap og identitet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk interesse for Nortraship]]></title>
  <guid>2e125b38-6dd8-455c-8c36-19a042c8facb</guid>
  <pubDate>Sat, 24 May 2025 07:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har uttrykt interesse for Nortraship og søker etter arkivmateriale relatert til "Bad elements list" og opprettelsen av Nortraship i 1940. Dette understreker en vedvarende nysgjerrighet for Norges maritime historie under andre verdenskrig.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
