<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Aug 2025 07:01:17 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssvik-saker]]></title>
  <guid>d6a17a24-20e9-4411-9be5-8236dbfa1161</guid>
  <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 07:01:17 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en betydelig mengde forespørsler om landssvik-saker den siste uken. Forespørslene kommer fra ulike brukergrupper, inkludert privatpersoner, forskere og presse. Dette indikerer en vedvarende interesse for denne delen av norsk historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av fødsels- og dåpsattester]]></title>
  <guid>876209ca-a23a-4c5c-8379-1a8184e500b5</guid>
  <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 07:01:17 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fullført flere forespørsler om fødsels- og dåpsattester innen kort tid. Brukere rapporterer om effektiv saksbehandling, noe som er positivt for privatpersoner som trenger dokumentasjon for ulike formål.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Pågang av forespørsler om historiske arkivsøk]]></title>
  <guid>676b90f8-0a25-43ce-9dc5-f39548084904</guid>
  <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 07:01:17 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo og Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra profesjonelle aktører og forskere om historiske arkivsøk, inkludert biltetthet i Ullensaker og tyske krigsforbrytelser. Dette viser en økende interesse for dypere innsikt i spesifikke historiske temaer.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter innsyn i saker fra 2. verdenskrig]]></title>
  <guid>12babe53-47af-4abc-8387-7fffa77976a1</guid>
  <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 07:01:17 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet opplever økt etterspørsel etter dokumenter relatert til 2. verdenskrig, inkludert kontrollbøker for tvangsevakuerte fra Finnmark og kart fra Sachsenhausen. Dette understreker en økende akademisk og offentlig interesse for krigshistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presse henvender seg for innsyn i straffesaker]]></title>
  <guid>1067f4f8-8bb6-4877-b49e-2bb341108f98</guid>
  <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 07:01:17 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Pressen viser økt interesse for innsyn i historiske straffesaker, med flere forespørsler mottatt av Statsarkivet i Oslo. Dette kan indikere en økt dekning av historiske saker i mediene, noe som kan bidra til offentlig opplysning.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
