<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Jun 2025 07:01:23 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Stor pågang av landssviksaker]]></title>
  <guid>25fa49f2-8fc1-4c97-b2b4-49c7bcb5f0ef</guid>
  <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en betydelig mengde forespørsler om landssviksaker den siste uken. Flere privatpersoner har henvendt seg for å få innsyn i dokumenter relatert til landssvik under og etter 2. verdenskrig. Dette tyder på en vedvarende interesse for denne delen av norsk historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskningsprosjekt om Telegrafverket i gang]]></title>
  <guid>e74370e5-4c63-4d6b-9061-698b94c176c6</guid>
  <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Et forskerprosjekt som undersøker Telegrafverket og Tbv har fått innsyn i relevante dokumenter ved Riksarkivet. Prosjektet, som har som mål å belyse historikken til Telegrafverket, fikk behandlet sin forespørsel raskt, og kan nå fortsette sitt arbeid med tilgang til viktig kildemateriale.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Mange arkivsøk fra offentlig sektor]]></title>
  <guid>07bdf5e4-714e-44a0-8b51-f60449b455a5</guid>
  <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har de siste dagene sendt inn flere forespørsler om arkivsøk til Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo. Blant annet etterspørres dokumenter om Statens grunnkurs for bedriftshelsetjenesten og dumpet ammunisjon i Skagerrak. Etatene søker viktig informasjon for å understøtte sin virksomhet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om statsborgerskap øker]]></title>
  <guid>a9add6fa-f943-423d-8f2a-62ecbcfa64ec</guid>
  <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet rapporterer om flere forespørsler relatert til statsborgerskap. Privatpersoner søker informasjon om botid og statsborgerskap til seg selv eller avdøde slektninger. Dette kan være en indikasjon på økt interesse i å avklare statsborgerskap for juridiske eller personlige behov.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter dokumenter fra 2. verdenskrig]]></title>
  <guid>b1a67ec3-b1c3-4148-a174-54a91bdcd719</guid>
  <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Historieinteresserte privatpersoner viser stor interesse for dokumenter fra 2. verdenskrig, med forespørsler om blant annet Deutsche Zeitung i Norge og transport av norsk-tyske ektepar etter krigen. Dette understreker en vedvarende nysgjerrighet for krigens innvirkning på norske forhold.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av eiendomssaker]]></title>
  <guid>93a43201-c1ae-4987-afc2-447338ac96c0</guid>
  <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har den siste uken effektivt behandlet flere forespørsler om eiendomssaker. Henvendelser om skjønn og avskrift for eiendommer i Bærum og Enebakk ble raskt fullført, noe som viser effektiv behandling av saker med juridiske implikasjoner.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
