<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Sep 2025 07:01:51 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>efcf200c-3b3c-476e-a8d8-4de0b47c9b83</guid>
  <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 07:01:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssviksaker fra privatpersoner den siste uken. Mange av sakene gjelder enkeltpersoner fra tidlig på 1900-tallet, noe som viser en vedvarende interesse for denne delen av norsk historie. Flere av disse sakene er ennå ikke fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter eiendomsinformasjon i Oslo]]></title>
  <guid>b4051713-07b0-4f16-b296-ecc195bc110d</guid>
  <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 07:01:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har registrert to nye forespørsler om eiendomsinformasjon fra både privatpersoner og profesjonelle aktører. Begge sakene har standard hastegrad og er under behandling. Dette illustrerer en fortsatt interesse for eiendomsforhold i hovedstaden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Utvidet tilgang til arkiver for forskere]]></title>
  <guid>0b274dc7-3e0b-48c4-91aa-b170d52366a2</guid>
  <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 07:01:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere og studenter søker utvidet tilgang til lesesaler ved Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo. To slike forespørsler er nylig registrert, noe som understreker behovet for dypere arkivstudier i akademiske prosjekter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske dokumenter fra offentlige etater]]></title>
  <guid>d79c3200-b4f9-49cd-bb51-32031c5515dc</guid>
  <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 07:01:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar forespørsler fra offentlige etater om tilgang til historiske dokumenter som rundskriv fra Kirke- og undervisningsdepartementet og Justisdepartementet. Disse sakene har standard hastegrad og er ennå ikke fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behandling av militære rulleblad]]></title>
  <guid>c2e8ab90-e539-4867-a7e8-dc99460722cc</guid>
  <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 07:01:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har nylig behandlet flere forespørsler om militære rulleblad fra privatpersoner. Sakene varierer i alder, fra personer født tidlig på 1900-tallet til midten av århundret, og flere av dem er allerede avsluttet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for historiske krigsrapporter]]></title>
  <guid>a7ad9db1-a83c-4b2c-8bb3-bc119b9fd4b8</guid>
  <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 07:01:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om tilgang til krigsrapporter fra 1944 har blitt registrert hos Riksarkivet. Dette viser en pågående interesse for dokumentasjon fra andre verdenskrig blant privatpersoner, og saken er under behandling.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
