<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Oct 2025 11:01:05 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for eiendomssaker i Bærum]]></title>
  <guid>20dad42b-8800-4506-901b-bd24bf1d98e5</guid>
  <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 11:01:05 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har nylig fullført to eiendomssaker i Bærum med standard hastegrad. Begge sakene ble behandlet raskt og ble ferdigstilt samme dag de ble opprettet. Dette indikerer en effektiv behandling av eiendomssaker i området.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Mangfold i forespørsler om militære dokumenter]]></title>
  <guid>467c7863-6cf8-4bb3-9289-5d8366258abc</guid>
  <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 11:01:05 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar en rekke forespørsler om militære dokumenter, inkludert rulleblad og helsemapper. Flere saker, som angår personer født på 1900-tallet, venter fortsatt på behandling. Disse forespørslene kommer i hovedsak fra privatpersoner med standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk interesse for kirkelige dokumenter fra 1628]]></title>
  <guid>fd9b9e89-e349-45e8-bb4a-16738d97c10c</guid>
  <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 11:01:05 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om kildeveiledning for kirkelige dokumenter fra 1628 i Snertingdal er under behandling i Riksarkivet. Dette viser en kontinuerlig interesse blant privatpersoner for historiske dokumenter, spesielt fra tidlig norsk kirkehistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i Norges Baltikumspolitikk]]></title>
  <guid>01e617a0-28a3-485f-95b5-9ffab6af79b5</guid>
  <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 11:01:05 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har nylig fått innvilget innsyn i dokumenter om norsk Baltikumspolitikk fra 1989 til 2002 i Riksarkivet. Dette viser en pågående interesse for politiske studier og forskningsprosjekter som berører Norges utenrikspolitikk i nyere tid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lang ventetid for forespørsler om krigsbarnsaker]]></title>
  <guid>5efe68e7-56dc-4f28-afa6-8722fb6a9a80</guid>
  <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 11:01:05 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om krigsbarnsaker, inkludert saker fra Rogaland og Trondheim, viser en lengre behandlingstid. Disse sakene, som ofte krever grundig gjennomgang, er fortsatt uavsluttet i Riksarkivet, til tross for standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om motorveiplan under krigen fullført]]></title>
  <guid>e6db38ac-56bd-4629-8d94-77c4355a6a90</guid>
  <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 11:01:05 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om tyske planer for motorveier i Norge fra 1940–1942 har blitt ferdigstilt i Riksarkivet. Dette viser en vedvarende interesse for å forstå infrastrukturplaner fra krigstiden og deres historiske kontekst.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
