<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Mar 2025 12:01:01 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter landssviksaker]]></title>
  <guid>37eda51c-c654-40c5-a919-59fd86a0dcda</guid>
  <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 12:01:01 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Brukerne inkluderer privatpersoner og presse, med sakene varierer fra kjent til mindre kjent personer fra krigsårene. Henvendelsene behandles kontinuerlig for å møte den økte etterspørselen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske forespørsler fra forskere]]></title>
  <guid>e8ff9f3a-1fc0-43bf-b2b1-6019ee713c8e</guid>
  <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 12:01:01 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere og studenter har sendt inn flere forespørsler om historisk materiale til Riksarkivet. Blant sakene er årsberetninger fra bureisingen i Pasvik og foto fra Norges Røde Kors. Behandlingen av disse sakene er pågående, og det er stor interesse for historiske kilder.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>4e6b56eb-4bcf-4ec7-a534-9f3c9eec212c</guid>
  <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 12:01:01 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om militære rulleblad fra privatpersoner. Disse sakene har varierende hastegrad. Behandlingen pågår, og det er et klart behov for tilgang til slike dokumenter for personlig og historisk opplysning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Skattelister populært blant privatpersoner]]></title>
  <guid>89782c31-57b4-4b06-b81a-708e47cbadb2</guid>
  <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 12:01:01 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner angående historiske skattelister. Sakene spenner fra 1979 til 1999, og etterspørselen tyder på stor interesse for økonomisk historie og privatøkonomi. Behandling av disse forespørslene foregår fortløpende.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske kart og dokumenter etterspurt av offentlige etater]]></title>
  <guid>48cb156f-be4f-493e-9cb3-cbb03ea5ad22</guid>
  <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 12:01:01 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har nylig bedt om tilgang til historiske kart fra 1769 og andre arkivdokumenter. Disse sakene behandles med standard prioritet for å sikre at offentlige behov blir ivaretatt samtidig som arkivets ressurser forvaltes effektivt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner søker informasjon om slektshistorie]]></title>
  <guid>c3e9b25b-7656-4a84-858c-9527de30bac6</guid>
  <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 12:01:01 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har den siste uken henvendt seg til arkivene for å finne informasjon om slektshistorie, inkludert straffesaker og tidligere bosted. Behandlingen av disse forespørslene pågår, og viser en vedvarende interesse for personlig historie.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
