<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 04 May 2025 11:00:52 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvik-saker]]></title>
  <guid>b5778b83-cfde-4cc0-93c8-d10a12ad64ed</guid>
  <pubDate>Sun, 04 May 2025 11:00:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssvik-saker den siste uken. Flere privatpersoner har søkt innsyn i dokumenter som omhandler personer født tidlig på 1900-tallet. Dette viser en vedvarende interesse for å forstå og dokumentere fortidens hendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn og digitalisering]]></title>
  <guid>add888f6-2a70-453a-bc88-3347605c0987</guid>
  <pubDate>Sun, 04 May 2025 11:00:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere viser stor interesse for Riksarkivets materiale. Denne uken har det kommet inn henvendelser om både motorvognhistorikk og jødisk historie i Norge. Samtidig har digitaliseringen av diplomsamlingen med latinske fragmenter blitt fullført, noe som vil hjelpe forskere i deres arbeid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter skifteoppgjør]]></title>
  <guid>5a681e14-1f3a-49a4-9c5c-47d06642c95e</guid>
  <pubDate>Sun, 04 May 2025 11:00:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har sett en økning i forespørsler om skifteoppgjør den siste uken, spesielt fra privatpersoner. Med flere saker i behandling, var det særlig tilfeller som gjaldt dødsfall fra 1970- og 1980-tallet som ble vektlagt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk i politiske og militære saker]]></title>
  <guid>2500713c-c460-413a-9b0e-41b13e0f3227</guid>
  <pubDate>Sun, 04 May 2025 11:00:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fått flere forespørsler om innsyn i dokumenter knyttet til politiske endringer og militære forhold. Dette inkluderer både nyordning av politiet i 1941 og forespørsler om militære rulleblad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Statsborgerskap en gjenganger]]></title>
  <guid>45968386-d510-489c-b13c-a2c6b1c65b17</guid>
  <pubDate>Sun, 04 May 2025 11:00:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om statsborgerskap den siste uken. Privatpersoner søker informasjon om både tidligere og nåværende statsborgerskap, noe som indikerer en vedvarende interesse for personlig og familiær historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Mange forespørsler om dåps- og vigselsattester]]></title>
  <guid>83d8d81f-5063-4665-b7c2-757eb5acef82</guid>
  <pubDate>Sun, 04 May 2025 11:00:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har i løpet av uken behandlet flere forespørsler om dåps- og vigselsattester. Disse sakene har blitt håndtert raskt, med flere allerede fullført, og viser en økt etterspørsel etter dokumentasjon av sivile hendelser.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
