<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Mar 2025 08:00:55 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for krigsbarn i arkivene]]></title>
  <guid>b305802c-6c22-47f6-8a5f-d151e6e9dc67</guid>
  <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 08:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar nå flere forespørsler om informasjon vedrørende krigsbarn født under andre verdenskrig. To saker omhandler krigsbarn født i 1942 og 1945. Behandlingstiden er standard, men disse sakene indikerer økt interesse for dette temaet blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn på koloniseringsprosjekter]]></title>
  <guid>29b14283-a7e6-4f44-9595-dd3e26ac29cd</guid>
  <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 08:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har bedt om innsyn i dokumenter om kolonisering gjennom jordbruk i Pasvik og Varanger. Forespørselen er under behandling i Riksarkivet med standard hastegrad. Dette viser en vedvarende interesse for historiske jordbruksprosjekter i Norge.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lav prioritet for historiske slektssaker]]></title>
  <guid>da4081c2-3a30-4ee2-babe-7abafae3f1d3</guid>
  <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 08:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forespørsler om slektshistorie har blitt registrert i Oslo, men de fleste er satt med lav behandlingsprioritet. Dette inkluderer saker om skilsmisser, dommer og tukthusopphold fra 1800- og 1900-tallet. Disse sakene er viktige for personlig slektsforskning, men har lav prioritet i behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy pågang for landssviksaker]]></title>
  <guid>a286da7c-134a-49bf-be7c-e29d879dec07</guid>
  <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 08:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler om landssviksaker fra andre verdenskrig. Flere saker er allerede fullført, noe som viser en vedvarende interesse i å forstå nasjonens historie bedre. Dette er både fra privatpersoner og forskere.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater etterspør dødsfallsdokumenter]]></title>
  <guid>558c7b93-d2b7-4641-a92a-04afd215f7ac</guid>
  <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 08:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt forespørsler om dødsfalls- og skiftedokumenter til Statsarkivet i Oslo. Sakene har høyere prioritet enn de private forespørslene, og omfatter dødsfall i Oslo og Nes, Akershus. Behandling pågår.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerprosjekter om maritime og historiske temaer]]></title>
  <guid>daba1df3-8dba-42a6-9f27-bc61180a427f</guid>
  <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 08:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar jevnlig forespørsler fra forskere. Nå jobbes det med prosjekter om norske og amerikanske tilnærminger til Bjørnegapet og skeivhet til sjøs. Disse prosjektene understreker viktigheten av arkivene som ressurs for akademisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ukjent tittel]]></title>
  <guid>42c99e70-20ed-4607-bfda-232b501e2409</guid>
  <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 08:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Ukjent nyhet]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
