<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Mar 2025 08:01:28 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Stor interesse for landssvikarkiver]]></title>
  <guid>7b086c45-c13f-4f73-a682-0a409065b252</guid>
  <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 08:01:28 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt mange forespørsler fra privatpersoner og forskere om landssvikarkiver denne uken. Disse sakene har standard hastegrad og omfatter flere enkeltpersoner fra perioden rundt andre verdenskrig. Dette reflekterer en vedvarende interesse for historiske hendelser fra denne tiden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>688c38b8-96ff-472d-b748-d00b90242b52</guid>
  <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 08:01:28 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har henvendt seg til Riksarkivet for å få innsyn i militære rulleblad og helsemapper. Sakene omfatter både eldre og nyere årskull, og alle har standard hastegrad. Dette indikerer et økende behov for historisk dokumentasjon knyttet til militærtjeneste.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fartstid under krigen - lav prioritet]]></title>
  <guid>2cb1b711-a4a4-4991-9d18-f9e5caec2172</guid>
  <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 08:01:28 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørslene om fartstid under krigen har lav hastegrad og omfatter flere personer fra første halvdel av 1900-tallet. Disse sakene viser en vedvarende interesse for å dokumentere og forstå individuelle bidrag under krigen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestillinger fra offentlig sektor]]></title>
  <guid>7bf6c26f-ab3d-4e3f-ac20-084c423d336f</guid>
  <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 08:01:28 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler fra offentlige etater om kopibestillinger av ulike dokumenter, inkludert skifteprotokoller og energirelaterte brev. Alle forespørslene har standard hastegrad, noe som indikerer en jevn etterspørsel etter dokumentasjon fra offentlige instanser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner søker statsborgerskap]]></title>
  <guid>ea330edf-f755-43a1-b6bb-f7eb40de605a</guid>
  <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 08:01:28 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet håndterer flere forespørsler fra privatpersoner om statsborgerskap, med varierende hastegrad. Dette kan tyde på en vedvarende interesse for å avklare statsborgerskapsstatus og tilhørende rettigheter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske henvendelser om norsk krigshistorie]]></title>
  <guid>3bf37c5b-4d40-4674-ac9d-feff37f869e0</guid>
  <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 08:01:28 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om Norges rolle under andre verdenskrig, inkludert forespørsler om dokumentasjon av tyske arkiver og norske krigsgraver. Disse sakene har standard eller lav hastegrad, som reflekterer en pågående interesse for krigshistorie.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
