<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Jun 2025 07:01:16 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvik-arkiver]]></title>
  <guid>816d3768-ddef-4a94-a157-942a2f3aac80</guid>
  <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 07:01:16 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar en strøm av forespørsler om landssvik-saker. Flere privatpersoner undersøker familiemedlemmers fortid, med flere uferdige saker opprettet i løpet av en uke. Dette viser en vedvarende interesse for historiske hendelser som påvirket mange norske familier.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitaliseringsprosjekter i gang]]></title>
  <guid>899ea7c0-29cb-4952-b2e5-d6b6a46da793</guid>
  <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 07:01:16 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet arbeider med digitalisering av arkiver relatert til Norges Statsbaner. Både Baneavdelingen og Hovedadministrasjonen er inkludert i prosjektene, som er av interesse for profesjonelle aktører og vil øke tilgjengeligheten av historiske dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forsker etterspør tyske kart om reindrift]]></title>
  <guid>c71ff708-e097-4e5a-a506-af0dfeab9ecc</guid>
  <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 07:01:16 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har bedt om kopier av tyske kart relatert til reindriften i Norge. Kartene er muggskadet, noe som kan utfordre bevaringen. Dette eksempelet understreker behovet for å ivareta og digitalisere sårbare historiske dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter personlig dokumentasjon]]></title>
  <guid>3c5aba76-0b79-4e4f-97a5-600d841da80b</guid>
  <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 07:01:16 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo mottar jevnlig forespørsler fra privatpersoner om dokumentasjon som dåpsattester, vigselsattester og militære rulleblad. Disse forespørslene viser en kontinuerlig interesse for å dokumentere personlig og familiær historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker dødsfallsinformasjon]]></title>
  <guid>1d817aee-9930-4834-959f-09378c3dd573</guid>
  <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 07:01:16 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater forespør om dødsfall og skifte, blant annet om Reidar Villy Hjelkerud fra Nittedal. Slike henvendelser er essensielle for offisiell dokumentasjon og arveoppgjør, og behandles med høy prioritet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter historiske dokumenter øker]]></title>
  <guid>1df67ff9-896f-418a-9027-986034af5592</guid>
  <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 07:01:16 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere henvendelser til Riksarkivet gjelder historiske emner som amerikansk kaperfart i 1813 og tyske underoffiserer i Norge under 2. verdenskrig. Dette vitner om en økende interesse for å forstå historiske hendelser gjennom arkivmateriale.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
