<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Mar 2025 12:01:04 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for krigsbarn-saker]]></title>
  <guid>d076e4fb-b44c-45ef-a5d9-26bedd5db03b</guid>
  <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 12:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[I løpet av den siste uken har Riksarkivet mottatt flere forespørsler knyttet til krigsbarn. Disse sakene representerer en økt interesse fra privatpersoner for å finne ut mer om personlige historier fra andre verdenskrig. En sak er allerede fullført, mens andre fortsatt er under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lav prioritet på slektssaker]]></title>
  <guid>598858e3-4b09-4906-a56e-b79fd84a265f</guid>
  <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 12:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere henvendelser om slektsforskning, inkludert saker som involverer kunst- og håndverksskolen og tukthusopphold. Disse sakene har generelt lav hastegrad og venter på behandling, noe som kan påvirke ventetiden for privatpersoner som søker informasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn om kolonisering og Mjøsa-prosjekt]]></title>
  <guid>a72b8990-83ad-41aa-bc0a-8134034b732e</guid>
  <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 12:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fått forespørsler fra forskere om innsyn i prosjekter relatert til kolonisering i Pasvik og Varanger samt undersøkelse av Mjøsas bunn. Disse forespørslene viser forskernes pågående interesse for historiske studier og nasjonale prosjekter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Landssvik-saker dominerer forespørslene]]></title>
  <guid>a7b06384-ec73-4f93-8a3d-00da2aca3592</guid>
  <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 12:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Mange av de innkomne sakene til Riksarkivet den siste uken omhandler landssvik under andre verdenskrig. Etterspørselen om innsyn i disse sakene er både fra privatpersoner og andre aktører, noe som understreker en vedvarende interesse for denne delen av norsk historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlig etat søker informasjon om eiendom]]></title>
  <guid>787d1939-6503-4194-884b-9c4001179864</guid>
  <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 12:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt forespørsler fra offentlige etater om informasjon angående eiendommer, inkludert skifteprotokoller og eiendomshistorikk. Disse sakene har standard eller kort hastegrad, noe som reflekterer nødvendigheten av rask tilgang for å støtte offentlig forvaltning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fartøyhistorie og mannskapslister under behandling]]></title>
  <guid>0b0e6eaa-7443-436b-b4ce-602910cd7588</guid>
  <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 12:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt forespørsler om fartøyhistorie, inkludert mannskapslister fra 1971 og flukt over Nordsjøen i 1941. Disse forespørslene viser en interesse for å forstå maritime operasjoner og personell i historisk sammenheng.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
