<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Oct 2025 11:01:21 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Høy etterspørsel etter landssvikarkiver]]></title>
  <guid>ea4f40d2-4a05-42b4-a30e-51be9c4a7a11</guid>
  <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 11:01:21 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forespørsler om innsyn i landssvikarkiver har blitt behandlet i Riksarkivet den siste uken. Dette inkluderer saker som gjelder personer født mellom 1881 og 1923. Behandlingstiden for disse forespørslene har vært effektiv, med mange saker fullført innen få dager.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk for offentlig etat om Gamlehaugen]]></title>
  <guid>5d32e363-e2d5-4aeb-ad25-cadecf3200fa</guid>
  <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 11:01:21 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har sendt inn en forespørsel om arkivsøk relatert til Gamlehaugen fra 1964. Forespørselen har standard hastegrad og er fortsatt under behandling. Dette indikerer en pågående interesse for historiske fotodokumenter i offentlige prosjekter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Eiendomsrelaterte forespørsler i Oslo og omegn]]></title>
  <guid>5d83f8f4-64a3-4b05-986e-932792da90f4</guid>
  <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 11:01:21 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo håndterer flere hastende forespørsler om eiendommer i Lørenskog, Asker og Bærum. Disse forespørslene, fra både privatpersoner og offentlige etater, er ennå ikke fullført og illustrerer høy aktivitet innen eiendomsrelaterte arkivsøk i regionen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk interesse for Stortinget og Finnmark]]></title>
  <guid>245bcac0-6433-452e-9135-d6fc81926dd3</guid>
  <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 11:01:21 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok nylig forespørsler om arkivsøk relatert til konkurransen om bygging av Stortinget og evakueringen fra Finnmark. Begge forespørslene har standard hastegrad og er under behandling, noe som viser en vedvarende akademisk interesse for disse historiske hendelsene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av forespørsel om skattelister]]></title>
  <guid>275c31c0-3335-4774-9f0e-0a40df0de478</guid>
  <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 11:01:21 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har raskt behandlet flere forespørsler om skattelister fra både 1980- og 1990-tallet. Dette inkluderer forespørsler fra privatpersoner om skattelister i Oslo og Moss, som ble fullført samme dag de ble mottatt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i Nasjonal samling fullført]]></title>
  <guid>1e0da514-8983-4f7e-8f2a-e77a6645aecb</guid>
  <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 11:01:21 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker eller student har fått innvilget innsyn i arkivmaterialet relatert til Nasjonal samlings hovedkontor for en masteroppgave. Forespørselen ble behandlet og fullført raskt, noe som understreker Riksarkivets støtte til akademisk forskning.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
