<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Aug 2025 11:01:07 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Riksarkivet støtter utstillinger med historisk materiale]]></title>
  <guid>d1a1b4fd-e128-48db-8f96-e4da3445ece4</guid>
  <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 11:01:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En profesjonell aktør har fått sin forespørsel om kopibestilling av lensregnskap fra 1650 fullført på under ett døgn. Dokumentene skal brukes i en utstilling, noe som viser Riksarkivets viktige rolle i å støtte kulturelle og historiske prosjekter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter landssviksaker]]></title>
  <guid>5d780999-acfa-4ba0-abef-5e3d91f7d713</guid>
  <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 11:01:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om innsyn i landssviksaker den siste uken. Dette inkluderer saker fra hele landet, og viser en vedvarende interesse for andre verdenskrigs historie blant privatpersoner og forskere.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av forespørsel om fødselsdata]]></title>
  <guid>75e6c628-eaae-4d96-9d62-c36a317ff267</guid>
  <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 11:01:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har effektivt behandlet en forespørsel om fødselstidspunkt for en person født i 1966 på Nesodden. Saken ble fullført samme dag som den ble opprettet, noe som understreker effektiviteten i deres saksbehandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i litteraturhistorie]]></title>
  <guid>73f9763f-0195-4fad-bdfa-f1f8d7d7d5a3</guid>
  <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 11:01:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har sendt inn en forespørsel om innsyn i dokumenter relatert til forfatteren Sigrid Boo og forlaget Aschehoug. Forespørselen er ennå ikke fullført, men viser interesse for litteraturhistorie blant forskningsmiljøene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presseinteresse for historiske straffesaker]]></title>
  <guid>adcaf28c-8e42-468e-8202-b023270ca598</guid>
  <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 11:01:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en økning i forespørsler fra pressen om innsyn i historiske straffesaker, inkludert en sak fra 1947. Dette reflekterer medienes interesse for historiske rettsdokumenter og deres betydning for journalistiske undersøkelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interessante forespørsler om militærhistorie]]></title>
  <guid>405a90c8-55f3-4606-9da7-f246a4e4ece7</guid>
  <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 11:01:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om militærhistorie, inkludert forespørsler om militære rulleblad og fartstid under krigen. Dette tyder på en vedvarende interesse for militærhistorie blant privatpersoner.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
