<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Aug 2025 07:01:00 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om landssvik dominerer]]></title>
  <guid>cd7775bb-305b-4c12-a6ba-0d9918c9672f</guid>
  <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt en rekke henvendelser om landssvik, spesielt fra privatpersoner. Flere saker er fortsatt under behandling, men noen har blitt fullført raskt. Dette indikerer en vedvarende interesse for denne delen av norsk historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digital tilgang til historiske arkiver etterspurt]]></title>
  <guid>44a0dbc4-3375-47eb-9831-177a60e818d1</guid>
  <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om digital tilgang til Organisation Todts arkiv har blitt sendt inn til Riksarkivet. Dette viser en økende interesse blant profesjonelle aktører for digital tilgang til historiske dokumenter, noe som kan lette forskningsarbeidet betraktelig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av dåpsattest i Oslo]]></title>
  <guid>e5d3a775-2e31-4269-9255-a9729d34b3c4</guid>
  <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om en dåpsattest i Oslo ble fullført på under ett døgn. Dette illustrerer rask og effektiv saksbehandling ved Statsarkivet i Oslo, spesielt for forespørsler med standard hastegrad fra privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskning på Den kvinnelige arbeidstjenesten]]></title>
  <guid>2917ccfb-18a6-43a5-83ad-f6e118cf385f</guid>
  <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har fått innsyn i arkiver knyttet til Den kvinnelige arbeidstjenesten. Riksarkivet fortsetter å støtte akademiske prosjekter ved å gi tilgang til viktige historiske arkiver, som kan kaste lys over lite utforskede temaer.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker historiske dokumenter]]></title>
  <guid>c8c395ad-f3ee-43c8-b862-5633bb59b905</guid>
  <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har denne uken sendt inn flere forespørsler til Riksarkivet, blant annet om militære rulleblad og innføring av bygningslover. Dette viser hvordan arkivene også spiller en viktig rolle for offentlige instanser i deres arbeid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende forespørsler om eiendom og skiftesaker]]></title>
  <guid>f4fccb13-7e45-4d7e-8185-253e3210ce86</guid>
  <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner og offentlige etater om eiendom og skiftesaker. Dette tyder på en vedvarende interesse for eiendomsforhold og arveoppgjør, som kan være viktige for både juridiske og personlige formål.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
