<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Sep 2025 11:01:11 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvikssaker]]></title>
  <guid>8090d9b1-b293-488d-8a7d-359afb58249a</guid>
  <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 11:01:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo har mottatt en rekke forespørsler om landssvikssaker den siste uken. Dette inkluderer flere saker med standard hastegrad fra privatpersoner som søker innsikt i historiske rettsoppgjør. Saker omfatter blant annet forespørsler om dokumenter knyttet til enkeltpersoner fra krigstiden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Effektiv saksbehandling i Riksarkivet]]></title>
  <guid>2867ab00-82e0-4235-8174-cbeb7dae5e5b</guid>
  <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 11:01:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har effektivt fullført flere saker på kort tid. Blant de raskt behandlete sakene finner vi forespørsler om dokumenter fra Justisdepartementet (1933), Kirke- og undervisningsdepartementet (1947), og eiendomssaker relatert til Ullensvang. Saksbehandlingstiden har vært kort, noe som viser god effektivitet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om historie og slektsforskning]]></title>
  <guid>5f78c41a-afa2-4322-addc-b94eb6391f44</guid>
  <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 11:01:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om historiske dokumenter og slektsforskning, inkludert saker som gjelder Edward Munchs elever og slektsforskning på personer fra 1800-tallet. Mange av disse sakene er fortsatt under behandling, noe som reflekterer en vedvarende interesse for historisk slektsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>5674fd76-9b93-41c5-9ea3-f98302d61f3e</guid>
  <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 11:01:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en markant økning i forespørsler om militære rulleblad ved Riksarkivet, inkludert for personer som tjenestegjorde under Tysklandsbrigaden. Disse forespørslene kommer hovedsakelig fra privatpersoner og viser en interesse for militærhistorie og personlig bakgrunn.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater etterspør historisk innsyn]]></title>
  <guid>7ff5041b-d882-4e65-8477-5caddfabfe38</guid>
  <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 11:01:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt flere forespørsler om tilgang til historisk arkivmateriale. Blant annet har Helse- og omsorgsdepartementet bedt om tilgang til egne historiske arkiver, mens andre har etterspurt dokumenter relatert til samisk historie i Trollheimen. Dette viser behovet for å forstå og bruke historiske dokumenter i offentlig forvaltning.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
