<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Sep 2025 11:00:56 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for eldre landssviksaker]]></title>
  <guid>77f70ea5-d2f0-4ca3-aa3a-15c6c599a40b</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om innsyn i landssviksaker fra tidlig 1900-tall. Flere av disse har blitt behandlet raskt, noe som tyder på høy effektivitet. Brukergruppen er primært privatpersoner, og forespørslene har standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskere utforsker politisk historie]]></title>
  <guid>2ced08ef-c61e-47d0-9b6a-99ca04c38c38</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra forskere og studenter angående historisk materiale om Brundtland-regjeringen og Høyres inntektspolitikk. Forespørslene er under behandling, og har standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om eiendomsinformasjon i Oslo og Fredrikstad]]></title>
  <guid>71d4085a-246c-478f-8fe6-85a072457f50</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forespørsler om eiendomsinformasjon har blitt innsendt til Statsarkivet i Oslo. Disse sakene, som omfatter både privatpersoner og profesjonelle aktører, venter på behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Pågang av forespørsler om slektshistorie]]></title>
  <guid>4d62d2a9-c13f-492a-a6e8-cbc827f5166e</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om slektshistorie, inkludert mannskapslister og skilsmisseopplysninger fra forskjellige tidsperioder. Noen av disse sakene har blitt behandlet raskt, mens andre fortsatt venter på behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for historiske kjøretøydata]]></title>
  <guid>029c18ca-ca99-49fa-98de-d96c5f715936</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært flere forespørsler om historiske kjøretøydata, inkludert AMV-databasen til Statens vegvesen. Noen av disse forespørslene har lav hastegrad, og behandling pågår fortsatt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historieprosjekter om krigstiden]]></title>
  <guid>d5b73121-3082-480d-a39b-c392f27c648c</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 11:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner har vist økt interesse for historiske dokumenter relatert til andre verdenskrig, inkludert krigsrapporter og tysk tilstedeværelse i Norge. Flere av disse forespørslene er under behandling ved Riksarkivet.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
