<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Aug 2025 07:01:29 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvikarkiver]]></title>
  <guid>60a434a9-e722-4bbd-aa8a-f1d20685a607</guid>
  <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 07:01:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om innsyn i landssvikarkiver fra privatpersoner den siste uken. Dette viser en økende interesse for Norges historie etter andre verdenskrig. Flere saker er allerede ferdigbehandlet, mens andre fortsatt er under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy pågang for dokumentasjon om eiendom]]></title>
  <guid>0394e657-964c-452a-af3b-172ad2e9ff9f</guid>
  <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 07:01:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har registrert en økning i henvendelser angående eiendomsdokumentasjon, spesielt i forbindelse med eiendommer i Nordre Follo og Indre Østfold. Noen av disse sakene er merket med høy hastegrad, noe som indikerer en umiddelbar brukerinteresse.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter vigsels- og dåpsattester]]></title>
  <guid>501005c9-70f3-4239-ac34-f2dde890efdd</guid>
  <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 07:01:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en betydelig etterspørsel etter vigsels- og dåpsattester blant privatpersoner ved Statsarkivet i Oslo. Flere forespørsler, inkludert en om vigselsattest fra 1968, venter på behandling. Dette viser viktigheten av slike dokumenter for personlig og juridisk bruk.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinteresse for NOU-dokumenter]]></title>
  <guid>e145ce17-45d1-4eb8-a2cb-f4e7666c701a</guid>
  <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 07:01:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt forespørsler fra forskere og studenter angående bakgrunnsdokumenter for NOU 1979:47. Dette understreker betydningen av historiske dokumenter i akademisk forskning. Behandlingen av slike forespørsler er i gang.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behov for utvidet lesesalstilgang]]></title>
  <guid>ed346389-38a9-4d8c-a19c-3efbb0deec15</guid>
  <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 07:01:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har bedt om utvidet tilgang til lesesalen ved Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo. Henvendelsen illustrerer behovet for fleksibilitet og tilgjengelighet i arkivtjenester for å møte brukernes forsknings- og studiebehov.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker tilgang til historiske arkiver]]></title>
  <guid>bb87b1b6-6546-4d66-907c-f13b78fb43f8</guid>
  <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 07:01:29 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt flere forespørsler om tilgang til historiske arkiver, inkludert dokumenter fra Justisdepartementet og materiale om diplomatiske relasjoner. Dette viser et behov for historisk dokumentasjon i offentlig forvaltning og beslutningsprosesser.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
