<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Mar 2025 08:03:07 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i henvendelser om landssvik]]></title>
  <guid>808784a6-02a6-4392-b5d2-97db5f2d6005</guid>
  <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 08:03:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssvikssaker den siste uken. Brukergruppen er hovedsakelig privatpersoner, og sakene har standard hastegrad. Eksempler er saker knyttet til enkeltpersoner fra tidlig 1900-tall til etterkrigstiden. Dette reflekterer en vedvarende interesse for historiske rettsoppgjør.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinteresse for historiske dokumenter]]></title>
  <guid>7797958f-b58a-4f22-be21-95d40107951e</guid>
  <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 08:03:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere og studenter har vist stor interesse for historiske dokumenter i Riksarkivet, blant annet årsberetninger fra Pasvik og foto fra Norges Røde Kors. Disse forespørslene indikerer en fortsatt etterspørsel etter akademisk innsyn i norske historiske arkiver.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestillinger av historiske tegninger]]></title>
  <guid>84ac4635-7990-4fe8-9dbf-4206bb8c4189</guid>
  <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 08:03:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om kopier av tegninger fra Tukthuset i Kristiansand fra 1818 har kommet inn til Riksarkivet. Dette understreker interessen for å bevare og studere historiske arkitektoniske dokumenter. Behandlingen av saken er pågående.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter skattelister]]></title>
  <guid>1e4ae3b4-3f3a-4d55-82a7-96acad67121a</guid>
  <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 08:03:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om innsyn i historiske skattelister fra Osloområdet. Dette er en del av en trend hvor enkeltpersoner søker økonomisk informasjon fra tidligere år for slektsforskning eller annen personlig bruk.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker historisk innsyn]]></title>
  <guid>ec677294-6008-4b8b-accd-3b45a263d205</guid>
  <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 08:03:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt inn flere forespørsler om innsyn i historiske dokumenter, inkludert kart fra Oslo i 1769 og pasientjournaler. Riksarkivet har behandlet disse forespørslene raskt, noe som viser effektiv håndtering av offentlige henvendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Uavklarte forespørsler om sjøforklaring og dødsfall]]></title>
  <guid>9156e1c4-2f05-4940-b11b-bfd76e8513d6</guid>
  <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 08:03:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har flere uavklarte forespørsler, blant annet om sjøforklaring fra 1975 og dødsårsak i Porsgrunn fra 1971. Disse sakene har standard hastegrad, men krever ytterligere behandling for å gi svar til de involverte privatpersonene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ukjent tittel]]></title>
  <guid>64155f8c-1352-4e0e-b6e7-212707ab88f2</guid>
  <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 08:03:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Ukjent nyhet]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
