<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Mar 2025 08:00:52 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>4c4719d6-1bff-4951-92ca-6cc74007d0f2</guid>
  <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 08:00:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en betydelig mengde forespørsler knyttet til landssviksaker fra andre verdenskrig den siste uken. Privatpersoner står bak majoriteten av disse henvendelsene, og de undersøker historiske saker relatert til familiemedlemmer eller kjente personer. Ingen av sakene er fullført foreløpig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om militære rulleblad]]></title>
  <guid>cd9f4a45-973a-461c-abac-b45aba2fc47e</guid>
  <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 08:00:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en jevn strøm av forespørsler om militære rulleblad i Riksarkivet. Flere slike saker har blitt åpnet og noen har blitt fullført de siste dagene. Dette tyder på en vedvarende interesse fra privatpersoner som ønsker innsyn i militære opplysninger, muligens for slektsforskning eller personlig historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske forskningsprosjekter i fokus]]></title>
  <guid>9296acd9-852f-4b44-94db-52ae2ca12aeb</guid>
  <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 08:00:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra forskere og studenter om historiske emner, inkludert folketellinger og nordmenn i den Franske Fremmedlegionen. Disse forespørslene viser en aktiv interesse for historisk forskning og kildestudier blant akademikere.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Saker om krigsbarn og slektshistorie]]></title>
  <guid>f6bd4d5e-7025-4e97-a7b3-f7f57a48e559</guid>
  <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 08:00:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har nylig sendt inn forespørsler til Riksarkivet om informasjon relatert til krigsbarn og slektshistorie fra andre verdenskrig. Disse sakene reflekterer en pågående interesse for å forstå og dokumentere personlig familiehistorie i lys av historiske begivenheter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter skattelister]]></title>
  <guid>100c0af3-490c-418e-a93f-ea553e4cce12</guid>
  <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 08:00:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om innsyn i historiske skattelister. Privatpersoner søker informasjon om individuelle skatteopplysninger fra ulike perioder, noe som kan være relevant for økonomisk historie eller personlig etterforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Profesjonelle aktører søker faglig innsyn]]></title>
  <guid>54b29fe5-42d3-4e74-84ed-a40595ddbd4a</guid>
  <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 08:00:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere profesjonelle aktører har sendt inn forespørsler til både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo, med innsynsforespørsel for faglige formål. Dette inkluderer innsikt i dokumentarprosjekter og historiske dokumenter fra offentlige etater, som indikerer en bred anvendelse av arkivmateriale i profesjonell sammenheng.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
