<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Apr 2025 07:00:41 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende etterspørsel etter landssvikarkiver]]></title>
  <guid>9e0dcd49-e37d-4bb8-af59-3c6a080285b7</guid>
  <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 07:00:41 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet melder om en økning i forespørsler om landssviksaker fra privatpersoner. Saker som omhandler personer født på slutten av 1800-tallet og tidlig 1900-tall er spesielt populære. Dette kan reflektere en økende interesse for historisk forskning og slektsgransking blant allmennheten.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestillinger behandles raskt]]></title>
  <guid>d4219362-4e55-47f2-b075-9b93ed30f591</guid>
  <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 07:00:41 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om kopibestilling fra Riksarkivet ble fullført på to timer, noe som viser effektivitet i behandlingen av hastesaker. Dette er gode nyheter for brukere som trenger rask tilgang til dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for militære rulleblad]]></title>
  <guid>668c8249-9726-4457-8465-e1a8ecb3ebec</guid>
  <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 07:00:41 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har den siste uken søkt om innsyn i militære rulleblad fra Riksarkivet, ofte knyttet til slektsforskning. Saker om militærtjeneste fra både første og andre verdenskrig er blant de etterspurte.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske henvendelser fra forskere]]></title>
  <guid>58eabe53-7d30-4019-b483-07db1f9d5176</guid>
  <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 07:00:41 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok nylig en forespørsel fra en forsker angående Hovedmatrikuleringskomisjonen 1819-45. Dette understreker arkivets betydning som ressurs for akademisk forskning og historisk innsikt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering av arkiver]]></title>
  <guid>01d33d39-e607-42c7-b258-ec2b1b6c4cb4</guid>
  <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 07:00:41 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Et digitaliseringsprosjekt for Landbruksdepartementets arkiver er nylig fullført. Dette vil gjøre tilgangen til historiske dokumenter enklere for både forskere og offentligheten, og understreker Riksarkivets satsing på digital tilgjengelighet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter fødsels- og dåpsattester]]></title>
  <guid>09036368-8408-4eb1-be03-946aa0fe16d0</guid>
  <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 07:00:41 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottar mange forespørsler om fødsels- og dåpsattester. Privatpersoner søker ofte slike dokumenter for juridiske og slektsforskningsformål, noe som viser viktigheten av disse arkivene i enkeltpersoners liv.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
