<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 10 May 2025 07:02:10 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for historiske landssviksaker]]></title>
  <guid>2879822d-ed80-41ac-bc7b-5dcccc0e3fee</guid>
  <pubDate>Sat, 10 May 2025 07:02:10 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har den siste uken mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om innsyn i landssviksaker. Dette viser en økende interesse for å forstå vår nære historie og de enkeltskjebnene som ble berørt av hendelsene under og etter andre verdenskrig. Flere av sakene er allerede fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behandling av dødsfall- og skiftesaker pågår]]></title>
  <guid>fa791c9b-4b86-4fea-b623-eea8c73a787e</guid>
  <pubDate>Sat, 10 May 2025 07:02:10 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo arbeider med flere dødsfall- og skiftesaker, inkludert saker fra 1960-tallet. Disse sakene har standard prioritet, men er viktige for å sikre korrekt håndtering av arv og skifte. Arbeidet fortsetter uten forsinkelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter statsborgerskap øker]]></title>
  <guid>f6ae47e7-7297-4246-a64c-4dd1598ecd28</guid>
  <pubDate>Sat, 10 May 2025 07:02:10 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om statsborgerskap fra privatpersoner. En sak med høy prioritet er fortsatt ubehandlet. Det er viktig å sikre rask behandling for å imøtekomme folks behov for dokumentasjon i forbindelse med statsborgerskap.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for Kjesäterkartoteket vokser]]></title>
  <guid>8b9857b2-3eb2-496c-aedf-7be9e02890fe</guid>
  <pubDate>Sat, 10 May 2025 07:02:10 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har nylig forespurt om informasjon fra Kjesäterkartoteket, som dokumenterer flukt til Sverige under andre verdenskrig. Denne økte interessen vitner om et behov for å forstå flukt og motstandsarbeid i historisk sammenheng.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Omfattende forespørsel om faglig innsyn]]></title>
  <guid>dd9dd17a-bf1b-4ed5-8c6c-7a6827ab3222</guid>
  <pubDate>Sat, 10 May 2025 07:02:10 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om faglig innsyn, inkludert restaurering av interiør og bokprosjekter. Offentlige etater og privatpersoner viser økt interesse for å benytte historiske data i deres arbeid, noe som krever god koordinering av ressurser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Pågående arbeid med jordskiftesaker]]></title>
  <guid>11435a9f-8c45-4e30-932b-1cbe98c1cdc8</guid>
  <pubDate>Sat, 10 May 2025 07:02:10 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo behandler en jordskiftesak fra Eidsivating lagmannsrett datert 1964. Saken har standard prioritet og er viktig for å sikre korrekt eiendomsforvaltning og historisk dokumentasjon. Behandlingen av slike saker er ofte komplisert og tidkrevende.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
