<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Mar 2025 08:00:57 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i etterspørsel etter landssvikarkiver]]></title>
  <guid>5c920c4c-0edb-4064-a0de-2bb5306c4433</guid>
  <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 08:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok en rekke henvendelser fra privatpersoner den siste uken, hvorav en betydelig andel omhandlet landssviksaker. Dette indikerer en økende interesse for historisk rettsoppgjør og krigstiden i Norge. Ingen av sakene er fullført ennå, da de har standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter dødsfall- og skiftesaker i Oslo]]></title>
  <guid>93455f3f-3a65-4fa8-a87b-3db25aff330a</guid>
  <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 08:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om dødsfall og skiftesaker fra både privatpersoner og offentlige etater. Behandlingstiden varierer, men flere saker har lav hastegrad og er ikke fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for historisk forskning øker]]></title>
  <guid>9caab5f6-8918-4f7e-8620-af95ac70a5c0</guid>
  <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 08:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forskere og profesjonelle aktører har søkt om innsyn i arkivsaker relatert til andre verdenskrig, inkludert motstandsbevegelser og organisatoriske opplysninger. Dette viser en fortsatt sterk interesse for historieforskning innen krigstiden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Stadig forespørsel om militære rulleblad]]></title>
  <guid>863829c2-c94c-4cdc-a438-3e912660dc8c</guid>
  <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 08:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere henvendelser om militære rulleblad fra privatpersoner, noe som tyder på økt interesse for personlig militærhistorie. Flere av disse sakene har blitt fullført raskt, med standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Sterk etterspørsel etter statsborgerskapsdokumenter]]></title>
  <guid>577cc6db-8763-48aa-a8e7-5cee300501dd</guid>
  <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 08:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner har sendt inn flere forespørsler angående statsborgerskap ved Riksarkivet. Dette kan indikere økt fokus på identitetsdokumentasjon og rettigheter, selv om sakene har standard hastegrad og er ufullførte.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestillinger av historiske arkitekturtegninger]]></title>
  <guid>6645d032-0a8c-46ca-8fce-53f924fec436</guid>
  <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 08:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere bestillinger på kopier av historiske arkitekturtegninger fra ulike profesjonelle aktører. Dette viser en økende interesse for arkitektonisk historie og bevaring av kulturarv.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
