<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Oct 2025 11:00:55 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssvik-saker]]></title>
  <guid>212399f5-694a-47dd-be71-ebffee11257c</guid>
  <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 11:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssvik-saker den siste uken. Disse sakene omfatter personer født mellom slutten av 1800-tallet og tidlig 1900-tall. Brukergruppen er hovedsakelig privatpersoner med standard hastegrad, noe som indikerer en vedvarende interesse for historiske rettsprosesser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Skattelister for Oslo-området]]></title>
  <guid>464e17c1-f4ae-4bb4-be55-c50cc992c8de</guid>
  <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 11:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har håndtert flere forespørsler om innsyn i skattelister fra 1980-tallet. Disse forespørslene kommer primært fra privatpersoner med standard hastegrad, og dekker årene 1982-1983 samt 1987-1988. Dette viser en interesse for økonomisk historie i Oslo-området.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Diverse forespørsel om dødsfall og skifte]]></title>
  <guid>adf9285b-8047-4f76-88a8-96c53cb8dcac</guid>
  <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 11:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en rekke forespørsler om dødsfall og skifte, inkludert saker fra ulike tidsperioder som 1623 og 1980-tallet. Disse sakene behandles av både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo, med lav til standard hastegrad. Brukergruppen inkluderer både privatpersoner og profesjonelle aktører.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militærhistorie øker]]></title>
  <guid>6082ec92-3254-4690-926c-2eeff9fda862</guid>
  <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 11:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar flere forespørsler om militære rulleblad og tjenesteuttalelser. Forespørslene kommer fra privatpersoner, og omfatter personer som tjenestegjorde i første halvdel av 1900-tallet. Dette indikerer økt interesse for familiemedlemmers militærhistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker historisk innsyn]]></title>
  <guid>a33fe265-0d59-4276-9f7f-db9bb62309fb</guid>
  <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 11:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt flere forespørsler om innsyn i historiske dokumenter, inkludert saker fra Helse- og omsorgsdepartementet og Kystverket. Disse forespørslene har standard hastegrad og viser behovet for å forstå historiske bakgrunner for dagens lovverk og reguleringer.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fokus på flyktninghistorie til Sverige]]></title>
  <guid>ef8c2526-b435-438e-ae46-5129130392ca</guid>
  <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 11:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en forespørsel om innsyn i Kjesäterkartoteket, som dokumenterer flyktninger til Sverige under andre verdenskrig. Forespørselen, som er kategorisert som lav hastighet, indikerer en vedvarende interesse for denne delen av norsk krigshistorie.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
