<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Oct 2025 07:01:30 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>a9062ef6-cca0-4b64-b01a-e5066f8362bf</guid>
  <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 07:01:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En rekke nye henvendelser om landssviksaker har kommet inn til Riksarkivet den siste uken. Flere privatpersoner søker informasjon om saker fra krigens dager. Etterspørselen viser en økende interesse for å forstå historiske hendelser og personers roller under andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske infrastrukturplaner etterspurt]]></title>
  <guid>702d7ac7-4a0e-4987-ba73-1a1be0a78e90</guid>
  <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 07:01:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En ny forespørsel om tyske planer for motorveier i Norge under andre verdenskrig er mottatt av Riksarkivet. Dette understreker en vedvarende interesse for hvordan krigen påvirket norsk infrastruktur og planlegging.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestillinger av historiske dokumenter]]></title>
  <guid>89dc9ac4-319c-4cd8-8abf-29a78b724e1e</guid>
  <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 07:01:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fullført kopi-bestillinger relatert til skiftedokumenter fra 1980-tallet og vigselsattester fra 2000. Dette viser en stabil etterspørsel etter dokumentasjon for personlig og juridisk bruk.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for militære rulleblad]]></title>
  <guid>4dc27574-adde-4864-9203-af9714553cca</guid>
  <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 07:01:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok nylig forespørsler om tilgang til militære rulleblad og tjenesteuttalelser. Dette indikerer et ønske fra privatpersoner om å forstå familiens militære historie og deres forfedres deltakelse i nasjonalt forsvar.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskning på Nasjonal Samling]]></title>
  <guid>eb59a178-7df2-4af6-994a-97ac2bbc2ae8</guid>
  <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 07:01:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har fått innsyn i arkiver relatert til Nasjonal Samlings hovedkontor for en masteroppgave. Riksarkivets ressurser fortsetter å støtte akademisk forskning på norsk historie og politisk utvikling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlig etat etterspør tilgang til historiske arkiver]]></title>
  <guid>fd2c8d26-e9e5-4346-b539-4d128ed74d27</guid>
  <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 07:01:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere henvendelser fra offentlige etater om tilgang til egne historiske arkiver er mottatt. Dette inkluderer forespørsler om innsyn i tidligere saker og dokumenter, noe som hjelper med administrativ kontinuitet og historisk kartlegging.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
