<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Aug 2025 11:00:56 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssvik-saker]]></title>
  <guid>e00b09f6-dc0f-419e-9733-b3129c6d6a62</guid>
  <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 11:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar en betydelig mengde forespørsler om landssvik-saker fra andre verdenskrig. Disse sakene dominerer den siste ukens innkomne saker, med en rekke forespørsler fra privatpersoner, samt enkelte fra forskere og pressen. Flere saker er allerede fullført, mens mange fortsatt er under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for krigshistorie]]></title>
  <guid>e6ceb490-9a17-43cb-8784-af1d3c683ff1</guid>
  <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 11:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en økende interesse for krigshistorie i søknadene til både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo. Forespørsler om fartstid under krigen og opplysninger om Kompani Linge-medlemmer er blant de innsendte henvendelsene. Dette indikerer en vedvarende interesse for Norges deltakelse i krigen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om personlige dokumenter]]></title>
  <guid>ea28ae69-49f0-4fda-b71c-69b8e048bd50</guid>
  <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 11:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottar en rekke forespørsler fra privatpersoner om dokumenter som dåpsattester, vigselsattester og fødselsopplysninger. Disse sakene har standard hastegrad, men viser viktigheten av personlige dokumenter for enkeltpersoners behov.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt akademisk interesse]]></title>
  <guid>bacfdf3e-263d-4996-b00f-8f89e2e05c59</guid>
  <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 11:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskningsmiljøet viser økende interesse for arkivmateriale, med flere forespørsler om innsyn i historiske og kulturelle dokumenter. Forespørsler om kart og tegninger fra Sachsenhausen og dokumenter om tyske krigsforbrytelser indikerer et akademisk fokus på krigshistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk for småbedrifter]]></title>
  <guid>e9805ed5-813f-4e2c-adbd-2403ca7468c8</guid>
  <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 11:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt forespørsler om arkivsøk knyttet til småbedriftsfondet og bilservicehistorikk. Dette indikerer en interesse for historisk næringslivsdokumentasjon blant privatpersoner, som søker informasjon om tidligere virksomheter og økonomiske forhold.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask saksbehandling av kildeveiledning]]></title>
  <guid>eb3fd9f1-afec-499f-860f-732b4bc90db1</guid>
  <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 11:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om kildeveiledning for Jordmorskolen i Oslo, 1913-1914, ble raskt behandlet og fullført. Dette viser Riksarkivets evne til å håndtere forespørsler med utvidet hastegrad effektivt, noe som øker tilfredsheten blant brukerne.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ukjent tittel]]></title>
  <guid>f76ad005-8354-4ba8-8f9c-9a4a5f3ace6a</guid>
  <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 11:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Ukjent nyhet]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
