<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Apr 2025 07:02:36 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om militære rulleblader]]></title>
  <guid>4d4761af-ebbc-4548-b454-c6d1e88a1b5e</guid>
  <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 07:02:36 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har den siste uken mottatt flere forespørsler om militære rulleblader fra privatpersoner. Dette inkluderer saker som involverer individer født fra 1916 til 1976. Ingen av disse sakene er ferdig behandlet ennå.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Landssvik-saker dominerer arkivforespørsler]]></title>
  <guid>8d13109a-3105-4e87-bed2-fb8c8bd2fb8e</guid>
  <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 07:02:36 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en betydelig interesse for landssvik-saker i Riksarkivet. Den siste uken har mange privatpersoner henvendt seg for tilgang til dokumenter relatert til landssvik, med flere saker allerede ferdigbehandlet. Dette tyder på en vedvarende interesse for norsk krigshistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Effektiv behandling av dåps- og vigselsattester]]></title>
  <guid>f4cbfeea-0222-42d1-9942-1353cd9551c4</guid>
  <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 07:02:36 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har de siste dagene fullført saksbehandlingen av flere forespørsler om dåps- og vigselsattester. Dette inkluderer forespørsler om dåpsattester fra 1966 og vigselsattester fra både 1942 og 2014.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater etterspør historiske arkiver]]></title>
  <guid>f55a425c-a1a8-4403-b40e-51efcd5be2bc</guid>
  <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 07:02:36 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har vist interesse for historiske arkiver, med forespørsler om kopier og digitalisering av dokumenter. Blant annet er det ferdigbehandlet en sak om digitalisering av kart og tegninger i Riksarkivet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om familiehistorie og slektsforskning]]></title>
  <guid>747c9cb7-a9b5-4b34-8ee4-4597cb022497</guid>
  <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 07:02:36 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har sendt inn forespørsler relatert til slektshistorie, inkludert saker om personer involvert i 2. verdenskrig. Noen av disse forespørslene er allerede ferdigbehandlet, noe som reflekterer en vedvarende interesse for slektsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om historiske dokumenter fra organisasjoner]]></title>
  <guid>b78b2c45-9a2f-49fd-8030-ba785f08c242</guid>
  <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 07:02:36 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt forespørsler fra forskere og studenter om historiske dokumenter, inkludert fra Forsvarets historiske arkiv. Behovet for slike dokumenter viser en fortsatt interesse for akademisk forskning innenfor historiske emner.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
