<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Oct 2025 11:00:54 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Høy etterspørsel etter krigshistorie]]></title>
  <guid>317e2491-1f89-40f3-a5ac-3d9cc6c2c507</guid>
  <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 11:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere henvendelser fra privatpersoner om slektninger som var fanger under 2. verdenskrig. Dette inkluderer saker om både Olaf Helleren og Omar Nicolai Nielsen. Interesse for krigshistorie viser seg fortsatt å være sterk blant brukerne.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presseinteresse for dødsfall og skifter]]></title>
  <guid>afafc4c9-551b-4d0f-958c-7b4c83ffe578</guid>
  <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 11:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fått to forespørsler fra pressen om dødsfall og skifter for Gustav Ludvig Braathen og Anne Sofia Feinsilber. Begge sakene er under behandling, noe som indikerer en økende interesse for historiske personopplysninger i mediene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Haster med jordbrukstelling fra 1939]]></title>
  <guid>17199e1d-d403-4ff9-8baa-9b39f14d7aae</guid>
  <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 11:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En profesjonell aktør har sendt en forespørsel om tilgang til jordbrukstelling for Klepp kommune fra 1939, merket med høy hastegrad. Riksarkivet jobber med å prioritere denne saken for rask behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i krigspensjonssøknader fullført]]></title>
  <guid>5457c61f-7fac-4b9d-9ad6-b847a3934ff7</guid>
  <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 11:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fullført en forespørsel fra en forsker om innsyn i commando-soldatenes søknad om krigspensjon. Dette gir forskere innsikt i historiske aspekter ved krigserstatninger og militære rettigheter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Mange forespørsler om skilsmissehistorikk]]></title>
  <guid>88bf8ab6-dfea-422a-be18-197bd7514272</guid>
  <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 11:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt to forespørsler om skilsmissehistorikk fra tidlig 1900-tallet, inkludert sakene om Kristian Adolf Knutsen og Odd og Ester Jørgine Henriksen. Behandling av slike historiske dokumenter fortsetter å være etterspurt blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering av tollregnskaper på gang]]></title>
  <guid>2988fc23-1951-4fa9-927f-a73c55cc830e</guid>
  <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 11:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har anmodet om digitalisering av Generaltollkammerets tollregnskaper. Riksarkivet arbeider med å imøtekomme forespørselen, noe som kan øke tilgangen til viktige historiske økonomiske dokumenter.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
