<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Mar 2025 08:05:22 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssvik]]></title>
  <guid>07f4d3e2-9467-4ceb-a110-678e1f3f32bf</guid>
  <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 08:05:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler om landssvik de siste dagene. Flere privatpersoner har søkt innsyn i saker fra både første og andre verdenskrig. Etterspørselen om disse historiske dokumentene tyder på en økende interesse for denne delen av Norges historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Militære rulleblad populært]]></title>
  <guid>d8be11c7-e44f-4226-8516-535b6c23afa2</guid>
  <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 08:05:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en markant økning i forespørsler om innsyn i militære rulleblad ved Riksarkivet. Flere privatpersoner har søkt informasjon om familiemedlemmers militærtjeneste, noe som viser en sterk interesse for slektshistorie og militær bakgrunn.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for fødsels- og dåpsattester]]></title>
  <guid>d51730c9-8b8d-4be3-8953-947adb028bf5</guid>
  <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 08:05:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fått flere forespørsler om fødsels- og dåpsattester den siste uken. Privatpersoner søker informasjon om sine forfedre, noe som indikerer en økende interesse for slektsforskning og personlig historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker historisk innsyn]]></title>
  <guid>cdda0766-bbb4-4829-b1d7-663864fcd5aa</guid>
  <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 08:05:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har behandlet flere forespørsler fra offentlige etater om innsyn i historiske dokumenter. Blant annet har Justis- og Beredskapsdepartementet vært aktive med forespørsler, noe som viser en kontinuerlig interesse for historisk arkivmateriale i offentlig sektor.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Dokumentasjon om medaljetildelinger etterspurt]]></title>
  <guid>83c18f63-54b4-4f54-bb3b-3cfe6748b261</guid>
  <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 08:05:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om dokumentasjon rundt tildeling av kongelige og andre medaljer har økt den siste uken. Privatpersoner søker innsyn i historiske medaljetildelinger, noe som kan speile et ønske om å anerkjenne tidligere generasjoners innsats.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ny oppskrift på O'boy cupcakes]]></title>
  <guid>ad768b01-19be-4220-9c6b-5c67e5516998</guid>
  <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 08:05:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En ny forespørsel om oppskriften på Freias O'boy cupcakes har blitt mottatt av Riksarkivet. Dette initiativet fra en privatperson viser en interesse for å bevare og gjenskape tradisjonelle norske oppskrifter.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
