<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Sep 2025 07:01:22 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om landssvik dominerer]]></title>
  <guid>81c7f4f5-0a57-44c9-9dc7-79298518572f</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:01:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt en rekke henvendelser relatert til landssvik. Flere saker har blitt fullført, inkludert forespørsler om personer født i slutten av 1800-tallet og tidlig 1900-tallet. Dette indikerer en vedvarende interesse for å utforske landssvikhistorier fra andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Eiendomshenvendelser i Oslo og Fredrikstad]]></title>
  <guid>b1ec1d65-77ff-4598-afcb-6238b4411c4c</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:01:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere henvendelser angående eiendom i Oslo og Fredrikstad. Saker omfatter forespørsler knyttet til gnr/bnr og vedtekter for sameie. Behandlingen av disse sakene pågår fortsatt, og det er stor interesse fra både privatpersoner og profesjonelle aktører.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i historiske arkiver]]></title>
  <guid>d39533ee-fa84-40ce-8100-09ed82ceced7</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:01:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om innsyn fra forskere og studenter. Dette inkluderer studier på TV3s historie og Brundtland 2-regjeringen, samt tilgang til Kompani Linge-arkiver og andre krigsrelaterte dokumenter. Behandlingen av disse forespørslene pågår, og flere er allerede fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter slektsforskning]]></title>
  <guid>6c3566cb-42b8-4c90-9c84-aea7a99edd74</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:01:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo har fått en rekke forespørsler om slektsforskning. Dette inkluderer forespørsler om mannskapslister fra skip, folketellinger og historiske slektsforhold. Mange av disse sakene har lav hastegrad, men indikerer stor interesse for å utforske familiehistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for kjøretøyhistorikk]]></title>
  <guid>a4e42cc6-fbe8-48a2-8d9e-d3dfcb7576ca</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:01:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært flere henvendelser om kjøretøyhistorikk ved Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo. Dette inkluderer forespørsler om historikken til spesifikke kjøretøy og kopier av databaser fra Statens vegvesen. Behandlingen av disse sakene varierer, men viser en økende interesse for bilhistorie i Norge.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske krigshenvendelser mottatt]]></title>
  <guid>666d6a83-60d3-4700-9467-aa8c97e05fd6</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:01:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt henvendelser relatert til krigshistorie, inkludert forespørsler om krigsbarn, fartstid under krigen og tysk tilstedeværelse i Norge. Disse sakene har standard hastegrad, og flere av dem er under behandling, noe som understreker den vedvarende interessen for krigshistorie.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
