<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Sep 2025 11:00:55 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvik-saker]]></title>
  <guid>4520e7cb-e37d-4973-8361-80294012d68f</guid>
  <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt et betydelig antall forespørsler om landssvik-saker fra privatpersoner. Totalt 16 saker er behandlet, hvorav flere er allerede fullført. Dette indikerer en fortsatt sterk interesse for krigshistorie blant brukerne.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner søker krigshistorie]]></title>
  <guid>da8fb3bf-18a9-4919-8e6a-46c6a4172b3e</guid>
  <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har den siste uken sendt inn forespørsler til Riksarkivet om fartstid under krigen. Dette inkluderer forespørsler om individuelle krigsseilere fra både første og andre verdenskrig, noe som viser en vedvarende interesse for familiens krigshistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om fødsels- og dødsattester]]></title>
  <guid>7144b347-7283-4b82-9502-a61ea4050b9b</guid>
  <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om fødsels- og dødsattester. Disse forespørslene kommer hovedsakelig fra privatpersoner og reflekterer en økende interesse for slektsforskning og personlig historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering av historiske dokumenter]]></title>
  <guid>184a8044-309f-4399-9ddc-1789dcc5dde2</guid>
  <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har nylig fullført en sak om digitalisering av dokumenter fra Industridepartementet. Dette initiativet vil forbedre tilgjengeligheten til viktige historiske dokumenter og lette forskernes arbeid, noe som er en del av det pågående digitaliseringsprosjektet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende etterspørsel etter faglig innsyn]]></title>
  <guid>9fda509c-4518-431e-9929-3997285b6759</guid>
  <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere profesjonelle aktører har den siste uken etterspurt innsyn i arkivmateriale for forskningsformål. Dette inkluderer forespørsler om digital tilgang til historiske arkiver, noe som understreker behovet for digitale løsninger i forskningssammenheng.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker historiske data]]></title>
  <guid>bf228ee4-eb53-48c0-85b2-22dccbbf2a86</guid>
  <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 11:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt forespørsler fra offentlige etater om tilgang til historiske data, som statsborgerskap og militære rulleblad. Dette viser et økende behov for historisk informasjon i offentlig forvaltning for å støtte beslutningsprosesser og forskning.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
