<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Mar 2025 12:00:45 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssviksaker]]></title>
  <guid>0abc7286-c5e4-4631-a4bb-bfe224f773bc</guid>
  <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 12:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssviksaker de siste dagene, særlig fra privatpersoner. Mange av sakene er nylig opprettet og venter på behandling. Dette viser en økt interesse for å dykke ned i historiske hendelser fra andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterforskning i Oslo politidistrikt]]></title>
  <guid>9ae42569-4aff-495e-953b-ee05b09a97a7</guid>
  <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 12:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Oslo politidistrikt har sendt inn en forespørsel om arkivsøk knyttet til en etterforskning. Forespørselen er under behandling ved Statsarkivet i Oslo. Dette understreker arkivets viktige rolle i å støtte offentlig etterforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Militære rulleblader og deres etterspørsel]]></title>
  <guid>6c48b594-ea19-443c-a9a0-88783ac20ec2</guid>
  <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 12:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært flere forespørsler fra privatpersoner vedrørende militære rulleblader den siste uken. Riksarkivet har fullført noen av forespørslene, mens andre fortsatt behandles. Dette indikerer en vedvarende interesse for militærhistorie blant publikum.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for slektsforskning]]></title>
  <guid>f6f62e13-d136-4a83-a041-c43a17fadfdf</guid>
  <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 12:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En rekke forespørsler om slektsforskning har kommet inn til både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo. Forespørslene varierer fra etterforskning av tilsetteforhold til detaljer om familievåpenskjold, og viser den økende interessen for å utforske familiehistorier.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Utvidet tilgang til lesesal ønskes]]></title>
  <guid>9f0b993e-3e82-483f-9274-78ef83ffc5d3</guid>
  <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 12:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om utvidet tilgang til lesesalen ved Riksarkivet har blitt mottatt fra en privatperson. Dette indikerer en interesse for å benytte arkivets ressurser mer omfattende, noe som kan være en utfordring for kapasiteten på lesesalen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske undersøkelser i Riksarkivet]]></title>
  <guid>0f539bfb-4935-411f-8779-5288d56f5120</guid>
  <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 12:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet er aktivt involvert i en rekke historiske undersøkelser. Forespørsler om alt fra bombefly fra 2. verdenskrig til spesiell matoppskriftshistorie viser bredden av emner som brukerne ønsker å utforske. Dette illustrerer arkivets rolle som en kilde til mangfoldig historisk informasjon.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
