<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 03 May 2025 07:01:10 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt antall forespørsler om landssvikarkiver]]></title>
  <guid>e84f9e10-03c4-4c37-9301-c03323080a44</guid>
  <pubDate>Sat, 03 May 2025 07:01:10 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler fra privatpersoner om innsyn i landssvikarkiver den siste uken. Flere av disse sakene er fortsatt under behandling, med standard hastegrad. Dette viser en vedvarende interesse for historiske dokumenter knyttet til andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter dødsfalls- og skifteopplysninger]]></title>
  <guid>30707f79-847f-42df-81f1-daf93c16cd03</guid>
  <pubDate>Sat, 03 May 2025 07:01:10 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo håndterer flere forespørsler om dødsfalls- og skifteopplysninger, både fra privatpersoner og offentlige etater. Flere saker har kort hastegrad, noe som indikerer et akutt behov for opplysningene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk på reindriftsforvaltning og politihistorie]]></title>
  <guid>11773792-24fb-4efe-a31a-042b8bd4dbbe</guid>
  <pubDate>Sat, 03 May 2025 07:01:10 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok nylig henvendelser fra offentlige etater og forskere om arkivsøk relatert til reindriftsforvaltningen i Nord-Trøndelag og politiets nyordning i 1941. Begge sakene er under behandling og viser interesse for spesifikke historiske temaer.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering av Riksarkivets diplomsamling fullført]]></title>
  <guid>ff416395-d10e-49a6-a0e3-eb84f0522687</guid>
  <pubDate>Sat, 03 May 2025 07:01:10 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Digitaliseringsprosjektet av Riksarkivets diplomsamling, inkludert latinske fragmenter, er nå fullført. Dette vil lette tilgangen for forskere og studenter som ønsker å studere disse gamle dokumentene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fartøyhistorie: Skipstegninger av M/S Hadsel tilgjengelig]]></title>
  <guid>54effe89-0850-4c2d-b240-6eb290e71b86</guid>
  <pubDate>Sat, 03 May 2025 07:01:10 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fullført behandlingen av en forespørsel om skipstegninger av M/S Hadsel fra Vesteraalens Dampskibsselskab. Dette gir verdifull innsikt i norsk maritim historie for interesserte privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i norske jøders historie under behandling]]></title>
  <guid>7629571b-b684-488d-ba1a-ecdc99295784</guid>
  <pubDate>Sat, 03 May 2025 07:01:10 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en forespørsel fra en forsker angående norske jøders tilknytning til Memelland. Denne saken er fortsatt under behandling, og reflekterer den pågående interessen for jødenes historie i Norge.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
