<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Feb 2025 21:04:37 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- RSS Item -->
    <item>
      <title><![CDATA[Saksoppdatering: **Nyheter fra Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo -...]]></title>
      <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
      <guid>8d935a57-d3bc-4117-ac07-879946f21831</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 21:04:37 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[**Nyheter fra Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo - Ukeoversikt**

Denne uken har Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo registrert en rekke nye saker, primært fokusert på landssvik, slektsforskning, og historiske dokumentasjoner. 

**Landssvik:** En betydelig del av nye henvendelser omhandler forespørsler om landssvik under og etter 2. verdenskrig. Blant annet er det opprettet saker for Hans Yngvar Vigerust (f. 1893) og Alf Andreassen Flesland (f. 1900).

**Slektsforskning:** Det er fortsatt en sterk interesse for slektsforskning. Blant annet er det startet saker for å undersøke opphold i Sverige etter krigen og slektsopplysninger knyttet til Kjell Erling Ausland (f. 1939).

**Historiske dokumenter:** Flere brukere har etterspurt tilgang til historiske dokumenter og arkiver, inkludert skattelister fra Oslo på slutten av 1980-tallet og diverse militære dokumenter.

Saker som er fullført denne uken inkluderer blant annet en sivil sak om Bente Olavsrud i Oslo fra perioden 1991-1995, og forskerinnysyn i Norske kvinner i internasjonale militære operasjoner fra Tyskland.

Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo fortsetter å tilby innsyn og håndtere saker med stor effektivitet og i henhold til gjeldende personvernregler.]]></description>
    </item>

  </channel>
</rss>
