<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Jun 2025 07:01:24 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssvikarkiver]]></title>
  <guid>3e05042b-f919-4012-9cae-79ed2b8256f6</guid>
  <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 07:01:24 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssvikarkiver den siste uken, med flere saker allerede fullført. Dette viser en stor interesse for historisk materiale relatert til andre verdenskrig. Behandlingen av disse sakene er prioritert med standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om slektshistorie øker]]></title>
  <guid>674f15a7-592d-4a2f-b615-b5a59dfee85e</guid>
  <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 07:01:24 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo opplever en økning i forespørsler fra privatpersoner som søker etter slektshistorie. Disse inkluderer forespørsler om barn av historiske personer og familiehistorie knyttet til kunstnerlønn. De fleste av disse sakene har lav hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering av arkiver etterspurt]]></title>
  <guid>72c8f89f-9f7b-4dd8-a337-fa3c48a5ceca</guid>
  <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 07:01:24 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar forespørsler om digitalisering av flere arkivdeler, inkludert dokumenter fra Norges Statsbaner og Lovavdelingen. Dette er viktig for å sikre tilgjengelighet og bevaring av historiske dokumenter. Forespørslene kommer fra offentlige etater og profesjonelle aktører.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for krigsrelaterte dokumenter]]></title>
  <guid>2c2123b8-da14-4d38-8783-0d7f7af071c7</guid>
  <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 07:01:24 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fått flere forespørsler om krigsrelaterte dokumenter, inkludert informasjon om krigsbarn, politiske fanger, og fartstid under krigen. Disse henvendelsene er fra privatpersoner med standard hastegrad, og viser en vedvarende interesse for krigshistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fokus på eiendomshistorikk i Oslo og Moss]]></title>
  <guid>5a86dca6-0d76-4647-909e-c9fba5344260</guid>
  <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 07:01:24 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo behandler forespørsler knyttet til eiendomshistorikk, spesielt gnr/bnr oppføringer i Oslo og Moss. Disse forespørslene kommer fra både privatpersoner og profesjonelle aktører, og behandles med standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om historiske kart og dokumenter]]></title>
  <guid>e51bde29-3a13-4fb2-93d9-f425d32c8fec</guid>
  <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 07:01:24 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet håndterer forespørsler om historiske kart, inkludert tyske kart relatert til reindrift, som er muggskadet. En forsker har bedt om kopier av disse kartene, noe som understreker viktigheten av bevaring og digitalisering av historiske dokumenter.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
