<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 21 May 2025 11:01:07 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Høy aktivitet i landssviksaker]]></title>
  <guid>abb0f4d8-0657-47dc-971c-20359df95325</guid>
  <pubDate>Wed, 21 May 2025 11:01:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har den siste uken behandlet flere forespørsler om landssviksaker fra privatpersoner. Blant annet ble saker om Emil Bergheim, Melchior Skjærstad og Elisabeth Uchermann Nitter ferdigbehandlet. Dette viser en vedvarende interesse for historiske etterkrigsoppgjør i Norge.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter statsborgerskap- og vigselsattester]]></title>
  <guid>09f54e99-3c7e-40bc-97f5-5281e1ea0c69</guid>
  <pubDate>Wed, 21 May 2025 11:01:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner og offentlige etater har den siste uken søkt om innsyn i statsborgerskap- og vigselsattester. Blant annet er forespørsler om statsborgerskap for Imogen Louise Higgings og vigselsattest for Ulla Ohlin og Jan Walter Utne mottatt. Dette reflekterer behovet for dokumentasjon knyttet til personlig identitet og familieforhold.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for militærhistorie]]></title>
  <guid>3a5cb464-9877-4d39-b3a7-55929c245503</guid>
  <pubDate>Wed, 21 May 2025 11:01:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om militærhistoriske dokumenter, inkludert militære rulleblad og historie om stridsvogner. Etterspørselen viser at både forskere og privatpersoner er opptatt av å forstå militære aspekter av norsk historie, særlig relatert til krigsperioder.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om historiske eiendomsdokumenter]]></title>
  <guid>8ce3cd62-8d22-47cb-b7c8-87e7e2edd4e2</guid>
  <pubDate>Wed, 21 May 2025 11:01:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fått flere henvendelser angående eiendomsdokumenter, inkludert forespørsler om reguleringsplaner i Asker og Bærum. Dette indikerer en økt interesse for historiske eiendomsforhold og planlegging i regionen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fremdeles uavklarte forespørsler om krigshistorie]]></title>
  <guid>85e9d979-0570-4747-b57e-16ae1a4384b1</guid>
  <pubDate>Wed, 21 May 2025 11:01:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forespørsler om krigshistoriske dokumenter gjenstår, blant annet informasjon om Flemma kraftverk og samarbeid mellom England og Norge under andre verdenskrig. Dette vitner om en kontinuerlig interesse for å avdekke historiske krigshendelser og deres innflytelse på norsk historie.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
