<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Aug 2025 11:00:47 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Høy etterspørsel etter landssvik-saker]]></title>
  <guid>26fe6d08-8e35-4f5d-9b0e-76e27df60439</guid>
  <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 11:00:47 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt et betydelig antall forespørsler om innsyn i landssvik-saker den siste uken. Flere privatpersoner søker informasjon om historiske hendelser knyttet til enkeltpersoners aktiviteter under andre verdenskrig. Dette understreker en vedvarende interesse for Norges krigshistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digital tilgang til historiske arkiver]]></title>
  <guid>2174adc8-6fe4-4277-9933-769df04ceac9</guid>
  <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 11:00:47 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En profesjonell aktør har bedt om digital tilgang til Organisation Todts arkiv hos Riksarkivet. Forespørselen er under behandling og viser interessen for å gjøre historiske dokumenter mer tilgjengelige for forskning og innsyn.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for slektsforskning]]></title>
  <guid>6e04d7ee-9f12-485f-8afe-ca2cb8bcce8f</guid>
  <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 11:00:47 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har den siste uken sendt inn forespørsler om slektshistorie og dødsårsaker, blant annet for personer som levde under andre verdenskrig. Dette indikerer en fortsatt interesse for personlig slektshistorie og krigshistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fullført forespørsel om dåpsattest]]></title>
  <guid>78f67e48-fb6b-4063-8990-a0fc4b7055df</guid>
  <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 11:00:47 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om dåpsattest for en person født i 1965 i Gressvik ble nylig fullført av Statsarkivet i Oslo. Dette viser effektiv saksbehandling og tilfredsstiller behovet for dokumentasjon hos privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presse søker innsyn i adopsjonsarkiver]]></title>
  <guid>19d8a007-1b4d-4e1a-8157-8271309fb08c</guid>
  <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 11:00:47 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En medieaktør har bedt om innsyn i arkiver relatert til adopsjoner fra Sør-Korea. Forespørselen er under behandling og reflekterer en pågående etterspørsel etter informasjon som kan kaste lys over internasjonale adopsjoner og deres historiske kontekst.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om medaljetildeling fra 1946]]></title>
  <guid>b8d83cf4-2b14-4e9d-beb3-92f51a2f4cc7</guid>
  <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 11:00:47 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om informasjon rundt tildeling av St. Olavs fortjenstmedalje fra 1946 er mottatt av Riksarkivet. Saken, med lav hastegrad, viser en interesse for historiske utmerkelser og deres mottakere.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
