<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Jun 2025 07:01:05 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Mange forespørsler om landssvikdokumenter]]></title>
  <guid>8c72b722-0b6c-4461-9855-f3706e08cdef</guid>
  <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 07:01:05 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok en rekke forespørsler om landssvikdokumenter fra privatpersoner den siste uken. Mange av sakene er allerede behandlet, mens flere fortsatt venter på behandling. Dette viser fortsatt stor interesse for Norges historie under 2. verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>5a62878b-0247-46ce-a105-efa9fa66bc10</guid>
  <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 07:01:05 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært stor etterspørsel etter militære rulleblad den siste uken. Flere privatpersoner har sendt inn forespørsler til Riksarkivet, med noen saker allerede ferdigbehandlet. Behovet for militære historiedokumenter ser ut til å være stabilt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Statsborgerskapssak raskt håndtert]]></title>
  <guid>26d8721b-1f30-4db9-9829-2c7c89070a6b</guid>
  <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 07:01:05 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om statsborgerskap ble raskt behandlet i Riksarkivet. Saken ble opprettet 5. juni og fullført allerede dagen etter. Dette vitner om effektiv behandlingstid for sakstyper relatert til statsborgerskap.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om NSB-relaterte dokumenter]]></title>
  <guid>679ba111-528b-442b-aa05-500988d10c7b</guid>
  <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 07:01:05 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Pågående etterspørsel etter dokumenter fra NSB. Både Oslo distrikt og historiske stasjonsplaner på Sørlandsbanen og Raumabanen er i søkelyset. Disse henvendelsene kommer fra både offentlige etater og privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske arkivsøk i fokus]]></title>
  <guid>4a52aa35-2853-4ba9-9434-db48885b8ff0</guid>
  <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 07:01:05 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om historiske dokumenter. Dette inkluderer alt fra brev til kongen fra 1782 til arkivsøk relatert til Partnair-ulykken. Dette understreker den vedvarende interessen for Norges historie blant publikum.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fartstid under krigen fortsatt etterspurt]]></title>
  <guid>2565a4a0-1413-420d-8b90-c4aa7b863e51</guid>
  <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 07:01:05 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørslene om fartstid under krigen fortsetter å være en betydelig del av Riksarkivets arbeid. Flere privatpersoner har bedt om informasjon om slektningers krigstjenester, noe som viser at krigshistorie stadig er av interesse.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
