<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Jun 2025 11:00:55 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>d3427e1d-00e5-4f32-a261-f75ba09ce6b4</guid>
  <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 11:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om landssviksaker den siste uken. Flere saker er allerede behandlet og avsluttet, mens andre fortsatt er under behandling. Dette viser en vedvarende interesse for historisk rettferdighet og gransking av krigstidens hendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter slektshistorie øker]]></title>
  <guid>8c7d3ed8-cf6d-4ca3-9093-cf976be4ef13</guid>
  <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 11:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere henvendelser fra privatpersoner knyttet til slektshistorie, inkludert forespørsler om dåpsattester, fødselsattester og krigsbarn. Dette reflekterer en økende interesse for personlig historie og slektsforskning i samfunnet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering av historisk materiale]]></title>
  <guid>9be58fd4-e903-4d2c-9fed-fb39d5260349</guid>
  <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 11:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet jobber med flere prosjekter for digitalisering av historisk materiale, inkludert arkiver fra Norges Statsbaner og Lovavdelingen. Dette arbeidet er viktig for å sikre tilgjengelighet og bevare viktige historiske dokumenter for fremtidige generasjoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskere og studenter søker tilgang til spesialarkiv]]></title>
  <guid>49c25bd9-055b-4df1-a42e-1a0a1f003ac3</guid>
  <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 11:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt henvendelser fra forskere og studenter som ønsker tilgang til spesialarkiv, inkludert tyske kart knyttet til reindriften og høringsnotater om lovforslag. Dette understreker arkivets rolle som en viktig ressurs for akademiske studier.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter dokumentasjon for medaljetildelinger]]></title>
  <guid>9d9af90c-98e8-42e3-823a-c2d1a8689e43</guid>
  <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 11:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere henvendelser har kommet inn til Riksarkivet fra privatpersoner angående tildeling av medaljer som Krigskorset og Medaljen for borgerdåd. Dette indikerer en vedvarende interesse for anerkjennelse av innsats og heltemot under og etter krigen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske henvendelser om norsk skipshistorie]]></title>
  <guid>84533288-e056-464b-a549-318c8527007f</guid>
  <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 11:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt forespørsler relatert til norsk maritim historie, inkludert forespørsler om mannskapslister og skipstegninger fra ulike år. Dette viser en interesse for å bevare og forstå Norges maritime arv og historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ukjent tittel]]></title>
  <guid>56a960ba-e76c-45cf-afbf-e6bc67cf840b</guid>
  <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 11:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Ukjent nyhet]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
