<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Aug 2025 07:01:13 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i arkivsøk om landssvik]]></title>
  <guid>dc90c0eb-52ba-4722-b0a0-5f89f3588908</guid>
  <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 07:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar stadig flere forespørsler om landssvik-saker fra andre verdenskrig. Det er registrert flere uavsluttede saker fra privatpersoner som søker innsikt i ulike landssvik-forhold, noe som viser en vedvarende interesse for denne delen av historien.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad øker]]></title>
  <guid>0e483638-920f-4fb2-83a3-76462600e43f</guid>
  <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 07:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært flere forespørsler fra privatpersoner om å få innsyn i militære rulleblad og helsemapper. Dette indikerer en økende interesse for personlig militærhistorie, med flere saker fortsatt under behandling i Riksarkivet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Innsyn i straffesaker vekker presseinteresse]]></title>
  <guid>4a233ee5-4413-420a-8487-577fdcfa37b2</guid>
  <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 07:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Presseaktører har vist stor interesse for innsyn i eldre straffesaker, inkludert de fra 1970-tallet i Oslo. Flere forespørsler er under behandling, noe som understreker medias engasjement i historiske rettssaker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk interesse for tyske krigsforbrytelser]]></title>
  <guid>9f898d85-b5f7-41aa-99ca-976a0304cd5f</guid>
  <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 07:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere og studenter viser økende interesse for tyske krigsforbrytelser under andre verdenskrig. Riksarkivet håndterer flere forespørsler om dette temaet, og det forventes flere oppdateringer etter hvert som sakene behandles.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om slektsforskning på fremmarsj]]></title>
  <guid>2aca10bd-31e9-41cf-9388-594ffeb67747</guid>
  <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 07:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner henvender seg hyppig til Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo for slektsforskning. Det er flere uavklarte saker som omhandler slektshistorie, noe som viser en vedvarende interesse for å finne ut mer om egen familiehistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fullført digitalisering av OED-arkiver]]></title>
  <guid>e01370e7-4ea6-4a04-b19f-851059fb2627</guid>
  <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 07:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fullført digitaliseringen av OED II-arkiver fra 1997 til 2023. Dette er gjort på oppdrag fra en offentlig etat og vil gjøre informasjonen mer tilgjengelig for fremtidige brukere. Arbeidet ble prioritert som hastesak.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
