<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 23 May 2025 07:01:13 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter landssvikdokumenter]]></title>
  <guid>794ce42d-1c8d-46a9-9b37-76d747ff6abc</guid>
  <pubDate>Fri, 23 May 2025 07:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om innsyn i landssvikdokumenter den siste uken. Dette viser en økende interesse for å forstå historiske hendelser og enkeltpersoners roller under krigen. Flere av disse forespørslene er allerede fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker dokumentasjon]]></title>
  <guid>5f9e414a-11cd-4fcd-a03b-aa38b1c612e0</guid>
  <pubDate>Fri, 23 May 2025 07:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt flere forespørsler om kopibestilling og arkivsøk denne uken. Blant annet er det innkommet forespørsler om luftspenntillatelser og dokumenter fra Statens skoger. Dette viser et økt behov for historisk dokumentasjon i offentlig forvaltning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Haster med skiftesaker]]></title>
  <guid>555082b1-2828-4f34-92ec-4aaa13c5c4e4</guid>
  <pubDate>Fri, 23 May 2025 07:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om skiftesaker med kort hastegrad den siste uken. Dette gjelder både private og offentlige aktører, og det understreker viktigheten av rask saksbehandling i arvesaker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i sensitive temaer]]></title>
  <guid>c74232d7-687b-4a11-94c3-25fe45b1a343</guid>
  <pubDate>Fri, 23 May 2025 07:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har sendt inn forespørsel om innsyn i dokumenter om samrøre mellom homofile og pedofile aktivister på 1970- og 80-tallet. Dette er et eksempel på hvordan arkivet brukes til forskning på sensitive og kontroversielle temaer.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoners interesse for slektsforskning]]></title>
  <guid>304669ec-5ade-4f6a-a0c4-a25562b755be</guid>
  <pubDate>Fri, 23 May 2025 07:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en jevn strøm av forespørsler fra privatpersoner angående slektsforskning denne uken. Dette inkluderer spørsmål om fødsels- og dåpsdokumenter samt historiske slektsopplysninger, noe som viser en vedvarende interesse for slektshistorie.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
