<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Aug 2025 11:00:59 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>270f835c-119a-4811-866e-51358afa9dfa</guid>
  <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 11:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har denne uken behandlet flere forespørsler om innsyn i landssviksaker fra ulike tidsperioder. Dette tyder på en økt interesse blant privatpersoner for historiske saker knyttet til landssvik. Flere av sakene ble raskt ferdigbehandlet, noe som viser effektivitet i saksbehandlingen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om dødsfall og skiftebehandlinger]]></title>
  <guid>3e37991d-62c2-443b-b3a6-ad45ee8fe50a</guid>
  <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 11:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottok flere forespørsler om dødsfall og skiftebehandlinger denne uken. Blant annet om dødsfall fra 1976 og 1982. Flere saker er fortsatt under behandling, men enkelte er allerede ferdigstilt, noe som reflekterer en stabil etterspørsel fra privatpersoner og profesjonelle aktører.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Stor etterspørsel etter eiendomsdokumentasjon]]></title>
  <guid>7724ea3e-6ab2-4449-a93f-e0e943cb44fc</guid>
  <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 11:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært stor etterspørsel etter eiendomsdokumentasjon ved Statsarkivet i Oslo, inkludert flere hastesaker. Blant annet gjelder forespørslene eiendommer i Nordre Follo og Indre Østfold. Behovet for avskrifter og historiske dokumenter viser viktigheten av arkivene i eiendomssaker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i krigspensjonsregisteret]]></title>
  <guid>8086ffed-b81f-483b-9014-409054808438</guid>
  <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 11:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har bedt om innsyn i krigspensjonsregisteret ved Riksarkivet, noe som indikerer en akademisk interesse for krigshistorie og pensjonsordninger. Saken er ennå ikke fullført, men viser arkivets rolle i å støtte forskningsprosjekter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interessante forespørsler fra offentlig etat]]></title>
  <guid>dcb0f9f4-bc0c-4cac-83dc-72a24747e6a3</guid>
  <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 11:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forespørsler fra offentlige etater er mottatt ved Riksarkivet, inkludert innsyn i historisk arkivmateriale fra Justisdepartementet og diplomatiske relasjoner med Saudi-Arabia. Disse sakene understreker arkivets betydning i både historisk forskning og moderne forvaltning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner søker kildeveiledning]]></title>
  <guid>b94fa916-e6a0-4f50-95a4-d47b68422c05</guid>
  <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 11:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har denne uken søkt kildeveiledning ved Riksarkivet, inkludert veiledning knyttet til arkivmateriale fra Forsvarsdepartementet. Dette viser at arkivene er en viktig ressurs for personer som ønsker mer kunnskap om historiske dokumenter og deres bakgrunn.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
