<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Apr 2025 11:00:43 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Mange ufullførte saker i Oslo og Riksarkivet]]></title>
  <guid>79d2c041-d57d-4a68-91fd-611541297b1a</guid>
  <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 11:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har det kommet inn flere saker til både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo som fortsatt ikke er fullført. Blant disse er forespørsler om skilsmisse, fødselsattester og statsborgerskap. Flere privatpersoner venter på respons, og det er viktig at disse sakene blir behandlet så snart som mulig for å unngå forsinkelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av landssvik-saker]]></title>
  <guid>3c5a0988-a45a-4b09-bacf-5c7fa0902527</guid>
  <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 11:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har nylig håndtert flere forespørsler om landssvik-saker, mange av dem med standard hastegrad. Forespørslene ble raskt fullført innen en dag, noe som viser effektivitet i saksbehandlingen. Dette er positivt for privatpersoner som søker historisk informasjon om slektninger.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlig etat søker arkivsøk]]></title>
  <guid>e8d88093-d65d-487b-8b08-4bad56cb3445</guid>
  <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 11:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har sendt inn en forespørsel om arkivsøk i forbindelse med en avtale mellom Den norske stat og Norske Conoco AS fra 2002. Saken er fortsatt ikke fullført, og det er viktig for etaten å få tilgang til denne informasjonen for videre arbeid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskningshenvendelser til Riksarkivet]]></title>
  <guid>041f502b-89bf-46fa-8a7a-4c9a02d5d983</guid>
  <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 11:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forskere og studenter har sendt inn forespørsler til Riksarkivet, inkludert innsyn i Redd Barnas arkiver og digitalisering av dokumenter fra Landbruksdepartementet. Disse henvendelsene viser en økende interesse for akademisk forskning knyttet til arkiverte dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestillinger behandlet raskt]]></title>
  <guid>7612eff3-fde1-4325-bfac-922719cc4219</guid>
  <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 11:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Kopibestillinger til Riksarkivet har blitt behandlet med høy effektivitet, inkludert en hastevurdert forespørsel som ble fullført innen to timer. Dette viser arkivets evne til å håndtere presserende forespørsler fra privatpersoner og presse raskt og effektivt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for militære rulleblad]]></title>
  <guid>663dce23-62ff-43d8-a482-e80193f950aa</guid>
  <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 11:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en økning i forespørsler om militære rulleblad, med flere privatpersoner som søker informasjon om slektninger fra 2. verdenskrig. Selv om mange av disse sakene har lav hastegrad, er det en påminnelse om den vedvarende interessen for krigshistorie og slektsforskning.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
