<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Sep 2025 07:00:50 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Stor interesse for landssvik-saker]]></title>
  <guid>b29bfc2a-8407-41d4-baef-1d791d60afb5</guid>
  <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 07:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en betydelig pågang av forespørsler om landssvik-saker i Riksarkivet denne uken. Flere saker har blitt behandlet raskt, og flere henvendelser fra privatpersoner har fått sin forespørsel besvart innen en dag. Dette viser en vedvarende interesse for historiske rettsprosesser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Adopsjonssak i Oslo venter på behandling]]></title>
  <guid>722baf0b-cde7-4153-ba47-d9bb4fd2604a</guid>
  <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 07:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En adopsjonssak fra 1915 er under behandling i Statsarkivet i Oslo. Saken, som er av lav hastegrad, har foreløpig ikke blitt fullført. Dette understreker den omfattende mengden med forespørsler som fortsatt venter på behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske eiendomssaker behandlet raskt]]></title>
  <guid>8006e96b-e0b3-420e-9686-5f6b2490868f</guid>
  <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 07:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere eiendomssaker i Oslo og Fredrikstad har blitt behandlet i løpet av uken. Sakene, som involverer forskjellige profesjonelle aktører, ble håndtert på under to dager, noe som indikerer en effektiv saksbehandling i Statsarkivet i Oslo.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerforespørsler om TV3 og Brundtland-regjeringen]]></title>
  <guid>4b9095b5-6ff4-46a9-aced-b419af65aa60</guid>
  <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 07:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har sendt inn en forespørsel om innsyn i arkiver relatert til TV3 og Brundtland 2-regjeringen. Saken er fortsatt under behandling i Riksarkivet, med standard hastegrad. Dette viser en interesse for nyere norsk medie- og politisk historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om Partnair-ulykken]]></title>
  <guid>a74cb133-2385-4252-a220-9a3f233d45d1</guid>
  <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 07:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om straffesaken etter Partnair-ulykken i 1989 er under behandling i Riksarkivet. Denne saken, som har standard hastegrad, har ennå ikke blitt fullført, og understreker behovet for informasjon om historiske luftfartsulykker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk på damanlegg i Skien]]></title>
  <guid>5ecacb69-eead-43e2-9f9c-3f552e24c9b7</guid>
  <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 07:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har bedt om et arkivsøk på damanleggene i Klosterfossen og Damfossen i Skien. Forespørselen, behandlet som standard hastegrad, er fortsatt åpen. Dette viser en vedvarende interesse for lokalhistorisk forskning.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
