<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 26 May 2025 11:01:34 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Mange landssviksaker under behandling]]></title>
  <guid>5b3ca742-0fab-4177-a217-d178910fe45e</guid>
  <pubDate>Mon, 26 May 2025 11:01:34 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar jevnlig forespørsler om innsyn i landssviksaker, og den siste uken har det kommet inn flere slike forespørsler fra privatpersoner. Sakene, som omfatter historiske personer fra første halvdel av 1900-tallet, er under behandling med standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter dødsfall og skifte i Oslo]]></title>
  <guid>b13c015f-bd7c-40af-a419-cdc5525e5890</guid>
  <pubDate>Mon, 26 May 2025 11:01:34 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om dødsfall og skifte, inkludert saker fra 1950- og 60-tallet. Disse forespørslene, som primært kommer fra privatpersoner, behandles med standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for historisk medaljetildeling]]></title>
  <guid>be2d4d53-2ba0-4955-b9f2-a106f1e3040f</guid>
  <pubDate>Mon, 26 May 2025 11:01:34 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har nylig sendt forespørsler til Riksarkivet om tildeling av medaljer, som Kong Haakon VIIs Frihetskors fra 1946. Disse forespørslene har lav hastegrad, men viser en økende interesse for å kartlegge historiske æresbevisninger.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk om norsk historie og kultur]]></title>
  <guid>150deb0f-f065-4b59-9efb-ad3144ad3fec</guid>
  <pubDate>Mon, 26 May 2025 11:01:34 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om arkivsøk i Riksarkivet viser en bred interesse for norsk historie, inkludert alt fra Sigurd Griegs utgravninger til opprettelsen av Nortraship. Flesteparten av henvendelsene kommer fra privatpersoner og forskere med standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Statsborgerskapssøknader hos Riksarkivet]]></title>
  <guid>db8268d6-83cc-4624-b5e9-db5551634816</guid>
  <pubDate>Mon, 26 May 2025 11:01:34 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om statsborgerskap fra privatpersoner. Disse sakene behandles med lav til standard hastegrad, og illustrerer en vedvarende interesse for historiske statsborgerskapsdata.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fullførte forespørsler om slektsforskning]]></title>
  <guid>3b0c20bf-c938-4feb-9bd1-9725ae91e910</guid>
  <pubDate>Mon, 26 May 2025 11:01:34 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har nylig fullført flere forespørsler om slektsforskning, inkludert saker om fødsel og botid. Disse forespørslene, som er viktige for genealogiske studier, har hovedsakelig vært standard hastesaker fra privatpersoner.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
