<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Apr 2025 11:02:35 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om militære rulleblad]]></title>
  <guid>790305f9-9473-4218-bfc0-87a60c0fee0c</guid>
  <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 11:02:35 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om militære rulleblad den siste uken. Disse sakene, primært fra privatpersoner, omfatter ulike fødselsår og har standard hastegrad. Behandlingstiden varierer, og mange saker er fortsatt ikke fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Landssvik-saker dominerer arkivforespørslene]]></title>
  <guid>8b19e9e7-a166-40a7-97be-68367d10fcf1</guid>
  <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 11:02:35 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler relatert til landssvik utgjør en betydelig del av sakene i Riksarkivet denne uken. Disse sakene har standard hastegrad og kommer hovedsakelig fra privatpersoner. Flere saker er allerede ferdigbehandlet, mens noen fortsatt er under arbeid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Effektiv behandling av historiske dokumenter]]></title>
  <guid>a1828b00-e9f3-4f57-88bc-fa597be6a6d5</guid>
  <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 11:02:35 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har nylig fullført en rekke søk etter historiske dokumenter, inkludert flyveblader fra Nasjonal samling og dokumenter fra 1986. Dette reflekterer en effektiv saksbehandling for forespørsler om historisk materiale.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter dåps- og vigselsattester i Oslo]]></title>
  <guid>7b622e12-0ac8-4730-8322-b67ca3fa4cbd</guid>
  <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 11:02:35 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har behandlet flere forespørsler om dåps- og vigselsattester den siste uken. Sakene kommer fra privatpersoner og har standard behandlingstid. De fleste forespørslene har blitt ferdigbehandlet raskt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskningsinteresse for historiske arkiver]]></title>
  <guid>55108d21-4815-4691-a39f-1f2f22a48fba</guid>
  <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 11:02:35 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler fra forskere og studenter omfatter blant annet flyfoto fra Røssvatnet og private arkiver. Riksarkivet arbeider med å imøtekomme disse forespørslene, men enkelte saker er fortsatt uavklarte.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Diverse arkivsøk etter offentlige dokumenter]]></title>
  <guid>2fd6c815-f4bf-47e5-80d8-7953a3bcfad2</guid>
  <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 11:02:35 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om arkivsøk inkluderer dokumenter fra Rikshospitalet og grunnforholdsanalyser fra Sandefjord. Disse sakene har standard hastegrad og kommer fra ulike profesjonelle aktører. Behandlingen av flere saker pågår fortsatt.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
