<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Sep 2025 07:00:55 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende antall forespørsler om landssvik-saker]]></title>
  <guid>14728896-aee8-421a-b639-8e1f0a17ccd1</guid>
  <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 07:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler relatert til landssvik-saker. Flere saker fra begynnelsen av september viser økt interesse fra privatpersoner, med både standard og raskere behandlingstider. Dette peker på en vedvarende interesse i etterkrigsoppgjøret.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forsinkelser i behandling av navneendringer]]></title>
  <guid>bf09f24b-ee15-4a1d-9fd8-4382e9961e0e</guid>
  <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 07:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet håndterer for tiden forespørsler om navneendringer, men enkelte saker, som den om en person født i 1919, har lav hastegrad og er fortsatt ubehandlet. Langsom fremdrift kan påvirke privatpersoners tilgang til nødvendige dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Dødsfall og skiftesaker i Oslo]]></title>
  <guid>50cd90df-7a74-4c6a-a371-967ba06b0d70</guid>
  <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 07:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottar jevnlig forespørsler om dødsfall og skifte fra privatpersoner. Med lav hastegrad, som i tilfeller fra 1845 og 1881, venter mange fortsatt på svar. Dette peker mot en potensiell utfordring med behandlingstider på slike forespørsler.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske forespørsler om eiendom og slekt]]></title>
  <guid>40614039-bcf8-47fb-8ff9-d564fb531750</guid>
  <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 07:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo har mottatt forespørsler om historiske eiendomssaker og slektshistorikk. Dette inkluderer forespørsler om eiendommer i Tinn og slekt på Bastøy fra tidlig 1900-tallet. Disse sakene har ofte lav hastestatus.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Innsynsforespørsler fra offentlig sektor]]></title>
  <guid>4694176b-94c1-4d40-9bf6-3d6e4c3ff1aa</guid>
  <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 07:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar innsynsforespørsler fra offentlige etater, inkludert tilgang til historiske arkiver og rundskriv. Dette understreker viktigheten av arkivene for offentlig administrasjon og forskning, selv om mange saker fortsatt er ubehandlet.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
