<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Apr 2025 07:00:54 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssvikdokumenter]]></title>
  <guid>68038af8-c27c-4863-9da1-facf5ef4b8e3</guid>
  <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 07:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det siste uken har Riksarkivet mottatt en rekke forespørsler fra privatpersoner om tilgang til dokumenter relatert til landssvik, med flere saker enn vanlig under behandling. Interesse for historiske hendelser og rettsoppgjør ser ut til å være stigende.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Flere forespørsler om vigsels- og fødselsattester]]></title>
  <guid>f7141f79-5647-4011-a4e9-ef77849ca28d</guid>
  <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 07:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har den siste uken mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om vigsels- og fødselsattester. Behovet for personlige dokumenter ser ut til å være stabilt, og behandlingen av flere slike saker pågår fortsatt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker arkivsøk og digitalisering]]></title>
  <guid>c0813c47-d5a9-4cdc-9d9a-535582520325</guid>
  <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 07:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en økning i forespørsler fra offentlige etater om arkivsøk og digitalisering i både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo. Dette inkluderer kopibestillinger og interesse for historiske avtaler og dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask håndtering av skilsmissesak med kritisk hastegrad]]></title>
  <guid>a21f7889-6a62-41e3-a851-5108ab05aade</guid>
  <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 07:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En skilsmissesak i Oslo med kritisk hastegrad ble raskt behandlet og fullført på under tre dager. Dette viser at Statsarkivet i Oslo effektivt håndterer saker med høy prioritet når det er nødvendig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for militære rulleblad]]></title>
  <guid>76417fe4-7346-4763-a8ce-a9c752c18744</guid>
  <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 07:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om militære rulleblad fra privatpersoner, noe som kan indikere en økende interesse for personlig militærhistorie. Flere av disse sakene er allerede fullført, mens andre er under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskningshenvendelser om offentlige tilfluktsrom]]></title>
  <guid>23d91857-bef4-420b-9f2c-753ebe8322f5</guid>
  <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 07:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har sendt inn en forespørsel til Statsarkivet i Oslo om arkivsøk relatert til offentlige tilfluktsroms plantegninger i Oslo. Saken er ennå ikke fullført, men illustrerer den akademiske interessen for historiske infrastrukturer.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
