<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:50 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Høy prioritet for avskrift av eiendomssaker i Oslo]]></title>
  <guid>3c3bec37-ee47-4626-be8a-51ead93775e1</guid>
  <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Tre saker om avskrift av eiendom i Oslo med høy hastegrad er registrert den siste uken. Disse sakene er ikke fullført, men prioriteres for rask behandling for å imøtekomme behovene til profesjonelle aktører.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk dokument fra 1591 behandlet raskt]]></title>
  <guid>5a18e70d-8450-4f53-b306-8b54b12a804d</guid>
  <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om en historisk erklæring fra 1591 ble fullført på kort tid i Riksarkivet. Dette viser effektiv saksbehandling selv for komplekse historiske dokumenter, noe som er positivt for privatpersoner med interesse for historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Statsborgerskapssak ferdigbehandlet på én dag]]></title>
  <guid>831752e0-d612-4a12-b990-6961281bf88b</guid>
  <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En sak om statsborgerskap for en privatperson ble raskt ferdigbehandlet i Riksarkivet, på under ett døgn. Dette indikerer effektiv håndtering av statsborgerskapssaker, noe som er fordelaktig for brukerne.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Flere forespørsler om landssvik og historie fullført]]></title>
  <guid>0720ffa9-a4ee-4a1d-97c1-69587fe99c2e</guid>
  <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om landssviksaker og historiske hederstegn er fullført i Riksarkivet. Disse sakene viser at det er god fremdrift for forespørsler knyttet til både 1900-tallets og eldre historiske dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Krigsbarn og arkivsøk fortsatt under behandling]]></title>
  <guid>e5249a2e-9191-46c7-8767-6ca940b5514d</guid>
  <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler angående krigsbarn og en ulykke fra 1968 er fortsatt under behandling i Riksarkivet. Disse sakene har standard hastegrad og viser at arkivet jobber aktivt med å håndtere forespørsler om sensitive historiske temaer.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn og faglig studium fortsatt på vent]]></title>
  <guid>594d70b1-9b2c-47b7-b35d-e95e183757df</guid>
  <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om forskerinnsyn og faglige studier, inkludert et prosjekt om Kansler Helmut Kohl, er ennå ikke fullført. Dette understreker behovet for grundig behandling av komplekse forskningsrelaterte saker i arkivet.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
