<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Jul 2025 11:01:07 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvikarkiver]]></title>
  <guid>990a4cb4-b4d4-4563-8072-638c0f1271b4</guid>
  <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 11:01:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke henvendelser angående landssviksaker fra krigstiden. Flere privatpersoner søker nå informasjon om ulike individer født på slutten av 1800-tallet og tidlig 1900-tall. Henvendelsene har standard hastegrad og er foreløpig ikke besvart.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter digitaliserte energikilder]]></title>
  <guid>963e4574-0aa2-41ad-9885-ee944f92293d</guid>
  <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 11:01:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forsker- og studentmiljøer har vist interesse for digitaliserte kilder om norsk energipolitikk fra 1965 til 2005. Riksarkivet mottok nylig en forespørsel om kildeveiledning for dette materialet. Saken er under behandling med standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker dødsfallsinformasjon]]></title>
  <guid>294be719-f6e0-42b5-bba9-199fac8b62c2</guid>
  <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 11:01:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fått flere forespørsler fra offentlige etater om dødsfall og skifte. Blant sakene er dødsfall for Egil Reine fra Skedsmo og Finn Prebensen fra Oslo, som begge ble behandlet og fullført i løpet av kort tid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om historiske kart]]></title>
  <guid>61d394ec-82d8-4c20-9aaf-e9be18dbe7b8</guid>
  <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 11:01:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en lavhastegrad forespørsel fra en privatperson om tilgang til digitale kart fra 1766. Saken er et eksempel på økende interesse for historisk kartografi og digitalisering av slikt materiale.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter krigspensjon og militærrulleblad]]></title>
  <guid>10ee47ff-0c9b-42af-9b53-d12f8d8ff604</guid>
  <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 11:01:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt forespørsler om krigspensjon relatert til Olaf Hanø og militærrulleblad for Nils Stuksrud. Interesse for militærhistorie og krigspensjoner ser ut til å være økende blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske helseforsøk under lupen]]></title>
  <guid>8833371c-4cfd-444c-94d7-7a49f0e3129c</guid>
  <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 11:01:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har bedt om innsyn i arkiver relatert til meningokokkvaksineforsøket fra 1988 til 1991. Riksarkivet behandler saken med standard hastegrad, og den er en del av en større trend med økt interesse for medisinsk historie.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
