<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 14 May 2025 07:01:50 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssvikdokumenter]]></title>
  <guid>3cf43a3d-23dc-4e3d-84c6-83f22b31fbc2</guid>
  <pubDate>Wed, 14 May 2025 07:01:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en betydelig mengde forespørsler om tilgang til dokumenter relatert til landssvik. Mange av disse henvendelsene kommer fra privatpersoner som søker informasjon om familiemedlemmer fra krigstiden. Behandlingstiden varierer, men flere saker er allerede fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad øker]]></title>
  <guid>c7254f6f-29f6-4fc9-8fcd-ff3a6d8d5a9b</guid>
  <pubDate>Wed, 14 May 2025 07:01:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en økning i antall forespørsler om militære rulleblad ved Riksarkivet. Privatpersoner søker informasjon om både slektninger og egen militærhistorie. Behandlingstiden varierer, men flere forespørsler er under arbeid og noen har blitt avsluttet raskt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om dåpsattester ved Statsarkivet]]></title>
  <guid>13a76aa3-6a39-4186-830d-eaa23868b755</guid>
  <pubDate>Wed, 14 May 2025 07:01:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har nylig mottatt flere forespørsler om dåpsattester fra privatpersoner. Disse henvendelsene har standard hastegrad og saksbehandling pågår for flere av dem.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for krigsrelaterte saker]]></title>
  <guid>1db01d32-c7bc-41f0-a270-bc6294874e4d</guid>
  <pubDate>Wed, 14 May 2025 07:01:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere henvendelser som omhandler personers roller under krigen, inkludert forespørsler om krigsseilere og krigsbarn. Disse sakene har standard hastegrad, og noen av dem er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Statsborgerskapssaker med varierende hastegrad]]></title>
  <guid>e6618abb-da59-427c-9ec1-379b14154755</guid>
  <pubDate>Wed, 14 May 2025 07:01:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om statsborgerskap fortsetter å komme inn til Riksarkivet, med variasjon i hastegrad fra standard til haster. Flere saker har blitt fullført, mens noen fortsatt er under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for historiske slektsopplysninger]]></title>
  <guid>08bcaacc-d2eb-48ac-950a-a84d2cc37de8</guid>
  <pubDate>Wed, 14 May 2025 07:01:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en jevn strøm av forespørsler fra privatpersoner som søker slektshistoriske opplysninger fra Riksarkivet. Disse henvendelsene har ofte lav hastegrad, og mange av dem er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
