<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Apr 2025 11:00:57 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssvikarkiver]]></title>
  <guid>c2795e35-f0d9-4dc3-9078-76daa6184923</guid>
  <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 11:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om innsyn i landssvikarkiver den siste uken. Blant sakene er forespørsler knyttet til enkeltpersoner involvert i landssvik under andre verdenskrig. Dette markerer en økende interesse for historiske og juridiske spørsmål fra privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering av arkivsamlinger pågår]]></title>
  <guid>81fcadc1-72a6-4eaa-af6d-0fdc63959389</guid>
  <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 11:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet jobber med digitalisering av kart- og tegningssamlinger, som vil gjøre det enklere for offentlige etater å få tilgang til denne informasjonen. Dette er en del av et større initiativ for å forbedre brukervennligheten og tilgjengeligheten til arkivene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>a4e82956-1b2a-4f50-8c08-0fadbe2aa4a9</guid>
  <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 11:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har nylig henvendt seg til Riksarkivet for å få tilgang til militære rulleblad, noe som indikerer økt interesse for personlig og familiær militærhistorie. Behandlingen av slike forespørsler har hatt standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinteresse for offentlige tilfluktsrom]]></title>
  <guid>73bbe8b4-ac95-4943-9121-84aca7fceca0</guid>
  <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 11:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har bedt om innsyn i plantegninger for offentlige tilfluktsrom i Oslo. Dette er del av en bredere akademisk interesse for samfunnsplanlegging og beredskap. Saken er under behandling med standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestillinger behandles raskt]]></title>
  <guid>3b4bcc5f-3713-46ea-b84a-3b16e3e8ef68</guid>
  <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 11:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har effektivt behandlet flere kopibestillinger den siste uken, inkludert en hastevurdert bestilling av rundskriv fra Norges Bank fra 1943. Dette viser Riksarkivets kapasitet til å håndtere presserende forespørsler fra profesjonelle aktører.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske fotoforespørsler i fokus]]></title>
  <guid>a4fb1946-998a-43c8-aba9-e214d4cafbd3</guid>
  <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 11:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En profesjonell aktør har henvendt seg til Riksarkivet for tilgang til historiske fotografier relatert til en kjent norsk motstandsmann. Dette understreker den fortsatte interessen for visuelle historiske kilder. Saken er under behandling med standard hastegrad.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
