<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Mar 2025 08:00:50 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvikarkiver]]></title>
  <guid>f2d0e940-cd12-4cf9-847c-caeef6aef902</guid>
  <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 08:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler om innsyn i landssvikarkiver den siste uken. Forespørslene kommer fra både privatpersoner og forskere, med standard hastegrad. Flere saker er allerede ferdigbehandlet, noe som tyder på effektiv saksbehandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Militære rulleblad i fokus]]></title>
  <guid>6eeec3af-da02-4618-a746-0bde2314f7a2</guid>
  <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 08:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om innsyn i militære rulleblad. Etterspørselen stammer hovedsakelig fra privatpersoner, med varierende hastegrad. En sak ble ferdigstilt i løpet av samme dag, mens andre fortsatt er under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske eiendomsdata etterspurt]]></title>
  <guid>f08fae93-9427-4195-b9f6-165f6f1a041c</guid>
  <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 08:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo opplever stor etterspørsel etter eiendomsdata. Det er innsendt flere forespørsler med høy hastesgrad, spesielt for eiendommer i Sarpsborg. Behovet for avskrifter av gamle eiendomsdokumenter ser ut til å være stigende.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Søker veiledning om historiske drap]]></title>
  <guid>676f2340-1bb0-40e5-bd7f-e1b4cc0b1ff7</guid>
  <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 08:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har henvendt seg til Riksarkivet for kildeveiledning på en sak om drap og straff fra 1798. Med standard hastegrad, venter innsenderen fortsatt på fullføring. Sakens historiske aspekt vekker interesse for 1700-tallets rettspraksis.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt forespørsel om slektsforskning]]></title>
  <guid>88e86ac8-d30e-4346-8c9d-41f9ea38dc70</guid>
  <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 08:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo og Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om slektsforskning. Forespørslene har lav hastegrad og gjelder både norske og internasjonale slektslinjer fra forskjellige historiske perioder. Dette viser en vedvarende interesse for slektshistorie.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
