<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Nov 2025 12:00:21 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av eiendomssaker]]></title>
  <guid>7cc14599-56f4-4955-9875-87a470107ac0</guid>
  <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 12:00:21 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har raskt ferdigbehandlet eiendomssaker denne uken. En sak om eiendom i Bergen ble fullført på under to dager, mens en eiendomssak i Oslo ble fullført på litt over to dager. Dette viser effektivitet i håndteringen av eiendomshenvendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy interesse for landssvikarkiver]]></title>
  <guid>604ac806-8cf2-4938-9a3b-2b927033bffc</guid>
  <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 12:00:21 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært flere forespørsler om landssvikarkiver den siste uken. Flere saker har blitt behandlet raskt i Riksarkivet, noe som indikerer en stor interesse for historisk forskning og oppklaring av personlige historier fra krigsårene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om slekt og arv dominerer]]></title>
  <guid>7808558e-714e-46b6-b61d-3e218cbf978c</guid>
  <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 12:00:21 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Saksbehandlingen i Oslo har mottatt flere forespørsler om slekt og arv. Forespørsler om dødsfall og skifte er spesielt fremtredende, med flere saker som venter på fullføring, noe som reflekterer en vedvarende interesse for slektshistorikk.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskningsprosjektet POLITEX pågår]]></title>
  <guid>7f6d5dd0-524c-4095-9ff9-458a454299d3</guid>
  <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 12:00:21 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskerinnsyn relatert til prosjektet POLITEX fortsetter å være en prioritet i Riksarkivet. Flere oppfølgingshenvendelser har blitt registrert, noe som viser at prosjektet er i en aktiv fase med pågående datainnsamling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk i historiske dokumenter]]></title>
  <guid>23d9896f-2583-4395-9e52-b48eb79ff3c6</guid>
  <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 12:00:21 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har bedt om innsyn i middelalderbrev fra 1400-tallet. Dette viser en økende interesse for å utforske historiske dokumenter, noe som gir innsikt i fortidens samfunnsstrukturer og hendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Eksamenstemaer krever arkivtilgang]]></title>
  <guid>a9523771-a7f8-4ae8-9881-4ac488adaba0</guid>
  <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 12:00:21 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om tillatelse til bruk av bilder fra Kjesäterkatroteket til en eksamensoppgave har blitt registrert i Riksarkivet. Dette illustrerer hvordan arkivmateriale brukes i utdanningssammenheng for å støtte akademiske arbeid og forskning.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
