<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Jul 2025 11:00:28 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssvik-saker]]></title>
  <guid>bb709529-7fe2-435f-9495-0d73c1ea453f</guid>
  <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 11:00:28 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssvik-saker de siste dagene, inkludert henvendelser om personer født mellom 1876 og 1922. Dette viser en vedvarende interesse for historiske hendelser og rettsoppgjør fra etterkrigstiden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinteresse for historiske arkiver]]></title>
  <guid>01001818-6a42-4860-a020-cb8674274caf</guid>
  <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 11:00:28 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har i løpet av uken mottatt flere forespørsler fra forskere og studenter, blant annet om Universitetsrådet og Høgskolerådet, samt om historiske kilder som brev fra senmiddelalderen. Dette understreker arkivets viktige rolle i akademisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter fødsels- og dåpsattester]]></title>
  <guid>fbf016a0-1dae-4fab-b8d6-3d6edaeb1933</guid>
  <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 11:00:28 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om fødsels- og dåpsattester for personer født mellom 1934 og 1962. Flere av disse sakene er fortsatt under behandling, noe som antyder en økt interesse for personlig dokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask levering av regjeringsnotat]]></title>
  <guid>b6fc633b-f25a-4bc2-9941-f3db56c11dde</guid>
  <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 11:00:28 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om et regjeringsnotat fra 1980 ble raskt behandlet og fullført av Riksarkivet innen en dag. Dette viser en effektiv håndtering av standard forespørsler og tilgjengeligheten til viktige historiske dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behov for opplysninger om militærtjeneste]]></title>
  <guid>e7a96bc2-b948-44c8-96fd-e902a8e8e5f3</guid>
  <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 11:00:28 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har henvendt seg til Riksarkivet med forespørsler om militære rulleblad. Dette er en indikasjon på en vedvarende interesse for opplysninger om militærtjeneste, både for personlig bruk og historisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høringssvar til Justisdepartementet tilgjengelig]]></title>
  <guid>3d5dc0d1-774b-44b5-b57c-774ef92295a1</guid>
  <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 11:00:28 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har fått tilgang til et høringssvar på NOU fra 1995 i Riksarkivet. Saken ble fullført i løpet av to dager, noe som illustrerer arkivets effektivitet i å levere viktige dokumenter til offentlige etater.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
