<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Case Handling Summaries</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description><![CDATA[ AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling ]]></description>

    <!-- Required metadata -->
    <lastBuildDate>Mon, 17 Feb 2025 20:24:36 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- RSS Item -->
    <item>
      <title><![CDATA[Siste oppdatering]]></title>
      <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
      <guid isPermaLink="true">https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 20:24:36 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[
        **Oppdatering fra Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo: Siste Nytt om Saksbehandling**

**Oslo/Statsarkivet**, 2023 - Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo har håndtert et bredt spekter av forespørsler den siste uken, med et særlig fokus på landssviksaker og slektsforskning.

Flere saker om landssvik fra andre verdenskrig er fortsatt under behandling, inkludert forespørsler knyttet til Hans Yngvar Vigerust, Fritz Julius Gustav Matz og flere andre. Disse sakene viser en økende interesse for Norges historie under og etter krigen.

Slektforskning er også et populært tema, med flere nye saker åpnet for å utforske familiehistorikk, inkludert fødsel- og dåpsopplysninger fra forskjellige deler av Norge.

Enkelte saker har blitt fullført, som sivilsaken til Bente Olavsrud i Oslo, og forskerinnrettede saker som historien om ordførere i Andenes under krigen.

Statsarkivet i Oslo har også vært aktivt med saker som omhandler skattelister og eiendomsdokumenter, som for eksempel tegninger av Røyken kirke fra før 1822.

Samlet viser aktiviteten fra de siste ukene en fortsatt sterk interesse for både historisk og personrettet forskning, og både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo fortsetter å være en viktig ressurs for de som søker innsikt i fortiden.
      ]]></description>
    </item>

  </channel>
</rss>
