<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 30 May 2025 07:01:40 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Landssviksaker dominerer saksbehandlingen]]></title>
  <guid>bded8907-8bbc-40fa-a2bb-3249289cdd69</guid>
  <pubDate>Fri, 30 May 2025 07:01:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok en rekke forespørsler om landssviksaker den siste uken. Mange av disse er innsendt av privatpersoner og omfatter saker fra både første og andre verdenskrig. Saksbehandlingen pågår fortsatt for de fleste sakene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter historiske dokumenter øker]]></title>
  <guid>48c1ec53-52d4-4d0e-81bb-ecf2b641bcf4</guid>
  <pubDate>Fri, 30 May 2025 07:01:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en betydelig etterspørsel etter historiske dokumenter, inkludert forespørsler om militære rulleblad og kirkebøker. Disse sakene kommer fra både privatpersoner og profesjonelle aktører, og spenner over en rekke historiske perioder.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Hasteforespørsler fullført raskt]]></title>
  <guid>c778a290-4918-42c2-9d60-9f53ef8e3144</guid>
  <pubDate>Fri, 30 May 2025 07:01:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere hasteforespørsler, som dåps- og fødselsattester, ble fullført i løpet av få dager. Dette viser effektiviteten i arkivets håndtering av saker med høy prioritet, noe som er spesielt viktig for privatpersoner i akutte situasjoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Profesjonelle aktører søker rettferdsvederlag]]></title>
  <guid>ce5e1cc4-1f2c-4157-9299-09c188122c23</guid>
  <pubDate>Fri, 30 May 2025 07:01:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok nylig forespørsler fra profesjonelle aktører som søker rettferdsvederlag. Disse sakene har standard hastegrad og er under behandling. Dette markerer en økning i henvendelser fra denne brukergruppen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presseforespørsel om spionsak]]></title>
  <guid>4bbd06d8-666f-4fdc-8336-593a3669931f</guid>
  <pubDate>Fri, 30 May 2025 07:01:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet håndterer en pressehenvendelse som gjelder en spionsak omtalt i Bildebladet NÅ fra 1965. Med hastestatus viser dette hvordan arkivet spiller en viktig rolle i å levere dokumentasjon til mediebransjen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater i fokus]]></title>
  <guid>3a0f8f4b-97cb-49b8-a9c0-3ab5e8b11ae2</guid>
  <pubDate>Fri, 30 May 2025 07:01:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler fra offentlige etater, inkludert arkivsøk relatert til eiendom og dødsfall. Disse sakene har variert i hastegrad, og noen er allerede fullført, viser arkivets effektive håndtering av offentlige anliggender.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
