<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Mar 2025 08:00:54 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssvikarkiver]]></title>
  <guid>4347ac1d-3a15-4940-ab54-37467dfaee97</guid>
  <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 08:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om innsyn i landssviksaker fra 2. verdenskrig. Saker om ulike individer fra perioden behandles fortløpende, med varierende behandlingstid. Dette viser en vedvarende interesse for historisk dokumentasjon fra krigstiden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om eiendomsdokumenter i Oslo]]></title>
  <guid>9866b42b-5a5e-4adc-a4ee-1f910ad6c892</guid>
  <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 08:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt henvendelser fra profesjonelle aktører angående eiendomsdokumenter i Oslo. Spesifikke gnr/bnr blir undersøkt for formål som skifteoppgjør og eiendomshistorikk. Dette er en del av en bredere trend med økt forespørsel om eiendomsdata.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskningsprosjekter skaper trafikk i arkivene]]></title>
  <guid>a8b10e3d-e631-463e-ab39-aa53eb62f55a</guid>
  <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 08:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere og studenter søker innsyn i arkivene for diverse prosjekter, inkludert temaer som skeivhet til sjøs og norsk motortorpedobåtoperasjoner under krigen. Dette understreker arkivenes rolle som viktige ressurssentre for akademisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner søker fødsels- og vigselsattester]]></title>
  <guid>fda618b0-06aa-4522-a4dc-a4ae0183b4a5</guid>
  <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 08:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottar økt antall forespørsler om fødsels- og vigselsattester fra privatpersoner. Dokumentene brukes ofte til slektsforskning eller offisielle formål. Behandlingstiden varierer, men de fleste forespørsler har standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater ber om kart og historiske dokumenter]]></title>
  <guid>f8a5119f-7046-4e5e-943d-5612f3cc2738</guid>
  <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 08:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har forespurt kopier av historiske kart og dokumenter til bruk i formidling og forskning. Kart over Oslo fra 1769 er blant de etterspurte materialene. Slike henvendelser viser etatens behov for nøyaktig historisk data i sitt arbeid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Stor pågang av skifte- og dødsfallssaker]]></title>
  <guid>0e4d2c0c-9afb-45ce-a207-b3c846568b64</guid>
  <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 08:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo håndterer flere forespørsler om skifte- og dødsfallssaker. Profesjonelle aktører, inkludert advokater og slektsforskere, viser interesse for å få tilgang til nødvendig informasjon for formelle prosesser. Dette er en viktig del av arkivets samfunnsfunksjon.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
