<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Jul 2025 07:00:42 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssvikarkiv]]></title>
  <guid>c2af1595-040f-4cfc-aa8b-136143957200</guid>
  <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:00:42 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en betydelig økning i forespørsler om landssvikarkiv i Riksarkivet den siste uken. Flere privatpersoner har søkt tilgang til arkiver knyttet til personer født mellom 1885 og 1925. Henvendelsene har en standard hastegrad, og mange av sakene er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for fartstid under krigen]]></title>
  <guid>3723a636-964f-4ea0-85ca-c018c6af6468</guid>
  <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:00:42 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om fartstid under krigen, spesielt fra privatpersoner. Forespørslene gjelder personer født tidlig på 1900-tallet, med lav hastegrad. Ingen av sakene er fullført, og det arbeides med å finne relevant dokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter dødsfall- og skiftedokumenter]]></title>
  <guid>fd526431-a531-496e-87ea-5cf55115c756</guid>
  <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:00:42 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fått flere forespørsler fra både privatpersoner og profesjonelle aktører om dokumenter relatert til dødsfall og skifte. Sakene dekker dødsår fra 1947 til 2024, og de fleste har en standard hastegrad. Behandlingen pågår fortsatt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk om tyske soldater i Kristiansand]]></title>
  <guid>b04c7505-71d6-4eaf-8bc9-7f8f416a51e1</guid>
  <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:00:42 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok en forespørsel fra en privatperson om arkivsøk knyttet til tyske soldater stasjonert i Kristiansand under andre verdenskrig. Med lav hastegrad er saken ennå ikke fullført, men etterspørselen viser fortsatt interesse for krigshistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for historiske dokumenter om norsk energipolitikk]]></title>
  <guid>b961b834-c8b2-4945-8e2a-4734d55288a4</guid>
  <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:00:42 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har bedt om kildeveiledning for å få tilgang til digitaliserte kilder om norsk energipolitikk fra 1965 til 2005. Saken er ikke fullført, men understreker fortsatt akademisk interesse for moderne norsk historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende etterspørsel etter vigselsattester]]></title>
  <guid>dc837f1c-c07b-4ee3-b460-84523323751e</guid>
  <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:00:42 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om vigselsattester fra privatpersoner. Forespørslene gjelder attester fra 1960 til 1992 og behandles med standard hastegrad. Interessen for slike dokumenter viser viktigheten av å bevare familiehistorie.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
