<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Sep 2025 11:00:51 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>4ad3e50e-8fcd-405f-a105-ae229d9e58a9</guid>
  <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:00:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om landssviksaker den siste uken. Dette inkluderer saker som involverer enkeltpersoner født tidlig på 1900-tallet. Behandlingen av disse sakene pågår, og det viser en vedvarende interesse for krigshistorie blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk om Partnair-ulykken fra 1989]]></title>
  <guid>63d62bf2-6921-4143-883b-ba125ef3d57d</guid>
  <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:00:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En ny forespørsel om arkivsøk vedrørende Partnair-ulykken i 1989 har blitt mottatt av Riksarkivet. Saken er nylig opprettet og er fortsatt under behandling. Interesse for historiske flyulykker ser ut til å være en tilbakevendende forespørsel.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Farskapssak i Oslo under behandling]]></title>
  <guid>c0e88546-d16e-40d2-9798-856c1dea4621</guid>
  <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:00:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om en farskapssak fra 1928 har blitt registrert hos Statsarkivet i Oslo. Saken har lav hastighet og er fortsatt ubehandlet. Slike forespørsler kan ofte knyttes til slektsforskning og personhistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Omvisning for offentlig etat planlegges]]></title>
  <guid>c83aabd1-34e3-40a8-995d-da64ec2461d9</guid>
  <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:00:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet forbereder en omvisning for en offentlig etat med fokus på dokumentforvaltning innen barn og familie. Denne forespørselen, som ble opprettet nylig, er fortsatt under behandling. Slike omvisninger kan styrke samarbeidet mellom arkivverket og offentlige etater.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kort behandlingstid for eiendomssak i Asker]]></title>
  <guid>8bfb6979-ecf2-4243-a16e-b5e21201a1d4</guid>
  <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:00:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En eiendomssak i Asker med standard hastegrad ble raskt behandlet av Statsarkivet i Oslo, med fullføring dagen etter opprettelsen. Dette viser effektiv saksbehandlingstid for eiendomssaker hos arkivet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlig etat søker telegram fra 1905]]></title>
  <guid>87354de6-62e3-4055-a0aa-23a757c836fd</guid>
  <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 11:00:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en henvendelse fra en offentlig etat som søker informasjon om et telegram fra Japan til Norge, datert november 1905. Saken har kort hastegrad og er fortsatt ubehandlet. Dette kan være av interesse for historisk forskning eller diplomatiske studier.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
