<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Aug 2025 11:01:11 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering for Energidepartementet fullført]]></title>
  <guid>15be09b3-5170-4363-a6ce-cdfaf8b9248d</guid>
  <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 11:01:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har raskt avsluttet digitaliseringsprosjektet for OED II 1997-2023 etter en hasteforespørsel fra en offentlig etat. Prosjektet ble opprettet 7. august og fullført allerede 8. august. Dette understreker Riksarkivets evne til å håndtere tidssensitive oppgaver effektivt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssvikdokumenter]]></title>
  <guid>5f0dd56b-57dd-4022-9ed5-b300a6ec39ab</guid>
  <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 11:01:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet opplever en økende interesse fra privatpersoner for landssvikdokumenter. Flere saker omhandler forespørsler om tilgang til slike dokumenter, med opprettelsesdatoer spredt over hele den siste uken. Dette kan tyde på en økende interesse for historisk forskning og oppgjørstidens dokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Mange uavsluttede saker i Riksarkivet]]></title>
  <guid>079edfc5-5286-4ada-992e-c6a73ca44249</guid>
  <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 11:01:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En betydelig andel av sakene i Riksarkivet, som inkluderer forespørsler om militære rulleblad og landssvik, er fortsatt uavsluttet. Dette kan tyde på en høy arbeidsbelastning eller økt kompleksitet i forespørslene som mottas.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fullført sak om vigselsattest i rekordtid]]></title>
  <guid>f23f0e04-5c0f-40a1-bcec-c658845ea4c8</guid>
  <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 11:01:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har raskt behandlet en forespørsel om en vigselsattest fra 1972, med opprettelse og fullføring på samme dag, 7. august. Dette viser en effektiv håndtering av private forespørsler, selv med standard hastesgrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater etterspør historiske arkivsøk]]></title>
  <guid>10984c22-7f5b-4685-9f83-b817edc17094</guid>
  <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 11:01:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar forespørsler fra offentlige etater om arkivsøk relatert til diplomatiske relasjoner og ammunisjonsdumping. Disse forespørslene, som fortsatt er uavsluttet, indikerer et pågående behov for historisk dokumentasjon i offentlig forvaltning.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
