<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Apr 2025 11:04:59 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Høyt antall landssviksaker behandlet]]></title>
  <guid>9c7c289e-60a2-48b7-90f7-63cc638366ac</guid>
  <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 11:04:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har den siste uken behandlet en rekke forespørsler om landssviksaker fra privatpersoner. Flere av sakene ble fullført innen kort tid, noe som viser effektivitet i håndteringen. Denne trenden kan tyde på økt interesse for historiske rettssaker relatert til landssvik.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerforespørsler om militærhistorie]]></title>
  <guid>6dfcd54e-6ae8-489f-9df4-ed6f71d3af3d</guid>
  <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 11:04:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar stadig flere forespørsler fra forskere og studenter om historiske militærdokumenter, inkludert forespørsler om flyfoto fra Forsvarets historiske arkiv og Norges deltakelse i FN-operasjoner. Dette indikerer en økende akademisk interesse for militærhistorie og forsvarsstudier.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>5749a60e-3522-4cf4-b9bf-787b5839f048</guid>
  <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 11:04:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner fortsetter å sende inn forespørsler om militære rulleblad til Riksarkivet. Mange slike saker er ennå ikke fullført. Dette kan reflektere en større interesse for slektsforskning eller personlig historikk knyttet til militærtjeneste.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forsinket behandling av arkivsøk]]></title>
  <guid>71e419fe-af30-4e48-93b2-7df2673223ab</guid>
  <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 11:04:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere arkivsøk, inkludert forespørsler om dokumenter fra Rikshospitalet og offentlige tilfluktsrom, er fortsatt under behandling ved Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo. Dette kan skyldes økt kompleksitet i sakene eller behov for ytterligere ressurser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kjappe respons på forespørsler om dødsfall og skifte]]></title>
  <guid>6d465b08-74e6-467b-a3c7-253df434f712</guid>
  <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 11:04:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har raskt behandlet forespørsler om dødsfall og skifte, inkludert saker om arv og skifte. Dette viser effektiv saksbehandling og prioritering av saker med kortere hastegrad, til glede for privatpersoner som trenger rask tilgang til slike opplysninger.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk interesse for adopsjon og språkkrav]]></title>
  <guid>2e44daab-b129-451b-8912-46bd6413b35f</guid>
  <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 11:04:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt forespørsler om tillatelser til norske adopsjonsorganisasjoner og innsikt i språkkrav i lærerutdanning. Disse forespørslene fra privatpersoner og offentlige etater viser en bred interesse for å forstå historiske politikker og deres innvirkning på dagens samfunn.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
