<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Apr 2025 07:01:49 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i henvendelser om landssvik]]></title>
  <guid>3040efb2-fc28-465b-aa51-e2896d6ee9f3</guid>
  <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 07:01:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en betydelig mengde henvendelser relatert til landssviksaker den siste uken. Hele 14 saker er registrert, og flere av dem er fortsatt under behandling. Dette indikerer en økende interesse blant privatpersoner for å undersøke historiske forhold knyttet til landssvik.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>78973bd0-a4d5-4855-b42d-9c99b5013e13</guid>
  <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 07:01:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært flere forespørsler om innsyn i militære rulleblad i løpet av uken, hvorav flere fortsatt ikke er fullført. Privatpersoner søker informasjon om militær tjenestehistorie, noe som tyder på en vedvarende interesse for militærhistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Diverse forespørsler om fartøy]]></title>
  <guid>c6b23fea-6f0a-4a2a-9956-4c345845040b</guid>
  <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 07:01:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørslene om fartøy har økt, med flere henvendelser om loggbøker, skipstegninger og mønstringslister. Dette inkluderer både historiske og nyere skip, med et spesielt fokus på dokumentasjon fra tidlig 1900-tall.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for slektshistorie]]></title>
  <guid>86a68d29-e557-4927-810d-0fcc669557e1</guid>
  <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 07:01:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om slektsforskning den siste uken. Henvendelsene omfatter både krigsfanger og slektninger fra Norge, noe som reflekterer en økende interesse for personlig historie og slektsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om statsborgerskap]]></title>
  <guid>e3aa6138-d9fa-4404-bbec-13e2aa582478</guid>
  <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 07:01:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært økt aktivitet rundt forespørsler om statsborgerskap, med flere pågående saker i Riksarkivet. Forespørslene kommer hovedsakelig fra privatpersoner som søker bekreftelser på statsborgerskap for slektninger.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk på Forsvarets barnehage]]></title>
  <guid>a28f4b56-8142-4f42-b895-aae2dc717536</guid>
  <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 07:01:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om arkivsøk knyttet til Forsvarets barnehage har kommet inn. Dette er en av flere forespørsler om spesifikke institusjoner, som viser interesse for historisk dokumentasjon innen utdannings- og forsvarssektoren.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
