<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Jul 2025 07:00:30 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssvikdokumenter]]></title>
  <guid>f5c79ba2-ffff-4a66-9551-e6ad7eee883e</guid>
  <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 07:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Disse henvendelsene kommer fra privatpersoner og har standard hastegrad. Ingen av forespørslene er fullført ennå, noe som kan indikere en økende interesse for historisk forskning på dette feltet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter fødsels- og dåpsattester]]></title>
  <guid>88ff03e8-cbdd-4973-894b-3a3d0ef448e9</guid>
  <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 07:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere henvendelser fra privatpersoner angående fødsels- og dåpsattester. Flere av disse sakene er ennå ikke fullført, men interesse for slike dokumenter er merkbar, noe som kan tyde på et behov for dokumentasjon i forbindelse med slektsforskning eller personlig arkivering.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om regjeringsdokumenter fra 1980]]></title>
  <guid>d54e6d69-31ec-4956-a87d-89dac1aed8f1</guid>
  <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 07:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om innsyn i et regjeringsnotat fra 1980 har blitt mottatt av Riksarkivet. Dette dokumentet etterspørres av en privatperson og har standard hastegrad. Saken er foreløpig ikke fullført, men markerer en interesse for nyere historiske regjeringsdokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske arkivsøk dominerer]]></title>
  <guid>a6684a31-2625-4f7c-9778-e97ebd1600cd</guid>
  <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 07:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet sett en rekke forespørsler om historiske arkivsøk. Etterspørselen strekker seg fra senmiddelalderbrev til kirkelige dokumenter fra 1349. Forespørslene kommer fra forskere og privatpersoner, noe som viser en bred interesse for historiske emner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk på institusjonsopphold]]></title>
  <guid>6476c7c8-f36c-4c1f-b589-5072b96fdc44</guid>
  <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 07:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottok en forespørsel om dokumentasjon knyttet til et opphold på Foldin verneskole i 1955-1956. Saken er fremdeles under behandling, men indikerer en økende interesse for historisk informasjon om institusjonsopphold og relaterte forhold.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
