<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 12 May 2025 07:01:00 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Stor interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>c9ff11c7-c55e-4d56-84be-49e173e7e39a</guid>
  <pubDate>Mon, 12 May 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke henvendelser fra privatpersoner om landssviksaker, med flere forespørsler opprettet den siste uken. Dette viser en vedvarende interesse for dette historiske emnet. Alle sakene har standard hastegrad og er ennå ikke fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>424989dc-68f4-4c7e-b763-02f9f2b07377</guid>
  <pubDate>Mon, 12 May 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en økende interesse fra privatpersoner for innsyn i militære rulleblad. Flere saker er nylig opprettet, men ingen er fullført. Dette kan indikere et behov for raskere saksbehandling for å imøtekomme etterspørselen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk dominerer henvendelser fra offentlige etater]]></title>
  <guid>30fe50ea-05c4-4ef8-9229-5ea383e1c7a4</guid>
  <pubDate>Mon, 12 May 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt flere forespørsler om arkivsøk til både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo. Saker som import av snøscooter og bygningslovsvedtekter er blant de etterspurte. Behovet for historisk dokumentasjon i offentlig sektor er tydelig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Krigsbarnsaker fortsatt aktuelle]]></title>
  <guid>0700191c-39a4-47e7-a874-076162245809</guid>
  <pubDate>Mon, 12 May 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har sendt forespørsler om opplysninger knyttet til krigsbarn. Dette viser at temaet fortsatt vekker interesse og behov for historisk innsikt i personlige historier, selv flere tiår etter krigens slutt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av hastesaker]]></title>
  <guid>44cd18ac-8b66-4ef0-b753-230539b9046a</guid>
  <pubDate>Mon, 12 May 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Blant innkomne saker er det flere med høy hastegrad, inkludert forespørsler om statsborgerskap og forskerinnsyn. Disse sakene har blitt prioritert og behandlet raskt, noe som understreker arkivenes evne til å håndtere presserende henvendelser effektivt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Omfattende interesse for historiske dokumenter]]></title>
  <guid>1ee257b0-632c-43e5-aafb-1d749b140c0a</guid>
  <pubDate>Mon, 12 May 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Saker om kopi av middelalderdiplomer og kildeveiledninger for historiske begivenheter viser at interessen for historiske dokumenter og forskning er stor. Dette gir Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo en viktig rolle i å støtte historisk forskning og utdanning.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
