<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Aug 2025 11:00:54 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for militære rulleblad]]></title>
  <guid>75864f82-1ea5-4cf5-84fa-13545ed1c7e9</guid>
  <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 11:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt flere forespørsler om militære rulleblad fra privatpersoner. Forespørslene gjelder personer født mellom 1910 og 1974. Dette kan tyde på økende interesse for militærhistorie blant slektsforskere og andre interesserte.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Mange uavklarte eiendomssaker i Oslo]]></title>
  <guid>6f92a709-a314-4dbd-a922-b012b9d6ed8f</guid>
  <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 11:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere eiendomssaker den siste uken, men de fleste er ennå ikke ferdigbehandlet. Forespørslene gjelder blant annet eiendommer i Hammerfest, Oslo og Akershus. Privatpersoner dominerer brukergruppene, og sakene har standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinteresse for historiske arkiver]]></title>
  <guid>e23e9e91-f00a-4e42-943e-a552f5e6f2d6</guid>
  <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 11:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet opplever økt interesse fra forskere og studenter som søker innsyn i historiske arkiver. Forespørslene dekker alt fra jordmorutdanning på 1910-tallet til tyske krigsforbrytelser under andre verdenskrig. Dette viser betydningen av arkivene for akademisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Avsluttede landssvik-saker]]></title>
  <guid>413ccc1e-6681-4e79-b4e4-520462ff544e</guid>
  <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 11:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere landssvik-saker har blitt ferdigbehandlet den siste uken i Riksarkivet. Sakene omfatter personer født mellom 1872 og 1925, og viser fortsatt interesse for denne delen av Norges historie. Privatpersoner utgjør den primære brukergruppen for disse forespørslene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter dåpsattester i Oslo]]></title>
  <guid>772c8acc-392c-4539-bbda-2e2d41c045d9</guid>
  <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 11:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om dåpsattester fra privatpersoner. Forespørslene inkluderer personer født på 1970- og 1980-tallet. Dette kan tyde på økt interesse for dokumentasjon av slektshistorie og personlig identitet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlig etat søker historisk dokumentasjon]]></title>
  <guid>d5dc402f-fc1c-43f8-80e8-3f9546489d85</guid>
  <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 11:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt forespørsler fra offentlige etater som Justisdepartementet og andre, som søker dokumentasjon i historiske saker. Dette inkluderer blant annet statlige forbud mot tamreindrift og diplomatkonferanser. Sakene har standard hastegrad og venter på avslutning.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
