<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 13 May 2025 07:01:42 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssviksaker]]></title>
  <guid>15936d28-489a-4793-b0a4-1b6c6fc78d00</guid>
  <pubDate>Tue, 13 May 2025 07:01:42 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en betydelig mengde landssviksaker den siste uken. Flere privatpersoner har søkt innsyn i dokumenter relatert til landssvik under og etter andre verdenskrig. Behandlingen av disse sakene pågår, og det viser en økt interesse for historisk forskningsarbeid blant publikum.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om krigsbarn]]></title>
  <guid>c6d245cc-010d-4a78-a2ef-db51d4683939</guid>
  <pubDate>Tue, 13 May 2025 07:01:42 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har registrert flere forespørsler fra privatpersoner angående krigsbarn født under eller like etter andre verdenskrig. Disse sakene understreker behovet for informasjon om familierelasjoner og opphav i en periode preget av krig og usikkerhet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fullførte saker om militært rulleblad]]></title>
  <guid>72644e41-3014-46f2-9271-57051e0b5ec7</guid>
  <pubDate>Tue, 13 May 2025 07:01:42 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forespørsler om militært rulleblad har blitt fullført i løpet av uken. Privatpersoner har fått innsyn i dokumenter som beskriver militærtjeneste og helseopplysninger, noe som tyder på en vedvarende interesse for personlig militærhistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om flyktninger til Sverige]]></title>
  <guid>4424e8dc-e85b-4854-a70f-a7ea328c8287</guid>
  <pubDate>Tue, 13 May 2025 07:01:42 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er flere henvendelser relatert til flyktninger som rømte til Sverige under andre verdenskrig. Kjesäterkartoteket er av særlig interesse, og forespørslene kommer primært fra privatpersoner som søker informasjon om slektninger.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for tildeling av krigsmedaljer]]></title>
  <guid>2ad490a2-91aa-4301-8ff9-a4356df834be</guid>
  <pubDate>Tue, 13 May 2025 07:01:42 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt forespørsler om tildeling av Krigskorset fra 1947. Privatpersoner ønsker opplysninger om anerkjennelser gitt til familiemedlemmer for deres innsats under krigen, noe som reflekterer en økt interesse for æresbevisninger fra denne perioden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter vigselsattester]]></title>
  <guid>1958e072-43c8-43a8-a6f6-2b2f33fa9367</guid>
  <pubDate>Tue, 13 May 2025 07:01:42 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om vigselsattester fra privatpersoner. Dette tyder på en økende interesse for å dokumentere og forstå familiebegivenheter i historisk kontekst, spesielt i forbindelse med slektsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ukjent tittel]]></title>
  <guid>b521887f-657a-4fc5-a95e-e6f190b12327</guid>
  <pubDate>Tue, 13 May 2025 07:01:42 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Ukjent nyhet]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
