<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Jul 2025 07:00:37 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Høy interesse for landssvik-saker]]></title>
  <guid>db38fb10-0acd-4342-b5b3-3517e377fea4</guid>
  <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 07:00:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt en rekke forespørsler om landssvik-saker fra privatpersoner. Dette inkluderer navn som Dagny Johansen, Julius Cæsar Hartmann og flere andre. Alle forespørslene har standard hastegrad og er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter historiske skattelister]]></title>
  <guid>2a07b638-9955-4eec-acd2-e4bc0ce5d153</guid>
  <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 07:00:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fått inn flere forespørsler om innsyn i historiske skattelister. En person søker informasjon om skattelister for Tor Wilhelm Poulsen i perioden 1980-1985, mens en annen etterspør skattelister for Jens Richard Lie fra 1988-1992.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for kildeveiledning]]></title>
  <guid>05636b7d-6e0a-48e0-b4a7-179a83b1b727</guid>
  <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 07:00:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet opplever økt etterspørsel etter kildeveiledning. Forespørsler inkluderer digitaliserte kilder om norsk energipolitikk og arkivmateriale relatert til Johan Jørgen Holst. Disse forespørslene kommer fra forskere og andre profesjonelle aktører.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Flere forespørsler om dødsfall og skifte]]></title>
  <guid>9b30b19d-f256-4021-9593-66473264f822</guid>
  <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 07:00:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Oslo Statsarkiv har behandlet flere saker relatert til dødsfall og skifte den siste uken. Dette inkluderer henvendelser fra offentlige etater om Finn Prebensen og Egil Reine, samt en privat forespørsel om Fritz Roald Geiner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker arkivmateriale]]></title>
  <guid>2aeb6a73-76ce-4a1d-b463-993127366cdd</guid>
  <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 07:00:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra offentlige etater. Blant forespørslene er fastsettelse av barnebidrag i utlandet fra 1993 og reguleringsplankart. Behandling av disse forespørslene pågår fortsatt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske og slektsrelaterte forespørsler]]></title>
  <guid>a08ddada-033f-49d6-8cf2-0198c1b686c4</guid>
  <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 07:00:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er mange forespørsler knyttet til historiske og slektsrelaterte emner. Blant annet ønsker privatpersoner innsyn i slektsopplysninger om Oswin Pessner, samt informasjon om militært rulleblad for Nils Stuksrud. Disse forespørslene har varierende hastegrad.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
