<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Feb 2025 20:45:02 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- RSS Item -->
    <item>
      <title><![CDATA[Saksoppdatering: **RSS-feed: Oppdateringer fra Riksarkivet og Stats...]]></title>
      <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
      <guid>55ef73f1-9786-4e35-9665-2ddabebf9b64</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 20:45:02 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[**RSS-feed: Oppdateringer fra Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo**

**Oslo, 18. februar 2025** – Den siste uken har vært travel for både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo med flere nye forespørsler og avsluttede saker. Her er en rask gjennomgang av noen av de mest interessante sakene:

1. **Landssvik under lupen**: Flere etterforskninger om landssvik fra andre verdenskrig fortsetter å vekke interesse, med nye saker som omhandler individer født tidlig på 1900-tallet. Disse sakene er fortsatt under behandling og viser en bred offentlig interesse for Norges krigshistorie.

2. **Slektshistoriske forespørsler**: Slektsforskere har vært aktive med flere forespørsler om fødsels- og dåpsattester fra midten av 1900-tallet, spesielt fra områder rundt Oslo og Halden. Disse søknadene er populære for de som ønsker å kartlegge familiehistorien sin.

3. **Fokus på historisk forskning**: Det er en økende trend i forespørsler om forskerinnsyn, spesielt knyttet til temaer som norske kvinner i internasjonale militære operasjoner og behandlingen av tyskerjenter etter krigen. Disse sakene understreker et fortsatt engasjement i å utforske og forstå mindre belyste aspekter av norsk historie.

4. **Juridiske dokumenter fra fortiden**: Enkelte saker har omhandlet tilgang til eldre juridiske dokumenter, inkludert ektepakter og høringsdokumenter for forskriftsarbeid. Disse forespørslene viser behovet for historisk kontekst i juridiske og reguleringsmessige diskusjoner.

5. **Avsluttede saker**: Blant de avsluttede sakene denne uken finner vi forskjellige temaer fra statsborgerskap til slektsforskning, hvor saksbehandlere har klart å gi svar på brukernes henvendelser effektivt og tilfredsstillende.

Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo fortsetter å være viktige ressurser for både forskere og allmennheten som søker innsikt i Norges rike historie og arv.]]></description>
    </item>

  </channel>
</rss>
