<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Mar 2025 12:00:46 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>7bbb19e7-5891-4acf-9355-367a7ff67ad0</guid>
  <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 12:00:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Disse sakene strekker seg fra 1890-tallet til 1940-tallet og involverer både privatpersoner og profesjonelle aktører. Behandlingen av disse sakene varierer i tid, men mange er allerede fullført. Dette viser en vedvarende interesse for historisk innsyn i Norges krigshistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskere søker innsikt i historiske arkiver]]></title>
  <guid>a8729075-8445-4c45-a933-617bdef7e52c</guid>
  <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 12:00:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært flere forespørsler fra forskere og studenter ved Riksarkivet. Temaene spenner fra bureising i Pasvik til folketellinger. Behandlingen av disse forespørslene pågår, men Riksarkivet fortsetter å støtte akademisk forskning ved å gi tilgang til viktige historiske dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad øker]]></title>
  <guid>2afbf64c-f279-4642-9dd2-e1ce38a60ef8</guid>
  <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 12:00:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner som ønsker innsyn i militære rulleblad. Forespørslene dekker flere tidsperioder og personer. Behandlingen av disse forespørslene varierer, med noen som allerede er fullført. Dette viser økt interesse for personers militærhistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoners interesse for skattelister]]></title>
  <guid>bfe1f916-4ca7-4d06-b1a5-f02f51e131fe</guid>
  <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 12:00:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner angående innsyn i skattelister fra Oslo-området. Flere av disse forespørslene er under behandling. Dette indikerer en økende interesse blant privatpersoner for økonomisk historie og slektsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker historisk dokumentasjon]]></title>
  <guid>5cf95b69-9240-4213-972b-dd90eea23574</guid>
  <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 12:00:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt inn forespørsler til Riksarkivet for innsyn i historiske dokumenter, inkludert pasientjournaler og historiske kart. Flere av disse forespørslene er allerede fullført. Dette viser viktigheten av Riksarkivet som en ressurs for offentlig forvaltning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forsinket behandling av forespørsler om dåps- og vigselsattester]]></title>
  <guid>94cb5dcb-2c40-431b-9512-0c3b97f2dd19</guid>
  <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 12:00:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo jobber med flere forespørsler fra privatpersoner om dåps- og vigselsattester. Noen av disse forespørslene er fortsatt under behandling, noe som kan indikere en økt arbeidsmengde for arkivet. Dette understreker behovet for effektiv saksbehandling for å møte etterspørselen.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
