<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Jun 2025 07:01:02 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssvik-saker]]></title>
  <guid>4e801523-be03-44e0-8e59-754eecbd5ca0</guid>
  <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 07:01:02 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om landssvik-saker fra andre verdenskrig. Dette inkluderer nylig fullførte saker som Peder T. Oma og Arne Daniel Thorshaug. Det er en merkbar økning i interesse for historiske rettssaker knyttet til krigen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av dødsfall og skifte-saker]]></title>
  <guid>de098eb7-fc14-43e2-9dc7-36695a1792d2</guid>
  <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 07:01:02 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har raskt behandlet saker om dødsfall og skifte, som Arne Ruud fra Hurdal, hvor saken ble fullført på under en time. Offentlige etater nyter godt av den effektive saksbehandlingen for skifteoppgjør.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Hasteforespørsel om vitnemål og fagbrev]]></title>
  <guid>c7441a07-6cd2-4156-a54b-4832025bf67a</guid>
  <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 07:01:02 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En sak om vitnemål og fagbrev har blitt merket som hastesak ved Statsarkivet i Oslo. Saken, som gjelder en privatperson, venter fortsatt på fullførelse. Dette gjenspeiler behovet for rask behandling av utdanningsdokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presseforespørsel om straffesak fra 1986]]></title>
  <guid>82ee0192-088d-4df7-8b5d-97be856bd7ae</guid>
  <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 07:01:02 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel fra pressen om en straffesak fra Lillestrøm i 1986 er under behandling hos Statsarkivet i Oslo. Saker av denne typen viser medienes interesse for historiske straffesaker og deres relevans i dagens samfunn.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskningsinteresse for Spansk borgerkrig]]></title>
  <guid>82d8e57d-896b-44e1-ae36-2506ef7a1c68</guid>
  <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 07:01:02 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en forespørsel fra en forsker om kildeveiledning knyttet til forsikring av gods under den spanske borgerkrigen. Dette viser en vedvarende akademisk interesse for historiske forsikringsdata og deres betydning i krigstid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk om militært rulleblad fullført]]></title>
  <guid>b3697d8b-98e1-4287-944a-661ce4ad22c6</guid>
  <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 07:01:02 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om et militært rulleblad for en person født i 1979 er fullført ved Riksarkivet. Dette markerer viktigheten av tilgang til militære dokumenter for privatpersoner som søker innsikt i personlig eller familiær historie.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
