<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Jul 2025 11:00:43 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Høy pågang av landssvik-relaterte forespørsler]]></title>
  <guid>a8095d77-8dcc-4038-8a80-7b1a575dbd73</guid>
  <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 11:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok en stor mengde forespørsler om landssviksaker den siste uken. Flere privatpersoner søker informasjon om pårørende eller historiske figurer relatert til landssvikssaker fra krigstiden. Dette viser en vedvarende interesse for krigshistorie og personlige forbindelser til fortiden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fullført sak om barnebidrag i utlandet]]></title>
  <guid>b19f42b0-a614-4d00-90de-2dc99a3cec76</guid>
  <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 11:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En sak om fastsettelse av barnebidrag i utlandet fra 1993 er blitt ferdigbehandlet i Riksarkivet. Henvendelsen kom fra en offentlig etat og ble fullført på tre dager. Dette indikerer effektiv behandlingstid for saker som omhandler internasjonale familierettigheter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av forespørsler om dåpsattester]]></title>
  <guid>936c5c13-c6d7-47f2-b5a3-cac33f3696c8</guid>
  <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 11:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har ferdigstilt flere forespørsler om dåpsattester, inkludert saker fra Haslum og Oslo, i løpet av en dag. Dette er positivt for privatpersoner som trenger rask tilgang til slike dokumenter for personlig bruk eller slektsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Avsluttet sak om militært rulleblad]]></title>
  <guid>4980bfca-c4ee-4a57-b4c3-97e62d572da5</guid>
  <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 11:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om et militært rulleblad for en avdød person ble fullført i Riksarkivet. Dette er viktig for etterkommere som søker innsikt i forfedres militære tjeneste, spesielt fra krigsperioden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Avsluttet forespørsel om skattelister for Ski]]></title>
  <guid>2fe370ef-ae94-4898-87f2-b75815bc842b</guid>
  <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 11:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Skattelister fra 1988-1992 for Ski er nå tilgjengelige etter at en forespørsel fra en privatperson ble fullført av Statsarkivet i Oslo. Dette gir innsikt i personlige økonomiske forhold og kan være nyttig for slektsforskning eller historiske studier.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
