<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Mar 2025 12:00:58 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssvik-saker]]></title>
  <guid>304ed0f6-05e6-4ae7-88a7-dbbab2a9b6dd</guid>
  <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar mange forespørsler om landssvik-saker fra privatpersoner. De siste ukene har det kommet inn flere henvendelser angående landssvik under og etter andre verdenskrig, fra flere steder i landet. Etterspørselen viser stor interesse for denne delen av norsk historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter dødsfall og skiftesaker]]></title>
  <guid>612d1c60-d4b8-4190-afd7-3c4c9c127d68</guid>
  <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo opplever en økning i forespørsler om dødsfall og skiftesaker, både fra privatpersoner og offentlige etater. Sakene varierer i hastegrad, men mange krever rask behandling for juridiske eller personlige formål.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om fødsels- og dåpsattester]]></title>
  <guid>ba472177-4a90-47a4-9022-5dd3b0aef843</guid>
  <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottar jevnlig forespørsler fra privatpersoner om fødsels- og dåpsattester. Selv om de fleste sakene har lav hastegrad, er det fortsatt et jevnt behov for tilgang til disse historiske dokumentene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behov for militære rulleblad]]></title>
  <guid>e83545ec-e346-4671-944c-5f5f6e0ecaec</guid>
  <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har nylig bedt om tilgang til militære rulleblad i Riksarkivet. Dette kan tyde på økt interesse for personlig og slektshistorie, samt behov for dokumentasjon i forbindelse med pensjon og andre ordninger.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlig etat etterspør eiendomsinformasjon]]></title>
  <guid>c6fef009-8755-47fd-8b6e-3b8887ad00fe</guid>
  <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt flere forespørsler til Statsarkivet i Oslo om eiendomsinformasjon. Disse sakene har ofte høyere hastegrad, ettersom de brukes i pågående saksbehandlinger som krever rask tilgang til nødvendige dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk om helsehjelp til transpersoner]]></title>
  <guid>b7395b52-73f3-4c2b-98ea-2e8a32b83b1d</guid>
  <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En profesjonell aktør har bedt om arkivsøk i Riksarkivet for å finne utredninger om helsehjelp til transpersoner fra 1956. Dette kan indikere økt akademisk eller politisk interesse for historiske helsetiltak relatert til LHBTQ+-samfunnet.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
