<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:44 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Kildeveiledning om arkitekt tegninger fullført]]></title>
  <guid>4a33ebc1-e5f3-4edb-88f1-5155e5134fee</guid>
  <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om kildeveiledning for tegninger av arkitekt Herman Major Schirmer er nå fullført i Riksarkivet. Saken ble opprettet 10. desember og behandlet med standard hastegrad. Dette gir innsikt i viktige arkitektoniske verker for privatpersoner med interesse for historiske tegninger.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presse søker reguleringsplan]]></title>
  <guid>1b2e8d4b-344f-407b-8346-c5bf48aa7d51</guid>
  <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottok en forespørsel fra pressen om et arkivsøk relatert til reguleringsplan 250 for Midtre Langøya og Enhuskilen på Kråkerøy. Saken, som ble opprettet 10. desember, har standard hastegrad og er ennå ikke fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lav hastegrad for slektsforskning]]></title>
  <guid>3357fb2e-f57c-4b7d-bc7b-ec6e2f36dfc7</guid>
  <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om slektsforskning på en person ved navn Helmut Freitag er under behandling i Riksarkivet. Saken ble opprettet 10. desember og er kategorisert med lav hastegrad, noe som reflekterer den ikke-presserende naturen av privat slektsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk etterforskning pågår]]></title>
  <guid>8c5d9abe-0d0a-4272-b53c-3d45e77e1eea</guid>
  <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet behandler en sak om historie relatert til Newcomb Mott. Saken, opprettet 11. desember, er ennå ikke fullført og har standard hastegrad. Dette kan være av interesse for privatpersoner som utforsker historiske temaer.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestilling venter behandling]]></title>
  <guid>5199720a-331c-4ced-9aae-547ec7bd27d2</guid>
  <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatpersons bestilling av kopier fra Absalon Tarangers arkiv, spesifikt brev fra Konrad Maurer datert 1890-1900, er fortsatt under behandling i Riksarkivet. Saken ble opprettet 8. desember og har lav hastegrad, noe som indikerer at det ikke haster med leveransen.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
