<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Sep 2025 11:00:35 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssviksaker hos Riksarkivet]]></title>
  <guid>384b4531-3334-4c1f-a951-eb56456b3111</guid>
  <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 11:00:35 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar en økende mengde forespørsler om landssviksaker, med flere henvendelser fra privatpersoner og profesjonelle aktører. Behandlingen av disse sakene er pågående, og det forventes at etterspørselen vil fortsette. Dette understreker den vedvarende interessen for historiske hendelser fra krigsårene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter dødsfallsdokumentasjon]]></title>
  <guid>76e6be82-8557-4b9d-995b-94b98b3b3ad9</guid>
  <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 11:00:35 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler fra offentlige etater om dødsfall og skifteopplysninger, inkludert saker om personer fra Oslo og Nesodden. Disse sakene har høy prioritet og håndteres for å bistå i forvaltningsmessige behov.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske dokumenter etterspurt av forskere]]></title>
  <guid>5f2d179e-9ec8-40c4-b2f4-38bc559c4d52</guid>
  <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 11:00:35 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere viser økende interesse for historiske dokumenter, med forespørsler om kilder som Todt-arkivet og evakueringen fra Finnmark. Riksarkivet arbeider med digitalisering og kildeveiledning for å støtte akademiske prosjekter og sikre tilgjengelighet til viktige historiske data.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige henvendelser om dødsårsaksregisteret]]></title>
  <guid>7508cad6-ad41-45c1-a911-5c409c01187b</guid>
  <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 11:00:35 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet behandler forespørsler fra en offentlig etat om høringsnotater og kongelige resolusjoner angående Dødsårsaksregisteret. Dette indikerer et fokus på helsehistorikk og administrative prosedyrer som krever grundig dokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om eldre eiendomssaker]]></title>
  <guid>4dac6015-c2b5-4a82-8234-a21ccbe9a3a0</guid>
  <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 11:00:35 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Annen profesjonell aktør har forespurt opplysninger om eiendom i Asker og Oslo, med særlig fokus på historiske gårds- og bruksnummer. Disse sakene behandles med standard prioritet og bidrar til forståelse av eiendomsutvikling og arv.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
