<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Oct 2025 11:01:06 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Interesse for landssviksaker øker]]></title>
  <guid>2033ef82-3735-4205-b72e-2db5afd4c026</guid>
  <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 11:01:06 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har den siste uken mottatt flere forespørsler om landssviksaker fra privatpersoner. Flere saker er allerede behandlet, mens enkelte fortsatt er under behandling. Dette viser en vedvarende interesse for historiske hendelser fra andre verdenskrig blant publikum.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter historiske dokumenter]]></title>
  <guid>0f90b480-d82b-43c9-8f60-9f3662b99faa</guid>
  <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 11:01:06 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Historiske henvendelser, som tvangsevakueringen fra Finnmark og tyske motorveiplaner under andre verdenskrig, er blant sakene Riksarkivet nå behandler. Forespørslene viser en økende interesse for å forstå nasjonens fortid og dens innvirkning på dagens samfunn.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om slektsforskning i fokus]]></title>
  <guid>a2a69882-6c18-4484-899d-9b7c2e7e655c</guid>
  <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 11:01:06 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner søker informasjon om slektshistorie, inkludert forespørsler knyttet til enkeltpersoner fra tidlig 1900-tall til 2. verdenskrig. Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo mottar jevnlig slike forespørsler, som viser en vedvarende interesse for å kartlegge familiehistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn på vent]]></title>
  <guid>3e33906a-7cc6-4ed7-b4f6-385dcadeaefa</guid>
  <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 11:01:06 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forskerinstitusjoner venter på svar fra Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo. Blant annet er det henvendelser om "Nathalies reise" og en masteroppgave om Nasjonal Samling. Disse sakene er under behandling og vil bidra til videre akademisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Statsborgerskap og navneendringer behandles]]></title>
  <guid>f87cedca-d26c-44f3-8327-b87af0981682</guid>
  <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 11:01:06 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om statsborgerskap og navneendringer mottas fra privatpersoner. Disse sakene behandles raskt, som viser effektiviteten i systemet. Blant sakene er forespørsler om statsborgerskap fra både 1950-tallet og nyere tid.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
