<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 27 May 2025 07:01:24 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssvikrelaterte forespørsler]]></title>
  <guid>4f7f901a-d2a4-434c-80c7-62b3405a6ca6</guid>
  <pubDate>Tue, 27 May 2025 07:01:24 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt en rekke henvendelser fra privatpersoner angående landssviksaker, med flere forespørsler enn vanlig. Dette tyder på økt interesse for historiske dokumenter knyttet til etterkrigstidens rettsprosesser. Flere av sakene er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter fødsels- og dåpsattester]]></title>
  <guid>a183d5e1-b9aa-4bf2-b08b-b896d4dcbdaa</guid>
  <pubDate>Tue, 27 May 2025 07:01:24 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fått flere forespørsler om fødsels- og dåpsattester, inkludert hastesaker. Denne økte etterspørselen kan indikere et behov for dokumentasjon i forbindelse med juridiske eller personlige saker. Flere av forespørslene er fortsatt ubehandlet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker arkivinformasjon]]></title>
  <guid>eae90287-3f3c-41eb-b03a-e1de5d61db9f</guid>
  <pubDate>Tue, 27 May 2025 07:01:24 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en rekke forespørsler fra offentlige etater om arkivsøk i Riksarkivet. Sakene inkluderer obduksjonsrapporter, tegninger og historiske dokumenter. Behandlingen av disse forespørslene pågår, med varierende hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for slektsforskning]]></title>
  <guid>5a852739-004a-4cce-bf62-35c8733b299b</guid>
  <pubDate>Tue, 27 May 2025 07:01:24 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler relatert til slektsforskning, inkludert krigsseilere og krigsfanger fra andre verdenskrig. Dette indikerer en økt interesse for å utforske familiehistorier og deres rolle i historiske hendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Medaljetildelinger under behandling]]></title>
  <guid>51a95ee9-53a7-47d3-aeac-72aab21b8eb8</guid>
  <pubDate>Tue, 27 May 2025 07:01:24 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har søkt om informasjon om medaljetildelinger, som Kongens fortjenstmedalje og Kong Haakon VIIs Frihetskors. Disse forespørslene har lav hastegrad, og behandling pågår. Dette viser en vedvarende interesse for anerkjennelse av historiske prestasjoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk forskning i fokus]]></title>
  <guid>53f28dd3-d1e6-482f-8c55-bce81a692636</guid>
  <pubDate>Tue, 27 May 2025 07:01:24 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om arkivsøk knyttet til historiske emner, som Nortraship og Raknehaugen, har blitt sendt inn av forskere og privatpersoner. Dette understreker et pågående engasjement for å undersøke og dokumentere Norges historie gjennom Riksarkivets ressurser.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
