<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Mar 2025 12:00:45 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Stor interesse for landssvikarkiver]]></title>
  <guid>164c55d8-87be-4779-b55c-83f7ad3937e1</guid>
  <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 12:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en betydelig mengde forespørsler om landssviksaker den siste uken. Blant annet har saker om Kittil Askildt og Hans Andreas Birkeland blitt behandlet. Dette viser en vedvarende interesse fra privatpersoner for historiske rettssaker fra andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerprosjekt om "Skeivhet til sjøs"]]></title>
  <guid>7c202f96-4393-4e12-b01b-41cf2e64d4b2</guid>
  <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 12:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Et forskningsprosjekt med tittelen "Skeivhet til sjøs" har blitt innmeldt til Riksarkivet. Prosjektet, som er tilknyttet en forsker/student, undersøker skeiv kultur i sjøfartshistorie. Behandlingen er pågående, og det forventes at materialet vil gi innsikt i et unikt forskningsfelt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter fødsels- og dåpsattester]]></title>
  <guid>a94a4bbf-0f11-4c37-ab09-3d80b8a4a92b</guid>
  <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 12:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om fødsels- og dåpsattester, inkludert saker fra Oppegård og Moss fra 1960- og 1970-tallet. Behandlingen av disse forespørslene har standard hastegrad, noe som sikrer at privatpersoner får tilgang til viktige dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestilling fra offentlig etat]]></title>
  <guid>a11a6076-038b-45a6-a613-6d41c8681704</guid>
  <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 12:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en forespørsel om kopibestilling av et brev til Statkraft fra 1994 fra en offentlig etat. Saken er under behandling med standard hastegrad. Dette viser arkivets rolle i å støtte offentlig forvaltning med tilgang til historiske dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter historisk kildeveiledning]]></title>
  <guid>124524d5-3fba-463a-979b-bec48f8200ce</guid>
  <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 12:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En rekke forespørsler om kildeveiledning har vært innlevert den siste uken, inkludert saker om NSB og straffesaker fra 1925. Dette indikerer en økende interesse for historisk forskning blant privatpersoner og offentlige etater.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Dødsfall og skifte-saker prioriteres]]></title>
  <guid>8d61803f-1d4f-442c-8d4f-b84e1ec93c06</guid>
  <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 12:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo prioriterer behandling av saker relatert til dødsfall og skifte, med flere forespørsler fra offentlige etater og profesjonelle aktører. Saker fra både Oslo og Lørenskog har fått kortere behandlingstid, noe som muliggjør raskere avklaring i arvespørsmål.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ukjent tittel]]></title>
  <guid>a1def7bf-afbd-493b-ab3e-f7f401cb03b1</guid>
  <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 12:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Ukjent nyhet]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
