<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 08 May 2025 11:01:34 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>bb8c25f4-1a58-4654-9ea3-2e646a65793c</guid>
  <pubDate>Thu, 08 May 2025 11:01:34 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Privatpersoner står bak de fleste henvendelsene, deriblant saker om enkeltpersoner født mellom 1863 og 1927. Dette viser en vedvarende interesse for å forstå historiske hendelser knyttet til andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Krigsbarn henvendelser til Riksarkivet]]></title>
  <guid>eb1edbad-0abf-401c-89a3-957a867483ce</guid>
  <pubDate>Thu, 08 May 2025 11:01:34 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler knyttet til krigsbarn, med opplysninger om personer født på 1940-tallet. Henvendelsene, som kommer fra privatpersoner, reflekterer et pågående behov for personlig historie og identitet. Behandling av disse sakene er i gang.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Statsborgerskapssaker raskt behandlet]]></title>
  <guid>d3ced7a7-9f77-4523-8e30-098dfc669b3a</guid>
  <pubDate>Thu, 08 May 2025 11:01:34 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har raskt behandlet flere forespørsler om statsborgerskap den siste uken. Blant annet ble henvendelser om personer født i 1923 og 1975 fullført innen kort tid. Effektiv behandling av statsborgerskapssaker gir trygghet for brukerne.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn og historiske studier]]></title>
  <guid>106f5c32-de49-4eb5-9435-1a87a4bf50f3</guid>
  <pubDate>Thu, 08 May 2025 11:01:34 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra forskere og studenter som søker innsyn i historiske arkiver. Tematikken spenner fra norske kvinner i internasjonale operasjoner til norsk-tysk samarbeid under krigen. Behandling pågår for å støtte akademiske studier.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Eiendomshenvendelser hos Statsarkivet i Oslo]]></title>
  <guid>cdc07a4a-0e78-4dfb-af2e-bc456907c904</guid>
  <pubDate>Thu, 08 May 2025 11:01:34 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere henvendelser om eiendom, inkludert avskrifter og spørsmål om eiendomsnummer i Hvaler og Nittedal. Privatpersoner og profesjonelle aktører viser interesse for eiendomshistorikk og rettigheter. Sakene behandles fortløpende.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>bee31560-bb6a-453e-8c62-b8807122925f</guid>
  <pubDate>Thu, 08 May 2025 11:01:34 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere henvendelser om militære rulleblad er mottatt av Riksarkivet. Privatpersoner søker informasjon om slektninger født på 1900-tallet. Behandling av disse forespørslene gir viktig innsikt i familiers militære historie. Sakene er under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ukjent tittel]]></title>
  <guid>5e158cd7-bf05-4bc0-b13c-baa574128376</guid>
  <pubDate>Thu, 08 May 2025 11:01:34 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Ukjent nyhet]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
