<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Aug 2025 11:01:12 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>435c89f1-0a9c-467d-b3f9-54c335eb6971</guid>
  <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 11:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en betydelig økning i forespørsler om landssviksaker i Riksarkivet den siste uken. Flere privatpersoner søker informasjon om slektninger knyttet til landssvik under og etter andre verdenskrig. Dette indikerer en økende interesse for å forstå familiens historie i denne perioden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskning på tyske krigsforbrytelser]]></title>
  <guid>4b7367a0-296d-4d44-b890-d345698ffb34</guid>
  <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 11:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har søkt om tilgang til arkivmateriale om tyske krigsforbrytelser i Norge under andre verdenskrig. Forespørselen, opprettet i Riksarkivet, reflekterer en fortsatt akademisk interesse for krigsrelaterte emner, som kan bidra til ny innsikt i norsk krigshistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Navneendring fra 1930 under behandling]]></title>
  <guid>c26c7070-5967-4186-9a64-a64084c78eb7</guid>
  <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 11:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om navneendring for en person født i 1930 er under behandling i Riksarkivet. Slike forespørsler kan gi verdifull informasjon om navnetrender og sosiale endringer i det tidlige 20. århundre.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk interesse for Edvard Munch]]></title>
  <guid>1ea0c03c-e2d4-4210-af3b-0f511141688e</guid>
  <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 11:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om Edvard Munchs pasientjournal fra Rikshospitalet i 1902 ble nylig opprettet av en forsker. Denne forespørselen fremhever den vedvarende interessen for Munchs liv og helse, og hvordan dette kan ha påvirket hans kunstneriske arbeid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Adopsjonssaker fra Vietnam]]></title>
  <guid>81dad85e-bb96-4386-bf64-94396e7a3564</guid>
  <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 11:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om adopsjonsopplysninger fra 1968 for en vietnamesisk person er under behandling i Riksarkivet. Dette reflekterer en pågående interesse for adopsjonshistorier og deres implikasjoner for både adoptivfamilier og biologiske familier.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering av energidepartementets arkiver]]></title>
  <guid>bf4f0b06-61e3-4308-b973-5cd54502995b</guid>
  <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 11:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har nylig fullført en digitaliseringsprosess for OED II-arkiver fra 1997-2023. Denne høyprioriterte oppgaven gir nå lettere tilgang for offentlige etater og bidrar til effektivisering av informasjonsflyt og bevaring av historisk materiale.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
