<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Aug 2025 11:00:54 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvik-saker]]></title>
  <guid>4fc1a4e8-b5e9-42be-88e1-ceebcdf7fc67</guid>
  <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 11:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssvik-saker den siste uken. Flere privatpersoner har etterspurt innsyn i dokumenter relatert til landssvikdommer fra andre verdenskrig. Behandlingstiden varierer, men noen saker har allerede blitt fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn og kildeveiledning]]></title>
  <guid>b4322526-ea61-4e9d-90ee-d7d434095778</guid>
  <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 11:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere og studenter har sendt inn forespørsler om kildeveiledning for arkivmateriale fra Forsvarsdepartementet og UD. Dette tyder på økende akademisk interesse for historisk forskning. Behandlingstiden for disse forespørslene er fortsatt pågående.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Skattelister og slektsforskning]]></title>
  <guid>d1e805d9-2734-4290-8f43-c1dc91beebe5</guid>
  <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 11:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har den siste uken etterspurt innsyn i gamle skattelister og slektsrelaterte dokumenter. Henvendelsene inkluderer forespørsler om personmapper og militære rulleblad fra tidligere år. Behandling pågår for de fleste sakene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Pressens interesse for historiske saker]]></title>
  <guid>71c7cb73-97d9-4465-b084-8f82675f18ae</guid>
  <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 11:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt forespørsler fra pressen, blant annet vedrørende en sak om et havarert skolefly fra Luftforsvaret i 1977 og henrettelser av krigsforbrytere. Dette viser en vedvarende interesse fra media for historiske hendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Flere forespørsler om dødsfall og skifte]]></title>
  <guid>0c546f4e-1441-4582-b86f-4df43f9f9a21</guid>
  <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 11:00:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har registrert flere saker om dødsfall og skifte den siste uken. Privatpersoner og offentlige etater etterspør dokumentasjon i disse sakene, og de fleste har standard hastegrad. Behandling av sakene pågår for fullt.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
