<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Jul 2025 07:00:27 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsel om landssvik-saker]]></title>
  <guid>fb95d798-44d9-4aa9-ad96-b737838f47e1</guid>
  <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 07:00:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet opplever en betydelig økning i forespørsler om landssvik-saker fra privatpersoner. Flere saker om enkeltpersoner fra tidlig 1900-tall er under behandling, men ingen er fullført hittil. Dette tyder på en økt interesse for historiske rettssaker i Norge.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av botidsforespørsler i SAO]]></title>
  <guid>1bbb500d-0f05-463c-af3c-c77d4ceffd4b</guid>
  <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 07:00:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har effektivt behandlet forespørsler om botid for flere privatpersoner. To forespørsler om botid ble fullført i løpet av en dag. Dette viser god kapasitet og effektivitet ved behandling av slike forespørsler.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske etterforskninger på fremmarsj]]></title>
  <guid>3134d3ef-d6a1-4623-b1b0-9fe7620871b8</guid>
  <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 07:00:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok nylig en forespørsel om en historisk sak fra 1838 mot kvekarer i Rogaland. Dette indikerer en økende interesse for lokalhistorie blant privatpersoner, og slike forespørsler kan bidra til ny innsikt i lite kjente historiske hendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering av arkivmateriale]]></title>
  <guid>cf9a81eb-41cf-44ca-a53f-efe9b4c7dc22</guid>
  <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 07:00:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har startet digitaliseringsprosessen av Flyktnings- og fangedirektoratets materiale. Dette arbeidet, initiert av en profesjonell aktør, vil øke tilgjengeligheten av viktig historisk informasjon for forskere og offentligheten.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Pasientjournaler under behandling i SAO]]></title>
  <guid>57eada13-b1a2-4f98-935e-0653c09d8e9d</guid>
  <pubDate>Wed, 23 Jul 2025 07:00:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt forespørsler om innsyn i pasientjournaler fra privatpersoner. Disse sakene er under behandling, noe som viser pågang for innsyn i helseopplysninger fra tidligere tiår. Dette er en del av en bredere trend med økt etterspørsel etter personlig og medisinsk informasjon.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
