<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 11 May 2025 11:01:12 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Høy etterspørsel etter landsvikarkivsøk]]></title>
  <guid>c7c7167c-af44-4b81-8469-257ffacf24af</guid>
  <pubDate>Sun, 11 May 2025 11:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Arkivsøk relatert til landssvik er populære, og flere saker har blitt behandlet denne uken. Søknader fra privatpersoner dominerer, og flere henvendelser er allerede fullført. Dette tyder på økt interesse for historiske saker fra andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Statsborgerskapssaker i fokus]]></title>
  <guid>a12d983f-1ea3-44b0-9d9f-3886272edbb3</guid>
  <pubDate>Sun, 11 May 2025 11:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere søknader om statsborgerskap har blitt behandlet i Riksarkivet denne uken. Enkelte saker har høyere hastegrad, og det jobbes med å avslutte disse raskt. Privatpersoner er den primære brukergruppen for disse sakene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Dødsfalls- og skiftesaker uavklart]]></title>
  <guid>818b8c13-8358-4cbc-a8a1-9d143d989d09</guid>
  <pubDate>Sun, 11 May 2025 11:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært flere forespørsler om dødsfall og skifte, men mange av disse sakene er ikke fullført ennå. Offentlige etater er ofte involvert i disse henvendelsene, som strekker seg fra tidlig på 1900-tallet til nyere tilfeller.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Riksarkivet opplever økende forespørsel om slektsforskning]]></title>
  <guid>841c04c9-1ccd-4f9e-b65c-91d785197246</guid>
  <pubDate>Sun, 11 May 2025 11:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Slektsforskning er en populær kategori med mange innsendte forespørsler. Privatpersoner søker innsikt i familiens historie, og flere saker er under behandling. Dette viser en vedvarende interesse for personlig historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om flyktninger under andre verdenskrig]]></title>
  <guid>71d0a589-f6cb-4eb7-9510-7a873375f218</guid>
  <pubDate>Sun, 11 May 2025 11:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Søknader om informasjon fra Kjesäterkartoteket indikerer en interesse for flyktninger til Sverige under andre verdenskrig. Riksarkivet mottar forespørsler fra privatpersoner, og disse henvendelsene har standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Omfattende etterspørsel etter faglig innsyn]]></title>
  <guid>d9736e17-babc-45cc-acf0-a0524c13f72f</guid>
  <pubDate>Sun, 11 May 2025 11:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært flere forespørsler fra både offentlig etat og privatpersoner om faglig innsyn i Riksarkivet. Henvendelsene dekker et bredt spekter av emner, fra restaurering av interiør til biografier og bokprosjekter. Flere saker er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
