<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Mar 2025 08:00:57 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for historiske landssvik-saker]]></title>
  <guid>07645d0f-6688-4b07-bcdf-743a03fd76e2</guid>
  <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 08:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke henvendelser om landssvik-saker den siste uken. Flere privatpersoner og forskere har vist interesse for dokumenter knyttet til personer anklaget for landssvik under og etter andre verdenskrig. Dette kan tyde på en økende interesse for nasjonens historiske håndtering av landssvik.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Jubileumsfeiring for Sagene lærerhøgskole]]></title>
  <guid>39d2a1cd-8cfd-4a18-be31-fa197f71df71</guid>
  <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 08:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om arkivsøk knyttet til Sagene lærerhøgskoles engelske årsenhet fra 1984-1985 har kommet inn. Innsenderen ønsker å markere 40-årsjubileet og planlegger en feiring. Dette er en påminnelse om viktigheten av å bevare og gjøre tilgjengelig historisk informasjon om utdanningsinstitusjoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Stor pågang av forespørsler om militære rulleblad]]></title>
  <guid>25115c85-1fab-45a4-89bf-98a40d6c12bc</guid>
  <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 08:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Arkivene har sett en økning i forespørsler om militære rulleblad den siste uken. Privatpersoner søker ofte innsyn i militære dokumenter fra både første og andre verdenskrig, noe som understreker den vedvarende interessen for slektsforskning og militærhistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner etterspør skattemateriale]]></title>
  <guid>27347fcd-e701-4bc4-8275-af4d48f5e5ac</guid>
  <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 08:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om innsyn i skattelister fra tidligere år ser ut til å være populært blant privatpersoner. Nylige saker inkluderer forespørsler om skattemateriale fra 1960- og 1970-tallet. Dette viser en vedvarende interesse for økonomisk historie blant enkeltpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i Sannhets- og forsoningskommisjonens arkiv]]></title>
  <guid>8fbf6416-ba13-4668-872d-b9075c3951e9</guid>
  <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 08:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har søkt om innsyn i Sannhets- og forsoningskommisjonens arkiv. Dette understreker viktigheten av åpenhet og tilgang til historiske dokumenter for akademisk forskning, og kan bidra til en bedre forståelse av fortidens hendelser og deres innvirkning på dagens samfunn.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om krigsbarn-dokumentasjon øker]]></title>
  <guid>5f07b116-f823-4970-82bf-f07368dabdd2</guid>
  <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 08:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har nylig bedt om dokumentasjon relatert til krigsbarn. Dette indikerer en økende interesse for å avdekke personlige historier fra andre verdenskrig, og understreker viktigheten av å bevare disse arkivene for fremtidige generasjoner.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
