<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Apr 2025 11:02:16 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssvik-saker]]></title>
  <guid>1ab91328-2935-4414-8831-59ff89536f18</guid>
  <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 11:02:16 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt et betydelig antall forespørsler om landssvik-saker den siste uken. Dette inkluderer saker fra både privatpersoner og forskere, med flere forespørsler som allerede er ferdigbehandlet. Tidsperioden for sakene varierer, men det er en klar interesse for historisk materiale knyttet til 2. verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>49604e34-dee4-4d27-826f-120fe833a92f</guid>
  <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 11:02:16 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om tilgang til militære rulleblad fortsetter å være en vanlig henvendelse i Riksarkivet. Flere saker har blitt behandlet raskt, med noen som fortsatt venter på fullføring. Privatpersoner viser stor interesse i å få innsyn i egen eller slektningers militære historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy aktivitet i saker om historiske bygninger]]></title>
  <guid>f79ed41c-e9b9-4edb-829e-a57a82c978dd</guid>
  <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 11:02:16 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere henvendelser som omhandler historiske bygninger, inkludert Narvesen-kiosk ved Skogn jernbanestasjon og Diplom-Is kioskene. Disse forespørslene kommer fra både privatpersoner og forskere.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk og digitalisering i fokus]]></title>
  <guid>cc9c9ea6-1232-45a8-882d-1d9092aaf0d0</guid>
  <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 11:02:16 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er et økende antall forespørsler om arkivsøk og digitalisering av historisk materiale i Riksarkivet. Privatpersoner og offentlige etater søker informasjon om gamle dokumenter, inkludert konstruksjonstegninger av skip og instruksjoner for økonomisk kartverk.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behandling av krigsbarn-saker]]></title>
  <guid>869e0a52-ea72-4ef8-b801-8eeac447a76b</guid>
  <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 11:02:16 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler angående krigsbarn har vært gjenstand for nylig aktivitet i både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo. Flere saker er allerede blitt behandlet, og viser en vedvarende interesse for denne delen av norsk historie fra privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlig etat søker informasjon fra Justisdepartementet]]></title>
  <guid>f72c18ca-4792-4691-a9b9-041e0252dd16</guid>
  <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 11:02:16 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har sendt inn en forespørsel om arkivsøk relatert til Justisdepartementet fra 1982. Saken er under behandling i Riksarkivet og viser behovet for innsyn i tidligere offentlige dokumenter for dagens forvaltningsoppgaver.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
