<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Mar 2025 12:00:52 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssviksaker]]></title>
  <guid>46d201ff-a2f8-428f-8bbd-1bd46a061918</guid>
  <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 12:00:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt et betydelig antall forespørsler om innsyn i landssviksaker. Flere saker er allerede ferdigbehandlet, mens andre fortsatt er under behandling. Dette viser fortsatt stor interesse for historiske hendelser fra andre verdenskrig blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for militærhistorie]]></title>
  <guid>d51481fc-f306-4a7d-a465-0e0fa27647f0</guid>
  <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 12:00:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært flere forespørsler om militære rulleblad den siste uken, både i Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo. Enkeltsaker er fullført raskt, mens andre fortsatt er under behandling. Dette viser en vedvarende interesse for militærhistorie blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Pågang av forespørsler om fødsels- og dåpsattester]]></title>
  <guid>a436e382-96ff-4715-8f5d-cafdfc18f6f1</guid>
  <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 12:00:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en jevn strøm av forespørsler om fødsels- og dåpsattester i Statsarkivet i Oslo denne uken. Behandlingstiden varierer, men flere saker er allerede fullført. Privatpersoner søker ofte disse dokumentene for slektsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter historisk informasjon]]></title>
  <guid>dff33546-3ae3-4135-ac5c-7c9471aaeeb2</guid>
  <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 12:00:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo har opplevd en økning i etterspørselen etter historisk informasjon, inkludert eiendomsdokumenter og oppskrifter. Mens noen saker er avsluttet raskt, er andre fortsatt under behandling. Dette understreker en vedvarende interesse for historiske data.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker arkivinnsyn]]></title>
  <guid>d88a7426-351c-43ec-95cf-58f6ae0daedc</guid>
  <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 12:00:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt flere forespørsler om innsyn i arkiver, inkludert saker om kurs og seminarer. Behandlingstiden varierer, men enkelte saker er allerede avsluttet. Dette viser en økende interesse for å bruke historisk arkivmateriale i offentlige sammenhenger.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
