<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Jul 2025 07:00:30 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende etterspørsel etter landssvikarkiver]]></title>
  <guid>e4207236-c8e5-4434-9b8e-c12efc9b6527</guid>
  <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke henvendelser om landssviksaker den siste uken. Privatpersoner viser stor interesse for historiske dokumenter knyttet til landssvik, med flere saker fortsatt under behandling. Dette indikerer et økende behov for tilgang til historiske arkiver.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Skattelisteforespørsler i fokus]]></title>
  <guid>040cd264-c4f5-40b7-9022-5ef7038c8713</guid>
  <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har den siste uken håndtert flere forespørsler fra privatpersoner om innsyn i gamle skattelister. Dette viser en vedvarende interesse for økonomisk historie og slektsforskning. Saksbehandlingen pågår fortsatt for de fleste av disse forespørslene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Hasteforespørsel om eiendom i Våler]]></title>
  <guid>c4957038-4034-4ec0-97db-32b0684747c7</guid>
  <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En innsender har sendt inn en hasteforespørsel om avskrift av eiendomsdokumenter i Våler. Denne saken er prioritert i Statsarkivet i Oslo, og det jobbes for raskest mulig saksbehandling for å imøtekomme brukerens behov.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fullførte saker om dåpsattester]]></title>
  <guid>2e1cf032-3232-47df-9eed-4d2c930ab947</guid>
  <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har nylig fullført forespørsler om dåpsattester for to privatpersoner. Dette inkluderer en forespørsel for en dåpsattest fra 2011, som ble raskt behandlet. Effektiv saksbehandling sikrer at brukerne får dokumentene de trenger i tide.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk for akademisk forskning]]></title>
  <guid>b7f3aac0-c298-49ed-8e57-edfaec9c439a</guid>
  <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fullført et arkivsøk relatert til Universitetsrådet og Høgskolerådet. Dette understreker Riksarkivets rolle som en viktig ressurs for akademisk forskning, og viser at forskere og studenter aktivt bruker arkivene for å støtte sine studier.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Dødsbo og skiftesaker behandlet raskt]]></title>
  <guid>e584abe6-8991-4c78-b3e0-09f964481ffc</guid>
  <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har raskt behandlet flere forespørsler om dødsbo og skiftesaker den siste uken. Dette inkluderer en sak for offentlig etat, som ble fullført på kort tid, og viser arkivets evne til å håndtere juridiske dokumenter effektivt.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
