<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Mar 2025 12:00:57 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>caf06cb6-9ab8-4b6e-adba-d072847f6fbc</guid>
  <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 12:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler om innsyn i landssviksaker. Flere av disse sakene er allerede fullført, mens andre fortsatt er under behandling. Brukergruppen består hovedsakelig av privatpersoner med standard hastesaker, noe som reflekterer en vedvarende interesse for norsk historie fra andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Diverse forespørsler om fødsels- og dåpsregistreringer]]></title>
  <guid>842a8ae9-5c2e-4ddb-a45f-b1e6027bf8b8</guid>
  <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 12:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har behandlet flere saker som dreier seg om fødsel og dåp, både for enkeltpersoner født på 1900-tallet og nylig. Mange av disse forespørslene er fortsatt uavklarte, noe som indikerer en pågående etterspørsel etter slektsinformasjon blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ettersyn av militære rulleblad]]></title>
  <guid>fea46343-21d3-462f-a3b1-03fcdddb6e17</guid>
  <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 12:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om innsyn i militære rulleblad. Mens noen av disse forespørslene er fullført, venter andre fortsatt på behandling. Dette viser en interesse for militærhistorie og personlig militær bakgrunn.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om medaljer og utmerkelser]]></title>
  <guid>31e90207-2e6d-40b9-8c65-18f8475c72c4</guid>
  <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 12:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet behandler flere forespørsler om tildeling av utmerkelser som Kongens Fortjenstmedalje og St. Olavsmedaljen. Selv om mange av disse sakene har lav hast, er de viktige for privatpersoner som søker anerkjennelse for slektningers innsats.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behandling av eiendomsrelaterte saker]]></title>
  <guid>27c59e45-7e6d-4d40-b6dd-4aa8d329d4f3</guid>
  <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 12:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fått inn flere forespørsler om eiendomsinformasjon, inkludert skjønn og gnr/bnr opplysninger. Behandlingen av disse sakene varierer i hastighet, med noen fullførte saker og flere fortsatt under behandling. Dette indikerer et vedvarende behov for eiendomsdokumentasjon.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
