<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Mar 2025 08:00:48 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssviksaker]]></title>
  <guid>b76d5b2e-e35a-4ac4-845f-368475ae407b</guid>
  <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 08:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en betydelig økning i forespørsler om landssviksaker til Riksarkivet den siste uken. Flere privatpersoner og forskere har etterspurt informasjon om saker fra andre verdenskrig, noe som viser en fortsatt høy interesse for denne delen av norsk historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om fødsels- og vigselsattester]]></title>
  <guid>a6f6195c-d48e-411d-acbf-0940a5630dfa</guid>
  <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 08:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere henvendelser fra privatpersoner om fødsels- og vigselsattester. Saker som gjelder attester fra midten av 1900-tallet er spesielt fremtredende. Behandlingstiden for disse forespørslene er foreløpig ikke fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av statsborgerskapssaker]]></title>
  <guid>2d7d0cf2-fb4c-48f4-94a3-1385530be546</guid>
  <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 08:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har effektivt behandlet flere statsborgerskapssaker den siste uken. To saker ble fullført på under to dager, noe som viser en positiv utvikling i saksbehandlingstiden for denne typen forespørsler.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskere søker innsikt i historiske arkiver]]></title>
  <guid>e4d6a7fc-629f-4022-99e2-38bad3479408</guid>
  <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 08:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært flere henvendelser fra forskere som søker innsyn i spesifikke historiske arkiver, inkludert tildelingsbrev fra departementer og dokumenter relatert til andre verdenskrig. Dette understreker forskningsmiljøets interesse for dypere historisk forståelse.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for eiendom og skiftesaker]]></title>
  <guid>6afbb599-6e44-4ca4-987d-07e1d20518bd</guid>
  <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 08:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Oslo-arkivet har mottatt flere forespørsler om eiendomsopplysninger og skiftesaker, både fra privatpersoner og offentlige etater. Etterspørselen etter historiske eiendomsdata og skifteopplysninger ser ut til å være vedvarende høy.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forslag om tegneserier som propaganda]]></title>
  <guid>fce866d3-223a-49b9-a04a-66d9af8e36b9</guid>
  <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 08:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En profesjonell aktør har henvendt seg til Riksarkivet for å undersøke bruken av tegneserier som propaganda under andre verdenskrig. Henvendelsen er en del av en større reportasje, og saken ble raskt fullført, noe som viser arkivets kapasitet til å støtte medieaktører.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
