<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Sep 2025 07:01:27 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>06c0284a-b7f9-4b8d-8b0a-e16704c90ccb</guid>
  <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 07:01:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar en betydelig mengde forespørsler om landssviksaker. Flere privatpersoner har nylig søkt informasjon om slike saker, med standard hastegrad. Dette indikerer en vedvarende interesse for historiske rettsoppgjør etter andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om Hotel Union Øyes historie]]></title>
  <guid>d1ed7f38-1cb4-4590-95e4-8b9d2c24347e</guid>
  <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 07:01:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har bedt om faglig innsyn i dokumentasjon knyttet til bygningen Hotel Union Øye. Søknaden er under behandling hos Riksarkivet med standard hastegrad. Dette kan bidra til å kaste lys over historiske aspekter ved hotellet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Innsyn i fangehistorier fra Akershus]]></title>
  <guid>15eb119f-159f-4485-b5df-41db74ea40b8</guid>
  <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 07:01:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har søkt om innsyn i arkiver relatert til en fange ved Akershus straffeanstalt. Saken behandles av Statsarkivet i Oslo, med standard prioritering. Dette viser en interesse for å forstå fengselshistorien i Oslo.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter gamle rundskriv]]></title>
  <guid>2e1b1974-ea42-4a8e-8e1c-21a34f74a1ff</guid>
  <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 07:01:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om innsyn i Samferdselsdepartementets rundskriv nr. S 26 Jur er mottatt av Riksarkivet. Privatpersoner søker ofte slik informasjon for å forstå tidligere reguleringer og deres innvirkning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Navneendringssøknaden fra 1983 behandlet]]></title>
  <guid>659b78c4-3e53-4242-9108-9a9f767ea5c0</guid>
  <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 07:01:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fullført behandlingen av en forespørsel om navneendring fra 1983. Saken ble løst på samme dag som den ble opprettet, og viser effektiviteten ved behandling av slike forespørsler.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Pågående digitaliseringsprosjekt i Riksarkivet]]></title>
  <guid>8d7ddaa1-3da2-4a81-9e04-d5224774a257</guid>
  <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 07:01:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet arbeider med digitalisering av en egen samling over kongelige resolusjoner fra Industridepartementet. Dette prosjektet, rettet mot en offentlig etat, vil forbedre tilgjengeligheten av viktige historiske dokumenter.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
