<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Sep 2025 11:00:53 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landsvikarkiver]]></title>
  <guid>ee88c0ba-db6e-414a-8fac-cce80d1248b6</guid>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 11:00:53 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en merkbar økning i forespørsler om landsvikarkiver i Riksarkivet denne uken. Flere privatpersoner søker innsikt i saker som omhandler landssvik fra 2. verdenskrig. Dette viser en vedvarende interesse for historiske hendelser og deres påvirkning på enkeltpersoner og samfunn.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker arkivsøk for lovarbeid]]></title>
  <guid>5c922896-200a-42cc-8799-c352c92ba9e3</guid>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 11:00:53 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra offentlige etater som søker dokumenter for lovarbeid, samt historiske arkivsøk som fastsetting av kommunegrenser. Dette understreker arkivets viktige rolle i å støtte offentlig forvaltning ved juridiske og administrative prosesser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter slektsforskning]]></title>
  <guid>25d994e1-ca12-4e06-b0c8-7d34279d6436</guid>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 11:00:53 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Arkivet har sett en økning i henvendelser fra privatpersoner angående slektsforskning. Mange ønsker informasjon om sine forfedre fra ulike perioder, inkludert deres deltakelse i historiske hendelser. Dette synliggjør en voksende interesse for familiehistorie og personlig identitet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalarkivet mottar brukerstøttehenvendelser]]></title>
  <guid>b4a66e3a-2735-46db-a633-d816188f4be8</guid>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 11:00:53 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har kontaktet Riksarkivet med forespørsler om brukerstøtte til Digitalarkivet. Dette indikerer et behov for ytterligere veiledning og støtte i bruken av digitale verktøy for å navigere i arkivmateriale.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske forespørsler om Nordmenn i Skottland under krigen]]></title>
  <guid>0552de4e-c9a7-4a5d-bbe6-df21daa43021</guid>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 11:00:53 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har sendt inn en forespørsel om materiale til en masteroppgave om nordmenn i Skottland under 2. verdenskrig. Dette understreker akademisk interesse i å utforske mindre kjente aspekter av krigshistorien og deres kulturelle og historiske betydning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om fortids kriminalsaker]]></title>
  <guid>1f319768-16af-4259-93ea-260a522bd8c9</guid>
  <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 11:00:53 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Oslo Statsarkiv har mottatt henvendelser fra privatpersoner som søker innsikt i tidligere kriminalsaker, inkludert drapssaker fra 1980-tallet. Dette reflekterer en vedvarende interesse for kriminalhistorie og dens kontekst i samfunnsutviklingen.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
