<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Mar 2025 12:01:04 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssviksaker]]></title>
  <guid>a106d690-853d-49c1-b33d-4129afb10dd4</guid>
  <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 12:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en betydelig mengde henvendelser om landssviksaker. Denne økningen kan indikere en økt interesse for historiske etterforskninger fra privatpersoner. Henvendelsene varierer i hastegrad, men de fleste er klassifisert som standard.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Flere forespørsler om fødsels- og dødsattester]]></title>
  <guid>45cc71ac-f113-4b79-b72a-6f8314ea5abf</guid>
  <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 12:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo opplever en økning i forespørsler om fødsels- og dødsattester fra privatpersoner. Saker som gjelder fødselsattester har generelt standard hastegrad, mens dødsfallsaker ofte behandles raskere på grunn av kortere frister.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkitektoniske kopibestillinger vokser]]></title>
  <guid>0666d740-aae4-4dad-ad06-bcd0b978e549</guid>
  <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 12:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fått flere forespørsler om kopibestillinger av arkitekturtegninger fra både privatpersoner og profesjonelle aktører. Dette inkluderer historiske bygg og fyr, med standard hastegrad på de fleste forespørslene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for krigsbarn-saker]]></title>
  <guid>8210821a-99a3-4131-8e7c-0c9e57ce0c8d</guid>
  <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 12:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har sendt inn forespørsler til Riksarkivet angående krigsbarn. Dette kan reflektere en økt interesse for personlig historie og slektsforskning knyttet til 2. verdenskrig. Sakene har standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>15d7a5fc-79f7-4806-b3e9-393c2bdb8b9e</guid>
  <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 12:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar jevnlig forespørsler om militære rulleblad fra privatpersoner. Disse henvendelsene viser en jevn interesse for personlig militærhistorie, med mange saker allerede fullført innen kort tid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskere søker arkivsøk]]></title>
  <guid>9f1a68e2-9c61-4d17-bcc3-71875b6a5888</guid>
  <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 12:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fått flere forespørsler fra forskere og studenter om arkivsøk til bruk i akademiske arbeider. Disse henvendelsene varierer, men inkluderer alt fra statlige politiske dokumenter til historiske analyser, med standard hastegrad.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
