<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 09 May 2025 07:02:18 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssvik-saker]]></title>
  <guid>9f3b3974-08bd-4155-ae39-1d662eb8d369</guid>
  <pubDate>Fri, 09 May 2025 07:02:18 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler om innsyn i landssvik-saker den siste uken. Flere privatpersoner ønsker informasjon om enkeltsaker fra både første og andre verdenskrig. Dette viser en vedvarende interesse for å utforske historiske rettsprosesser og deres innvirkning på dagens samfunn.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Flyktninghistorie fra 2. verdenskrig utforskes]]></title>
  <guid>1e4b41c2-8f98-4008-93b8-d2ecb63a482e</guid>
  <pubDate>Fri, 09 May 2025 07:02:18 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner søker innsyn i Kjesäterkartoteket for å finne informasjon om nordmenn som flyktet til Sverige under andre verdenskrig. Dette kartoteket representerer en viktig kilde til forståelse av fluktruter og flyktninghistorie fra krigsårene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Stor pågang for omvisning i Riksarkivet]]></title>
  <guid>cece2746-699f-49a1-8fa7-5129e3596c2b</guid>
  <pubDate>Fri, 09 May 2025 07:02:18 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater viser økt interesse for omvisninger i Riksarkivet, med flere forespørsler om omvisning for høsten 2025. Dette kan gi etater bedre innsikt i arkivets rolle og håndtering av historiske dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i fokus]]></title>
  <guid>3986a0b9-7d04-4e8d-be2a-3465b91b12b6</guid>
  <pubDate>Fri, 09 May 2025 07:02:18 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om forskerinnsyn, inkludert studier av norske kvinner i internasjonale militære operasjoner. Dette viser arkivets betydning som kilde for akademisk forskning og historisk innsikt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter slektsforskning og historiske dokumenter]]></title>
  <guid>23b90031-9cc1-42b8-a631-e69607f16c32</guid>
  <pubDate>Fri, 09 May 2025 07:02:18 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar et økende antall forespørsler fra privatpersoner om slektsforskning og innsyn i historiske dokumenter. Dette bekrefter en vedvarende interesse for å avdekke personlige og familiære historier gjennom tidene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Medalsjetildelinger skaper interesse]]></title>
  <guid>8d557d31-9646-419d-bee4-e7bac4d0cd80</guid>
  <pubDate>Fri, 09 May 2025 07:02:18 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forespørsler om innsyn knyttet til Kongens Fortjenstmedalje har blitt registrert. Privatpersoner ønsker informasjon om tildelinger til slektninger, noe som understreker verdien av slike dokumenter i å anerkjenne og hedre historiske prestasjoner.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
