<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 13 May 2025 11:01:41 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Mange saker om landssvik fullført]]></title>
  <guid>e91fccc5-542b-4a3c-8aa6-8a4b79563ab4</guid>
  <pubDate>Tue, 13 May 2025 11:01:41 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har behandlet flere landssviksaker den siste uken, inkludert forespørsler om dokumenter knyttet til personer født tidlig på 1900-tallet. Flere av disse sakene er nå fullført, noe som viser en effektiv saksbehandling for privatpersoner som søker informasjon om historiske saker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for flyktninghistorie]]></title>
  <guid>bf3d5c75-f355-461f-a022-37e230095d38</guid>
  <pubDate>Tue, 13 May 2025 11:01:41 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere henvendelser omhandler nordmenns flukt til Sverige under andre verdenskrig. Selv om noen saker fortsatt er under behandling, reflekterer dette en økende interesse blant privatpersoner for å forstå personlige og nasjonale historier fra krigstiden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om statsborgerskap i høy hastighet]]></title>
  <guid>bb85e2be-5502-4e47-b960-4d1bef62f17b</guid>
  <pubDate>Tue, 13 May 2025 11:01:41 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Saker om statsborgerskap har blitt behandlet med høy prioritet. Én sak ble fullført innen få dager, noe som indikerer at Riksarkivet gir rask respons på forespørsler med høy hastighet, til stor nytte for privatpersoner som søker statsborgerskap.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>3731c83b-6f5b-491b-a162-2162277854b4</guid>
  <pubDate>Tue, 13 May 2025 11:01:41 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Arkivet har mottatt flere forespørsler om militære rulleblad fra privatpersoner. Flere av disse sakene er fullført, og dette viser en vedvarende interesse for militærhistorie blant publikum, samt arkivets evne til å håndtere disse forespørslene effektivt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker innsikt i historiske dokumenter]]></title>
  <guid>58528fb6-ba17-4889-b0a5-b093e137eb04</guid>
  <pubDate>Tue, 13 May 2025 11:01:41 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har vist interesse for historiske dokumenter, inkludert forespørsler om tilgang til egne arkiver og lovforarbeid. Flere av disse sakene er under behandling, noe som understreker viktigheten av historisk innsikt i offentlig forvaltning.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
