<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Mar 2025 12:00:37 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Høy etterspørsel etter landssvik-dokumenter]]></title>
  <guid>91a50fa6-bf5a-44f9-8628-bcf53d2895c8</guid>
  <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 12:00:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar mange forespørsler om landssvik-saker. Flere saker knyttet til landssvik i perioden etter andre verdenskrig er til behandling, blant annet saker for privatpersoner og presse. Dette viser en vedvarende interesse for denne delen av historien.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Helse- og omsorgsdepartementet søker tilgang til historiske arkiver]]></title>
  <guid>b115a283-67cf-441a-9114-f34e389dca06</guid>
  <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 12:00:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Helse- og omsorgsdepartementet har bedt om tilgang til sitt eget historiske arkiv fra sak 95/2330 i Riksarkivet. Denne forespørselen er av standard prioritet og er ennå ikke fullført, noe som tyder på pågående prosesser med innsyn i eldre dokumenter fra departementet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om militært rulleblad fullført]]></title>
  <guid>4b6ebc53-879e-4cdb-9ec4-f13d0895384b</guid>
  <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 12:00:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har nylig fullført behandlingen av en forespørsel angående militært rulleblad for en person født i 1977. Dette viser effektiv saksbehandling for forespørsler med standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Skilsmissesak med høy prioritet]]></title>
  <guid>6897c13b-26e3-4cd1-a56c-f840619a4406</guid>
  <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 12:00:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet behandler en hastesak om skilsmisse fra 2004. Slike forespørsler blir gitt høy prioritet, noe som sikrer rask behandling for privatpersoner som trenger juridisk dokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk arkivsøk for tv-serieprosjekt]]></title>
  <guid>330a76be-74ac-49df-976f-da18f5513aae</guid>
  <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 12:00:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om faglig innsyn for et tv-serieprosjekt har blitt raskt behandlet og fullført av Riksarkivet. Dette understreker arkivets støtte til kreative og profesjonelle prosjekter ved å gi tilgang til relevante historiske materialer.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk for Akershus fylkesskattekontor]]></title>
  <guid>af4c6288-f471-46a0-a854-e2ab3ebd5153</guid>
  <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 12:00:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om akershus fylkesskattekontors kopibok fra 1995 er under behandling hos Statsarkivet i Oslo. Henvendelsen har kort hastegrad, noe som indikerer et behov for rask tilgang til skattedokumentasjon.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
