<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Jun 2025 11:00:51 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>f8a18b5e-212d-443e-9710-7db4b85f4265</guid>
  <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 11:00:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Mange privatpersoner søker informasjon om historiske hendelser og personer knyttet til landssvik under andre verdenskrig. Dette viser en vedvarende interesse for å forstå og dokumentere denne delen av norsk historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Stadig etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>8a072464-2e20-4999-9aee-34cd7683a991</guid>
  <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 11:00:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om militære rulleblad fortsetter å være en vanlig sakstype hos Riksarkivet. Flere privatpersoner har nylig bedt om innsyn i rulleblad, som ofte brukes til slektsforskning og personlig dokumentasjon. Behandling av slike saker pågår.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Gamle stasjonstegninger etterspurt]]></title>
  <guid>fe48d220-46a0-4065-842b-869aab1ea199</guid>
  <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 11:00:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt forespørsler om tegninger av Årnes stasjon og stasjoner langs Sørlandsbanen. Privatpersoner viser interesse for historiske jernbanestrukturer, noe som kan bidra til kulturbevaring og lokalhistorisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter vigsels- og fødselsattester]]></title>
  <guid>23b8e383-597a-4a6f-b0df-98d80a7d6244</guid>
  <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 11:00:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottar jevnlig forespørsler om vigsels- og fødselsattester. Mange søker dokumentasjon for personlig bruk eller slektsforskning. Disse sakene behandles med standard hastegrad, men volumet viser en stabil etterspørsel.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Avsluttet sak om statsborgerskap]]></title>
  <guid>0f72bc06-57a4-4512-b063-2136388b6735</guid>
  <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 11:00:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En sak vedrørende statsborgerskap ble nylig avsluttet hos Riksarkivet. Behandlingstiden for slike saker kan variere, men denne ble fullført på under ett døgn, noe som viser effektivitet i saksbehandlingen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske brev til Kongen under behandling]]></title>
  <guid>190176e9-ca35-4d6b-8fd9-abdfed100a71</guid>
  <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 11:00:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet behandler en sak om et brev fra borgere i Drammen til Kongen fra 1782. Brevet gjelder bygging av bru over Drammenselva, og henvendelsen kommer fra en profesjonell aktør. Dette understreker arkivets rolle i å bevare nasjonale dokumenter.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
