<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Jul 2025 11:01:12 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av landssviksaker]]></title>
  <guid>7da35721-19ec-4e89-b4b8-d5efb8bcbcad</guid>
  <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 11:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fullført flere landssviksaker denne uken, inkludert saker datert tilbake til første halvdel av 1900-tallet. Behandlingstiden har vært bemerkelsesverdig rask, med flere saker ferdigstilt innen en dag etter opprettelse.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forsker- og pressehenvendelser i kø]]></title>
  <guid>1c96b515-4029-4c66-820c-5a901ded79d2</guid>
  <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 11:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar stadig flere forespørsler fra forskere og presse, blant annet om emner fra 2. verdenskrig. Flere saker venter fortsatt på behandling, som innsyn i dokumenter relatert til okkupasjonshistorie og forskningsmateriale.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>1d3136e1-3392-4913-b367-b053a5bccfa8</guid>
  <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 11:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en økning i forespørsler om militære rulleblad og tjenesteuttalelser. Flere saker er under behandling, og det er tydelig interesse fra privatpersoner for å avklare militære historie og tjenesteforhold for avdøde slektninger.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Eiendomsrelaterte forespørsler på vent]]></title>
  <guid>b1fce5b0-55a0-4248-a593-21ff0d659642</guid>
  <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 11:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere eiendomsrelaterte forespørsler, inkludert odelsfrigjøring og eiendomstvister, venter på behandling ved Oslo og Riksarkivet. Spesielt en sak om eiendom i Indre Østfold har vært uavsluttet over lengre tid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk om historiske prosjekter]]></title>
  <guid>de52329f-42a4-4e99-af66-6cb8a8f9a1c4</guid>
  <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 11:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet håndterer mange arkivsøk knyttet til historiske prosjekter, som norsk-nigeriansk tørrfiskhandel og norsk sjøfartshistorie. Flere av disse sakene er fortsatt under behandling, men det viser en bred interesse for historisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behandling av offentlige forespørsler]]></title>
  <guid>7a09750e-e8d7-4638-bc80-e05cd8d5f0fa</guid>
  <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 11:01:12 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater fortsetter å sende inn forespørsler til arkivene. Saker som dødsfall og skifte, samt eldre luftspenntillatelser, har blitt behandlet effektivt, men noen venter fortsatt på oppfølging.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
