<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Aug 2025 07:01:04 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i henvendelser om landssvik]]></title>
  <guid>ed6283b7-2b66-428c-87ad-fd5fe419c56d</guid>
  <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 07:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en betydelig mengde henvendelser relatert til landssvik i løpet av den siste uken. Flere privatpersoner har søkt innsikt i saker fra andre verdenskrig, noe som tyder på økt interesse for denne delen av norsk historie. Behandlingstiden varierer, men flere saker er fortsatt under behandling med standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>a0f28bf1-e771-41ad-95fd-34737cc3eea0</guid>
  <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 07:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en bølge av forespørsler om militære rulleblad hos Riksarkivet. Privatpersoner er spesielt interesserte i rulleblad fra midten av 1900-tallet, noe som kan indikere en økende interesse i slektsforskning og historie. Flere slike forespørsler er mottatt den siste tiden, men ingen av dem er ennå fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presseinteresse for krigshistorie]]></title>
  <guid>0a33b4b7-2a26-49bc-96c7-bd04979caece</guid>
  <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 07:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en notabel henvendelse fra pressen angående en landssviksak fra andre verdenskrig. Riksarkivet håndterte saken med høy prioritet, og forespørselen ble fullført innen én dag. Dette markerer en av de få henvendelsene fra pressen i løpet av den siste uken.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt forespørsel om dødsfall og skifte]]></title>
  <guid>871a3b6f-f7f4-46c9-8611-120d864d503b</guid>
  <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 07:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om dødsfall og skifte de siste dagene. Både privatpersoner og offentlige etater har vist interesse i dokumentasjon fra Oslo og omegn. De fleste henvendelsene har standard hastegrad, og flere av dem er allerede ferdigbehandlet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk for profesjonelle aktører]]></title>
  <guid>c5b9a992-f95d-4440-911f-e3dd42e218de</guid>
  <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 07:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra profesjonelle aktører om arkivsøk. Dette inkluderer digitaliseringsprosjekter og tilgang til historiske dokumenter. Selv om behandlingstiden varierer, er det en klar trend mot økt profesjonell bruk av arkivene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Slektshistorie populært blant privatpersoner]]></title>
  <guid>42d1ea3c-af32-456e-b9ca-db1544023a11</guid>
  <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 07:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner har vist stor interesse for slektshistorie, med flere forespørsler om informasjon fra andre verdenskrig. Dette inkluderer både militær tjeneste og personmapper. Behandlingstiden for slike forespørsler er ofte av lav prioritet, men interessen forblir høy blant brukerne.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
