<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 16 May 2025 11:04:14 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Mange forespørsler om landssvik-saker]]></title>
  <guid>3d251de8-099c-4794-8a00-63e6f93e9a0f</guid>
  <pubDate>Fri, 16 May 2025 11:04:14 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt flere forespørsler om landssvik-saker fra privatpersoner. Disse sakene har standard hastegrad og omfatter blant annet saker fra 2. verdenskrig. Interesse for historiske saker ser ut til å være høy blant brukerne.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>6a24850d-88f2-4b38-bd71-820e80b9ac72</guid>
  <pubDate>Fri, 16 May 2025 11:04:14 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en markant økning i etterspørselen etter militære rulleblad i Riksarkivet. Flere privatpersoner har bedt om innsyn i slike dokumenter fra ulike tidsperioder. Behandlingstiden varierer, men de fleste sakene er ikke fullført ennå.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter dokumentasjon på krigsbarn]]></title>
  <guid>604325f8-e208-489c-9f35-d9a16b6617f1</guid>
  <pubDate>Fri, 16 May 2025 11:04:14 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om dokumentasjon vedrørende krigsbarn. Disse sakene har standard hastegrad og gjelder privatpersoner som søker informasjon om sin bakgrunn og historie fra 2. verdenskrig. Behandlingen er pågående.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Hasteoppdrag på eiendomshenvendelse]]></title>
  <guid>d464f412-54ce-4f7e-8937-2b23dcff6b5e</guid>
  <pubDate>Fri, 16 May 2025 11:04:14 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt en hasterekvirering om avskrift av eiendomsdokumenter fra Lillestrøm. Saken er fra en privatperson og prioriteres høyt for å sikre rask behandling. Fullføring av oppdraget er enda ikke registrert.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Flere søknader om tilgang til historiske arkiver]]></title>
  <guid>25c2f9bd-4011-416d-9d61-f01c6cc80df7</guid>
  <pubDate>Fri, 16 May 2025 11:04:14 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt flere forespørsler om tilgang til egne historiske arkiver i Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo. Sakene har standard hastegrad, og behandling pågår for å sikre at de nødvendige dokumentene blir tilgjengelige.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Mange forespørsler om slektsforskning]]></title>
  <guid>14a9e520-7c83-4e52-b041-5f97a5d3396d</guid>
  <pubDate>Fri, 16 May 2025 11:04:14 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner har sendt inn flere forespørsler om slektsforskning, inkludert saker om slektninger som var fanger under 2. verdenskrig. Disse sakene har lav hastegrad, og behandling pågår for å gi brukerne nødvendig informasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ukjent tittel]]></title>
  <guid>ba1f69db-c40b-41d2-bc6f-9ac13d57d44a</guid>
  <pubDate>Fri, 16 May 2025 11:04:14 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Ukjent nyhet]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
