<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Oct 2025 07:00:50 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Fullført forespørsel om hovedregisterkort]]></title>
  <guid>1e86962b-2c1e-49f5-b797-ad1d06185a5b</guid>
  <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om hovedregisterkort for adresser i Oslo er nylig behandlet og fullført i Statsarkivet i Oslo. Saken ble initiert av en privatperson og ble ferdigstilt på under et døgn, noe som viser effektive prosesser i saksbehandlingen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Innsyn i landssviksaker fullført]]></title>
  <guid>b25262a7-777e-4d7e-a842-a3aebfecff9c</guid>
  <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[To forespørsler om innsyn i landssviksaker er nylig ferdigbehandlet i Riksarkivet. Dette gjelder saker om personer født i 1887 og 1902, samt en annen sak om en person født i 1867. Begge sakene ble behandlet innen kort tid etter mottak.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk forespørsel om Televerket]]></title>
  <guid>29c0d082-941c-41a5-938b-ed27e9118173</guid>
  <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En ny forespørsel om Televerkets nødsentraler fra 1960-tallet har blitt mottatt i Riksarkivet. Saken er rettet mot en privatperson og har standard hastegrad. Behandlingen av saken er fortsatt pågående.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Munchmuseet låner arkivmateriale]]></title>
  <guid>95bdcfad-b9a6-4f69-bcdb-e4625b0d9ef1</guid>
  <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet behandler en sak om utlån av arkivmateriale relatert til Freia AS og Edvard Munch til Munchmuseet. Saken involverer en offentlig etat og har standard prioritet. Behandlingsprosessen pågår fortsatt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk forskning på Holocaust i Norge]]></title>
  <guid>fd86e5d4-171a-4b57-8e1e-b9ea1dd26a37</guid>
  <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har fått innsyn i arkivmateriale om Holocaust i Norge. Forespørselen, som kom fra en forsker eller student, ble behandlet raskt og fullført samme dag som den ble mottatt. Dette understreker Riksarkivets fokus på å støtte akademisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presseforespørsel om dødsfall i Oslo]]></title>
  <guid>54321db4-1929-4b75-ac72-e151a04e212c</guid>
  <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel fra pressen om dødsfall og skifter i Oslo fra 1960 er under behandling i Statsarkivet i Oslo. Saken er av standard prioritet og er fortsatt under saksbehandling. Dette viser arkivets rolle i å støtte journalistikk og offentlig informasjon.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
