<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Jun 2025 11:00:36 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Stadig etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>f41aea29-ce44-4bc8-a58f-1b50f74331d2</guid>
  <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 11:00:36 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om militære rulleblad den siste uken. Disse henvendelsene kommer hovedsakelig fra privatpersoner, og spenner over flere tiår. Det viser en vedvarende interesse for militærhistorie og personlig dokumentasjon blant arkivets brukere.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Skattehistorikk populært blant privatpersoner]]></title>
  <guid>795535e0-229b-4046-a502-453fdb9c6979</guid>
  <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 11:00:36 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Skattelister er et hyppig etterspurt dokument ved Statsarkivet i Oslo. Det har kommet flere forespørsler fra privatpersoner som ønsker informasjon om skattehistorikk fra tidligere år, noe som gjenspeiler en interesse for økonomisk historie og personlig økonomi.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkitektoniske tegninger fra jernbanestasjoner etterspurt]]></title>
  <guid>2175d864-a1cc-4b74-b18c-5aafd72c333a</guid>
  <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 11:00:36 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt forespørsler om tegninger fra jernbanestasjoner som Årnes og Kirkenær. Disse henvendelsene, både fra privatpersoner og offentlige etater, indikerer en økende interesse for jernbanehistorie og arkitektur.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Stor pågang av landssviksaker]]></title>
  <guid>8570b4f2-fae8-4088-b543-155f9bc80054</guid>
  <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 11:00:36 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørslene om landssviksaker fortsetter å strømme inn til Riksarkivet. Flere privatpersoner har søkt om innsyn i disse sakene, som dekker en rekke personer og tidsperioder. Dette viser en vedvarende interesse for krigshistorie og dens ettervirkninger.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Vigsels- og fødselsattester i fokus]]></title>
  <guid>66271863-e6ba-48fb-a662-66b0c86136f1</guid>
  <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 11:00:36 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en markant interesse for vigsels- og fødselsattester ved Statsarkivet i Oslo. Privatpersoner søker ofte etter disse dokumentene, som er viktige for slektsforskning og personlig dokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskere søker etter innsikt i historiske arkiver]]></title>
  <guid>644956e5-e920-4b41-8098-1ca8a918f7c4</guid>
  <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 11:00:36 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere henvendelser fra forskere og studenter som ønsker tilgang til historiske arkiver, inkludert temaer som den nordiske velferdsmodellen og maritime spørsmål. Dette understreker arkivets betydning som en ressurs for akademisk forskning.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
