<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 14 May 2025 11:01:59 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvik-saker]]></title>
  <guid>d3ada133-02e5-4e52-8146-256be8458b3a</guid>
  <pubDate>Wed, 14 May 2025 11:01:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har den siste uken mottatt en rekke forespørsler fra privatpersoner knyttet til landssvik-saker. Flere av disse sakene er allerede behandlet, noe som viser effektiv saksbehandling på dette området. Dette indikerer en vedvarende interesse for etterkrigshistorie blant brukerne.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fotobestillinger på eldre dokumenter]]></title>
  <guid>a9b0e5c7-fe3e-4917-9fcd-a182f295b93a</guid>
  <pubDate>Wed, 14 May 2025 11:01:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Fotobestillinger av historiske dokumenter, som et sigill fra 1419, er blant sakene Riksarkivet jobber med. Dette viser en interesse for å få tilgang til visuelle kopier av eldre arkivmateriale, noe som kan være viktig for både forskere og historieentusiaster.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om krigsbarn og militært rulleblad]]></title>
  <guid>bbd796bf-3aca-48f0-9c6f-dcfb98580431</guid>
  <pubDate>Wed, 14 May 2025 11:01:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en merkbar mengde forespørsler fra privatpersoner om krigsbarn og militære rulleblad. Dette indikerer en vedvarende interesse for personlig historie og slektsforskning, spesielt relatert til krigs- og militærhistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk for offentlige etater]]></title>
  <guid>0b61cd7c-9783-4a21-95a6-7e461e83e132</guid>
  <pubDate>Wed, 14 May 2025 11:01:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater fortsetter å gjøre arkivsøk hos Riksarkivet for ulike formål, inkludert verneområder og importreguleringer. Dette viser Riksarkivets viktige rolle i å støtte offentlig forvaltning med nødvendige historiske data.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter dåps- og vigselsattester]]></title>
  <guid>91967cb6-d31c-4085-8f1c-8f53ac837f4e</guid>
  <pubDate>Wed, 14 May 2025 11:01:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har den siste uken mottatt flere forespørsler om dåps- og vigselsattester. Dette kan være et resultat av økt interesse for slektsforskning og behov for dokumentasjon i forbindelse med juridiske eller personlige prosesser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Profesjonelle aktører søker faglig innsyn]]></title>
  <guid>bd9b1946-7594-4e27-84c7-c5ee53b2cbc4</guid>
  <pubDate>Wed, 14 May 2025 11:01:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Faglig innsyn er etterspurt av profesjonelle aktører, inkludert forespørsler om restaurering av interiør og forsvarshistorie. Dette understreker Riksarkivets rolle som en viktig ressurs for forskere og andre profesjonelle brukere.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
