<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Mar 2025 08:00:43 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Mange forespørsler om landssvik-saker]]></title>
  <guid>9b24ecd7-336e-4826-ad21-a1235ded5f55</guid>
  <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 08:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en økning i forespørsler om landssvik-saker i Riksarkivet den siste uken. Flere privatpersoner og profesjonelle aktører har etterspurt dokumentasjon, noe som indikerer en økende interesse for historiske forhold fra andre verdenskrig. Behandlingstiden for disse sakene varierer, men mange er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>0d2251c1-eb12-40b6-9d17-2b47e9865a7b</guid>
  <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 08:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet rapporterer om mange forespørsler om militære rulleblad. Flere privatpersoner har nylig fått behandlet sine saker, mens andre fortsatt venter på svar. Dette kan tyde på økt interesse for militærhistorie eller personlig slektshistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker arkivsøk]]></title>
  <guid>7e5980a7-b76d-4e98-b173-f602899b8343</guid>
  <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 08:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottok flere forespørsler fra offentlige etater den siste uken, spesielt angående arkivsøk knyttet til etterforskning og historiske bygg. Dette viser et fortsatt behov for historisk dokumentasjon i offentlig forvaltning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner søker informasjon om slekt]]></title>
  <guid>fe3b8826-7a94-404e-a7c0-a1a0460af8a1</guid>
  <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 08:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En rekke forespørsler fra privatpersoner omhandler slektshistorie, med fokus på både landssvik-saker og andre historiske dokumenter knyttet til familiemedlemmer. Behandlingen av slike forespørsler ser ut til å være i jevn fremgang.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for fødsels- og dåpsattester]]></title>
  <guid>bad4d6b5-046a-4563-9328-f43791f0e39e</guid>
  <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 08:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har hatt flere forespørsler om fødsels- og dåpsattester fra privatpersoner. De fleste av disse sakene har standard hastighet i behandling, og noen er allerede ferdigbehandlet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presse undersøker landssvik-saker]]></title>
  <guid>94ba60bb-43fc-41fe-a5ea-2c728dc3449a</guid>
  <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 08:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok en forespørsel fra pressen om dokumenter relatert til landssvik-saker. Dette indikerer en potensiell nyhetsinteresse for historiske saker fra andre verdenskrig. Behandlingen av slike forespørsler kan ta tid, avhengig av sakens kompleksitet.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
