<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jun 2025 11:00:50 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i etterspørsel etter landssviksaker]]></title>
  <guid>91ed13ca-ae06-4515-b526-2c9df9cc7935</guid>
  <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 11:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en bølge av forespørsler knyttet til landssviksaker fra andre verdenskrig. Flere privatpersoner har bedt om informasjon om ulike individer, noe som indikerer en økt interesse for denne delen av norsk historie. Sakene har en standard hastegrad og er under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av dåps- og fødselsattester]]></title>
  <guid>8b4e65d4-44f1-4751-a039-0fd6a2e5e7a5</guid>
  <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 11:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har nylig behandlet flere saker knyttet til fødsel og dåp, inkludert en sak som ble ferdigstilt på under en dag. Dette viser effektivitet i håndteringen av slike forespørsler, til glede for privatpersoner som trenger dokumentasjon raskt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy aktivitet i dødsfall- og skiftesaker]]></title>
  <guid>ddf9991c-9407-4d34-9dfb-364a676e6e84</guid>
  <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 11:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo opplever en høy aktivitet av saker knyttet til dødsfall og skifte, med forespørsler fra både privatpersoner og offentlige etater. Dette inkluderer saker fra ulike tidsperioder, som fortsatt venter på ferdigstilling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presse henvender seg om spionasjehistorie]]></title>
  <guid>7ebe60d1-a815-4246-bb2a-691ce074c93c</guid>
  <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 11:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En pressehenvendelse til Riksarkivet om spionmistenkte Ingeborg Lygren har fått høy prioritet og er allerede ferdigstilt. Dette viser at arkivet raskt imøtekommer forespørsler fra medieaktører som trenger tilgang til historisk materiale.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskere undersøker NS-organisasjoner etter krigen]]></title>
  <guid>69745e8d-9e5f-4985-8bc5-b4504b191457</guid>
  <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 11:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har fått innsyn i arkiver relatert til NS-organisasjoner i etterkrigstidens Norge. Forespørselen ble behandlet raskt og viser Riksarkivets støtte til akademiske studier som belyser nasjonens historie.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
