<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Sep 2025 11:00:48 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssvikarkiver]]></title>
  <guid>c7e2425f-6d7d-4204-9ba5-3e8c702bb154</guid>
  <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 11:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har den siste uken mottatt en betydelig mengde forespørsler relatert til landssvik under andre verdenskrig. Mange privatpersoner søker informasjon om tidligere rettssaker for slektsforskning eller historiske formål. Dette viser en økende interesse for krigshistorie i befolkningen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk for offentlig forvaltning]]></title>
  <guid>cd852fa8-5775-432d-81ae-4a1d5664fd3c</guid>
  <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 11:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har den siste uken søkt innsyn i historiske dokumenter som rundskriv og historiske arkiver. Dette inkluderer forespørsler fra Kirke- og undervisningsdepartementet og Helse- og omsorgsdepartementet, som viser at historiske dokumenter fortsatt er relevante for dagens forvaltningsarbeid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lang behandlingstid for søknader om slektsforskning]]></title>
  <guid>d19a7a1a-76f3-4495-9768-d5bbc9fe6dba</guid>
  <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 11:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forespørsler om slektsforskning, inkludert straffesaker og fartstid under krigen, har ikke blitt fullført. Dette tyder på at slike forespørsler kan ha lengre behandlingstid, noe som kan påvirke privatpersoners mulighet til å få tilgang til ønsket informasjon raskt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fullførte saker om vigselsattester]]></title>
  <guid>4ee6c333-65bb-4549-beb1-86686f418d63</guid>
  <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 11:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har nylig fullført flere forespørsler om vigselsattester fra 1960- og 1970-tallet. Privatpersoner som søker bevis for slektskap eller dokumentasjon for genealogiske formål, drar nytte av rask behandlingstid på disse forespørslene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskere søker tilgang til Nansenfondet]]></title>
  <guid>f0b5affc-276f-4209-9796-8595605833ff</guid>
  <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 11:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om utvidet tilgang til lesesalen for å studere arkivmateriale fra Nansenfondet er mottatt. Dette indikerer en vedvarende interesse fra forskere og profesjonelle aktører for å utforske historisk materiale tilknyttet polarhelten Fridtjof Nansen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk interesse for norsk sjøfart]]></title>
  <guid>19aa80b0-738d-4e74-ba20-b12a4fadb029</guid>
  <pubDate>Sat, 06 Sep 2025 11:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere saker om fartøy og mannskapslister, inkludert forespørsler om sjødampsprøyten "Bjørn" og M/S Govind Jayanti, viser en voksende interesse for norsk sjøfartshistorie. Disse forespørslene kommer fra både privatpersoner og profesjonelle aktører.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
