<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Jun 2025 11:01:21 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssvik-saker]]></title>
  <guid>4523e22c-7875-43bc-81f7-eb86d310743f</guid>
  <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 11:01:21 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Denne uken har Riksarkivet mottatt flere forespørsler om landssvik-saker fra privatpersoner. Forespørslene omfatter personer født i tidsrommet 1879 til 1924, med flere saker allerede behandlet og avsluttet. Dette indikerer en voksende interesse for historiske landssvik-saker blant brukerne.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Tegninger og historiske dokumenter etterspurt]]></title>
  <guid>31ccd37e-3ca9-4c3a-ae09-5516c6d53797</guid>
  <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 11:01:21 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere henvendelser om tilgang til historiske tegninger og dokumenter, inkludert tegninger av Årnes Stasjon og NSB-relaterte stasjoner. Disse forespørslene kommer fra både privatpersoner og offentlige etater, og reflekterer en økende interesse for transportsystemets historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Mange forespørsler om militært rulleblad]]></title>
  <guid>c2298444-ecc9-404d-b784-adfc7bc3ced4</guid>
  <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 11:01:21 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har sendt inn forespørsler om tilgang til militære rulleblad denne uken. Sakene spenner fra tidlig 1900-tall til nyere tid, og viser en vedvarende interesse for militærhistorie og personlig dokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av statsborgerskapssøknader]]></title>
  <guid>e092ed07-c4c6-4f4d-8434-2d296b5a08fe</guid>
  <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 11:01:21 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En sak om statsborgerskap ble raskt behandlet og fullført innen én dag i Riksarkivet. Dette illustrerer effektiviteten i behandlingen av dokumenter med standard hastegrad for privatpersoner som søker bekreftelser på statsborgerskap.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskere søker innsikt i historiske temaer]]></title>
  <guid>c0902dba-e834-4d02-bf84-e819014eae4e</guid>
  <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 11:01:21 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere har henvendt seg til Riksarkivet for kildeveiledning om emner som den nordiske velferdsmodellen og folketellinger fra 1920. Dette viser en fortsatt akademisk interesse for historisk forskning og tilgang til relevante arkiver.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om fødsels- og vigselsattester]]></title>
  <guid>01775d87-29f6-4701-95a0-f4fb0af57c66</guid>
  <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 11:01:21 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om fødsels- og vigselsattester fra privatpersoner. Sakene omfatter både innenlandske og utenlandske fødselsregister, noe som indikerer en økt etterspørsel etter slektsforskning og personlig dokumentasjon.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
