<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 20 May 2025 07:01:32 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Utbredt interesse for landssvikarkiver]]></title>
  <guid>b39208da-881e-4628-82a0-164a9a0ec8f5</guid>
  <pubDate>Tue, 20 May 2025 07:01:32 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er kommet inn en rekke forespørsler om landssvikarkiver til Riksarkivet den siste uken. Både privatpersoner og forskere har vist interesse for dokumenter fra denne perioden. Henvendelsene har standard hastegrad og er ennå ikke fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter vigsels- og fødselsattester]]></title>
  <guid>bc334bbf-b720-405d-aafe-7981296962c3</guid>
  <pubDate>Tue, 20 May 2025 07:01:32 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har nylig bedt om tilgang til vigsels- og fødselsattester hos Statsarkivet i Oslo. Forespørslene har standard hastegrad og venter på behandling. Dette indikerer en økende interesse for personlig dokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historieforskning i fokus]]></title>
  <guid>07c421c5-4ed5-41a4-8275-d611fb9abe96</guid>
  <pubDate>Tue, 20 May 2025 07:01:32 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar stadig flere forespørsler fra forskere og studenter om historiske emner. Aktuelle temaer inkluderer samarbeidet mellom England og Norge under 2. verdenskrig og vilkår for friplass ved Tromsø lærerskole i 1869.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ubesvarte forespørsler om militære rulleblad]]></title>
  <guid>2ac0d0cc-6164-434d-bf25-7746ad8c0528</guid>
  <pubDate>Tue, 20 May 2025 07:01:32 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har nylig henvendt seg til Riksarkivet for innsyn i militære rulleblad. Forespørslene, som har standard hastegrad, er fortsatt under behandling. Dette viser en vedvarende interesse for militærhistorikk blant brukerne.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for eiendom og reguleringsplaner]]></title>
  <guid>370889ca-fd0b-4fec-af0a-55bd89e51b5b</guid>
  <pubDate>Tue, 20 May 2025 07:01:32 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt forespørsler om eiendom og reguleringsplaner, spesielt fra profesjonelle aktører. Sakene har standard hastegrad og venter på behandling. Dette tyder på en vedvarende interesse for eiendomshistorikk.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt behov for skattelistetilgang]]></title>
  <guid>2fa9c655-c4a9-45cd-a1bb-8605b6172fef</guid>
  <pubDate>Tue, 20 May 2025 07:01:32 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om skatteopplysninger fra tidligere år. Privatpersoner og profesjonelle aktører er interessert, og sakene har standard hastegrad. Behovet for historiske skattedata ser ut til å øke.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
