<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Nov 2025 08:00:40 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Høytidelig forespørsel om tilgang til historisk justisarkiv]]></title>
  <guid>b068cf7f-7ef7-4bfa-a12f-80f5cee8ce23</guid>
  <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:00:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har anmodet om tilgang til Justisdepartementets historiske arkiv fra 1977. Saken, som er under behandling i Riksarkivet, har fått standard prioritet. Dette markerer en interesse for å granske historiske juridiske dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Middelalderdokumenter i fokus]]></title>
  <guid>08936b12-862f-4a26-9906-e041610ff167</guid>
  <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:00:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har bedt om innsyn i middelalderdokumenter fra Tveiten i Austre Moland. Riksarkivet behandler forespørselen, som har lav hastegrad. Dette illustrerer en vedvarende interesse for middelalderens historie blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Eiendomssak med høy prioritet i Oslo]]></title>
  <guid>27173611-65f4-419d-adb2-100665fcae6b</guid>
  <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:00:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En profesjonell aktør har sendt inn tre forespørsler om avskrift av eiendomsdokumenter i Oslo, gnr/bnr 38/2. Med høy hastegrad, prioriterer Statsarkivet i Oslo behandlingen av disse sakene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for historiske fartøy]]></title>
  <guid>72b2ec35-e568-406b-9879-72c236290fd5</guid>
  <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:00:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsel om informasjon om fartøyet DS Solviken fra 1942 er sendt inn av en privatperson til Riksarkivet. Saken har lav prioritet, men reflekterer en interesse for norsk maritim historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om slekt og skifte]]></title>
  <guid>45f53f07-0165-4188-b954-a7ddc1c83314</guid>
  <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:00:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt forespørsler fra privatpersoner vedrørende dødsfall og skifte i Oslo, samt skilsmissehistorikk. Disse sakene har standard til lav prioritet og viser en vedvarende interesse for slektsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i POLITEX-prosjektet]]></title>
  <guid>715f31d6-a88d-416f-b7c5-6d28b735c3ef</guid>
  <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:00:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har bedt om innsyn i prosjektet POLITEX, som følges opp av Riksarkivet. Saken har standard prioritet, og understreker betydningen av arkivet som ressurs for akademiske studier.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
