<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Jun 2025 07:00:43 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssvikoppgjør]]></title>
  <guid>4ba68fb7-8b39-4122-b3a0-a1acb2a450bb</guid>
  <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 07:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssvikoppgjør fra 1900-tallet fra privatpersoner den siste uken. Disse sakene har standard hastegrad, og det er foreløpig ingen fullførte behandlinger for de nyeste forespørslene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om militærhistorie]]></title>
  <guid>efb2e600-c0fe-4928-8c32-e7613bc50a18</guid>
  <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 07:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner viser stor interesse for militærhistoriske dokumenter. Flere saker om militært rulleblad og tjenesteuttalelser har blitt opprettet, men mange er fortsatt ubehandlet. Dette kan indikere et behov for raskere behandling innen dette feltet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter dåpsattester]]></title>
  <guid>eb9bd1be-58fb-4e97-a1c1-f0e59182f226</guid>
  <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 07:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fått flere forespørsler om dåpsattester den siste uken. Selv om de fleste sakene har standard hastegrad, er det mange som fortsatt venter på behandling. Dette kan tyde på en økt interesse for genealogisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt forskning på norsk krigshistorie]]></title>
  <guid>02f63fc5-7138-4949-9cad-f1bd434b30df</guid>
  <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 07:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en økende interesse blant forskere og studenter for norsk krigshistorie, spesielt relatert til sjømenn og tørrfiskhandel. Flere slike saker er nylig opprettet, men ingen er blitt fullført, hvilket kan indikere et behov for mer ressurser i denne sektoren.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestillinger fra offentlige etater]]></title>
  <guid>62e784f2-af89-4315-9084-d82a91af2455</guid>
  <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 07:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere kopibestillinger fra offentlige etater, inkludert forespørsler om eldre luftspenntillatelser fra Havnedirektoratet. Disse sakene viser hvordan offentlige institusjoner fortsatt trenger tilgang til historiske dokumenter for deres virksomhet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forvaltning av eiendomssaker]]></title>
  <guid>82f2d4ec-9905-4e20-8c86-0fcedf17d9f0</guid>
  <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 07:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har behandlet flere eiendomssaker den siste uken, inkludert odelsfrigjøring og eiendomstvist. Dette viser en pågående etterspørsel etter juridisk dokumentasjon og historiske eiendomsopplysninger blant både privatpersoner og profesjonelle aktører.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
