<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Oct 2025 07:00:48 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Forsker etterspør kildeveiledning for Kong Chr. IVs arkiver]]></title>
  <guid>c15abff4-ef6d-4a46-9c84-591bd39502c7</guid>
  <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 07:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har etterspurt kildeveiledning for Kong Chr. IVs arkiver med fokus på handelsnettverk og sjøfugl. Denne forespørselen er merket som hastesak og er fortsatt under behandling i Riksarkivet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av eiendomssaker i Bærum]]></title>
  <guid>6ce95727-d28e-41fe-9c31-c9a87358c455</guid>
  <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 07:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[To eiendomssaker i Bærum med standard hastegrad ble behandlet svært raskt av Statsarkivet i Oslo. Begge sakene, med opprettelsesdato 8. oktober, ble fullført samme dag, noe som viser effektivitet i behandling av eiendomssaker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Krigsbarnsaker under behandling i Riksarkivet]]></title>
  <guid>d4a55640-4002-4db5-afd6-61ff09b54551</guid>
  <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 07:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok nylig to saker relatert til krigsbarn, en sak for en offentlig etat og en for en profesjonell aktør. Begge sakene er merket med standard hastegrad og er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for historiske militærarkiver]]></title>
  <guid>752aa2f8-851e-4491-9efd-e66b31b17d0b</guid>
  <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 07:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har den siste uken etterspurt innsyn i militærarkiver fra ulike tidsperioder. Dette inkluderer mannskapslister for skip, militære rulleblad og tildeling av krigsdekorasjoner, noe som viser en stigende interesse for militærhistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fullført forespørsel om flyktninghistorie]]></title>
  <guid>6c3dec8a-98fc-4ee6-8fd9-d1a243630016</guid>
  <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 07:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel fra en privatperson om flyktninghistorie fra Sverige under andre verdenskrig, kjent som Kjesäterkartoteket, er nylig fullført av Riksarkivet. Dette gir innblikk i historiske migrasjonsmønstre under krigstiden.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
