<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Jul 2025 07:01:00 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsel om landssvik-saker]]></title>
  <guid>7d940ecc-9f6a-49de-b481-ed8f3364406c</guid>
  <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler om landssvik-saker den siste uken. Flere henvendelser fra privatpersoner omhandler etterforskning av påståtte landssvikere fra 2. verdenskrig. Disse sakene har standard hastegrad, noe som indikerer jevn interesse blant publikum for dette historiske temaet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for militære rulleblad]]></title>
  <guid>bc4cda52-207c-4c8c-889e-09ff5155682c</guid>
  <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner viser økende interesse for innsyn i militære rulleblad og tjenesteuttalelser. Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om dokumenter fra både levende og avdøde personer, med hovedfokus på 1900-tallet. Dette kan tyde på økt slektsforskning eller personlig historieforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om eiendomsdokumenter]]></title>
  <guid>83cecf3d-467e-45bf-b657-d88a918df69b</guid>
  <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om eiendomsrelaterte dokumenter fortsetter å være en betydelig del av henvendelsene til Riksarkivet. Saker omfatter eiendomstvist og odelsfrigjøring fra ulike deler av landet, og involverer både privatpersoner, offentlige etater og profesjonelle aktører.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk forskning populært blant studenter]]></title>
  <guid>2db2d1fc-658c-4425-aa30-2e3f77a5afc5</guid>
  <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørslene fra forskere og studenter om innsyn i historiske dokumenter, som okkupasjonshistorie og norske mariners historie, har vært merkbare. Dette reflekterer en vedvarende akademisk interesse for Norges historie, spesielt knyttet til 2. verdenskrig og maritimt liv.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter kopier av historiske dokumenter]]></title>
  <guid>ca3e8e05-c47b-49df-bc7e-de88812f9834</guid>
  <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om kopibestillinger for historiske dokumenter, inkludert luftspenntillatelser og amerikabrev. Dette viser at både privatpersoner og offentlige etater er interessert i å få tilgang til kopier av dokumentasjon fra tidligere tider for forsknings- og dokumentasjonsformål.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lav prioritet for forespørsler om dødsfall og skifte]]></title>
  <guid>8593c287-3a87-439e-b1f0-eb344b439f02</guid>
  <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om dødsfall og dødsårsak har lavere prioritet i saksbehandlingen hos Riksarkivet. Privatpersoner søker ofte opplysninger om slektningers dødsfall, men disse sakene behandles med lav hastighet, noe som kan påvirke ventetiden for svar.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ukjent tittel]]></title>
  <guid>f343f6a9-fd62-4953-8abe-19bd775e7128</guid>
  <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Ukjent nyhet]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
