<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Jun 2025 11:00:58 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende etterspørsel etter landssvikdokumenter]]></title>
  <guid>67da1705-8f0c-4b6c-bf26-d7d53ca12aec</guid>
  <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 11:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet opplever en økning i forespørsler om landssvikdokumenter. Flere saker ble behandlet den siste uken, med både privatpersoner og profesjonelle aktører som forespørere. Dette reflekterer en vedvarende interesse for historiske hendelser fra andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering av historiske arkiver pågår]]></title>
  <guid>c2d89b09-a7d8-41ab-8aa8-880c35eec5ba</guid>
  <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 11:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Digitalisering av arkiver relatert til Norges Statsbaner er i gang ved Riksarkivet. Prosjektene inkluderer avdelinger som Baneavdelingen B og Hovedadministrasjonen. Målet er å gjøre historiske data mer tilgjengelige for både profesjonelle aktører og allmennheten.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt fokus på militære rulleblad]]></title>
  <guid>a552967d-107f-414d-8209-af942288028d</guid>
  <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 11:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har sendt inn forespørsler om militære rulleblad til Riksarkivet den siste uken. Disse forespørslene, som involverer perioder fra krigen og nyere tid, indikerer en økende interesse i personlig militærhistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter fødsels- og dåpsdokumenter i Oslo]]></title>
  <guid>01850bcc-7ac3-4070-9b46-9599dffb3c75</guid>
  <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 11:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottar flere forespørsler om fødsel- og dåpsdokumenter. Saker som involverer dokumenter fra både 1960 og 1990-tallet er i behandling, noe som viser en vedvarende interesse for slektsforskning og personlig historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for krigsrelaterte historiske dokumenter]]></title>
  <guid>b7199ec8-1111-422f-af40-6f8387a54513</guid>
  <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 11:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om krigsrelaterte dokumenter, som politiske fanger og krigsfangearkiv, har blitt registrert ved Riksarkivet. Dette inkluderer forespørsler om dokumentasjon fra både første og andre verdenskrig, og reflekterer en vedvarende interesse for krigshistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av eiendomssaker i Oslo]]></title>
  <guid>042a9e57-4e66-464a-9017-97b0db1ab731</guid>
  <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 11:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo prioriterer eiendomssaker med høy hastegrad. En forespørsel om avskrift av eiendomsdokumenter i Enebakk ble behandlet innen én dag, noe som viser en effektiv håndtering av tidssensitive saker fra profesjonelle aktører.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ukjent tittel]]></title>
  <guid>e246d1af-2319-461d-b0e6-3a9b99e99f7f</guid>
  <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 11:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Ukjent nyhet]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
