<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Aug 2025 07:02:33 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter landssvik-arkiver i Riksarkivet]]></title>
  <guid>3a595680-a1b8-49de-9b71-3d75186165ad</guid>
  <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 07:02:33 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok en rekke forespørsler om landssvik-arkiver den siste uken. Henvendelsene kommer fra privatpersoner og presse. Flere saker er fortsatt under behandling, noe som kan tyde på økt interesse for historisk forskning relatert til landssvik.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Eiendomssaker i Oslo behandles]]></title>
  <guid>09c4f8c0-4e6e-4eee-8738-8054d78dd22d</guid>
  <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 07:02:33 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om eiendomssaker, inkludert gårds- og bruksnummer-relaterte henvendelser. Dette indikerer en vedvarende interesse for eiendomsundersøkelser i regionen. Behandlingstidene varierer, men flere saker er fortsatt uferdige.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av vigselsattester]]></title>
  <guid>ba1e62a7-9fb3-4822-be2b-7633e9d95444</guid>
  <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 07:02:33 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har effektivt behandlet flere forespørsler om vigselsattester. Dette inkluderer en sak fra 1974 i Oslo som ble fullført på samme dag som den ble opprettet, noe som viser en effektiv saksbehandling i arkivet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker informasjon om dødsfall]]></title>
  <guid>580ec796-c01f-4674-b740-234b4ddd6be8</guid>
  <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 07:02:33 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler fra offentlige etater om dødsfall og skifte, med høyere prioritet på disse sakene. Det viser offentlige etaters behov for rask tilgang til historiske data.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinteresse for krigsrelaterte temaer]]></title>
  <guid>21aa4608-0503-4fd5-b8f7-d96c882845fd</guid>
  <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 07:02:33 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en økning i forespørslene om krigsrelaterte temaer, inkludert krigsbarn og dumping av ammunisjon utenfor norskekysten. Dette tyder på økt akademisk interesse for å avdekke og forstå mer om Norges krigshistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Flere forespørsler om militære rulleblad]]></title>
  <guid>8f0bd441-8f41-4400-8e8b-22306578282b</guid>
  <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 07:02:33 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok flere forespørsler om tilgang til militære rulleblad. Dette kan indikere interesse fra privatpersoner for å forstå familiens militære historie eller for forskning. Behandling av disse forespørslene pågår fortsatt.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
