<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Mar 2025 08:00:48 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende etterspørsel etter landssvikopplysninger]]></title>
  <guid>6b297709-6ad1-4cd7-958a-9b4b2d737226</guid>
  <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 08:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar en bølge av forespørsler om landssvikdokumenter, med flere saker opprettet de siste dagene. Disse henvendelsene kommer fra privatpersoner med standard hastegrad. Det er tydelig en vedvarende interesse for historiske opplysninger fra andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fødsel og dåp etterspurt i Oslo]]></title>
  <guid>690cd950-92b7-430b-a5b2-410ec969e7da</guid>
  <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 08:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om fødsels- og dåpsattester fra 1970-tallet. Henvendelsene kommer fra privatpersoner og har standard hastegrad. Dette viser en jevn interesse for slektshistoriske dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskningsaktivitet i Riksarkivet]]></title>
  <guid>dc44288d-b2b4-4a98-8916-4b806e8544cf</guid>
  <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 08:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere og studenter har nylig opprettet flere saker i Riksarkivet. Temaene varierer fra norske sykesøstre i Tyskland under krigen til folketellinger. Disse sakene har standard hastegrad, som indikerer pågående akademisk interesse for historiske studier.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter krigsrelaterte dokumenter]]></title>
  <guid>5161504b-4b1c-4d6f-83b5-9202539902a5</guid>
  <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 08:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en økning i forespørslene om dokumenter relatert til krigsbarn og krigsseilere i Riksarkivet. Privatpersoner søker ofte slike dokumenter for å få innsikt i sin familiehistorie, noe som reflekterer en vedvarende interesse for krigshistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy aktivitet innen slektsforskning]]></title>
  <guid>6dd631a2-1b2d-4c1b-9134-da596ad391f9</guid>
  <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 08:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo opplever en økning i forespørsler om slektsrelaterte dokumenter. Privatpersoner søker informasjon fra fødselsattester til militære rulleblad, noe som viser en stigende interesse for å avdekke familiens fortid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlig forvaltning søker innsyn]]></title>
  <guid>50ad9129-d00c-48fe-a2cb-084587aeab7b</guid>
  <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 08:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt inn flere forespørsler til Riksarkivet for innsyn i historiske dokumenter, som pasientjournaler og historiske kart. Dette indikerer et behov for historisk informasjon i offentlig forvaltning, med fullførte saker på standard hastegrad.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
