<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Aug 2025 07:01:37 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende etterspørsel etter landssvikarkiver]]></title>
  <guid>acc09278-d8b1-4cdc-a7a3-47362f4dbb0d</guid>
  <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 07:01:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en betydelig økning i forespørsler om tilgang til arkiver relatert til landssvik fra andre verdenskrig. Flere av disse sakene har blitt fullført raskt, noe som viser effektiviteten i behandlingsprosessen. Samtidig pågår det fortsatt behandling av mange lignende forespørsler.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Militære rulleblad fortsatt populært]]></title>
  <guid>e483b369-9212-4cbf-9aef-fae45ce35276</guid>
  <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 07:01:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om innsyn i militære rulleblad er blant de mest etterspurte hos Riksarkivet. En rekke saker omhandler dette temaet, men ingen har blitt fullført den siste uken. Dette indikerer en stadig interesse for militærhistoriske dokumenter blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn sakte fremover]]></title>
  <guid>dbe12ee0-f0ab-4a73-b504-275e84de7a1e</guid>
  <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 07:01:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler fra forskere og studenter om innsyn i historiske arkiver, som Sachsenhausen-dokumenter og Kompani Linge-medlemmer, viser en moderat behandlingstakt. Enkelte saker er fortsatt ubehandlet, mens andre har blitt fullført, noe som reflekterer en variert arbeidsflyt i arkivet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner dominerer arkivforespørsler]]></title>
  <guid>564c546c-ad61-44c6-8275-5904a3415a10</guid>
  <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 07:01:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Majoriteten av forespørslene mottatt den siste uken kommer fra privatpersoner. Dette inkluderer forespørsler om dåpsattester, skilsmisser og eiendomsdokumenter. Behandlingstiden varierer, men mange saker er fortsatt under behandling, noe som tyder på høy aktivitet i arkivet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker historisk innsikt]]></title>
  <guid>2f401b46-8274-4643-bb48-5a94b6b244e0</guid>
  <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 07:01:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forespørsler fra offentlige etater er mottatt, inkludert saker om statlige forbud og historiske rettssaker. Disse sakene har en standard hastegrad, men viser et klart behov for historisk innsikt i offentlige beslutningsprosesser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lav prioritet på enkelte forespørsler]]></title>
  <guid>717be80a-c7bb-475a-98fd-01356d50a1be</guid>
  <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 07:01:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En del forespørsler, som de angående fartstid under krigen og enkelte kildeveiledninger, er klassifisert med lav hastegrad. Dette kan indikere at slike forespørsler ikke haster for innsenderne, men de utgjør likevel en del av arbeidsmengden for arkivpersonalet.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
