<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Apr 2025 07:00:35 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssvik-saker]]></title>
  <guid>fc1ade8d-b9d1-493d-a917-bc1334c58155</guid>
  <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 07:00:35 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssvik-saker den siste uken. Dette inkluderer saker knyttet til ulike personer født mellom 1884 og 1924. Behandlingstiden varierer, men noen saker er allerede fullført, mens andre fortsatt pågår.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Militære rulleblad etterspurt av privatpersoner]]></title>
  <guid>e613ffcd-d40c-4f61-83c7-bb98741eb142</guid>
  <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 07:00:35 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er stor interesse for militære rulleblad hos Riksarkivet, med flere forespørsler fra privatpersoner. Sakene omfatter personer født fra 1916 til 1976. Flere av sakene er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske dokumenter og arkivsøk i fokus]]></title>
  <guid>d2a05212-cdc3-4079-901c-c6939197a201</guid>
  <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 07:00:35 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om historiske dokumenter, som flyveblader fra Nasjonal Samling og ansettelsessaker fra 1949-1950, har blitt behandlet hos Riksarkivet. Noen av disse søkene er allerede fullført, mens andre fortsatt er under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker informasjon om dødsfall og skifter]]></title>
  <guid>7089121b-7fe6-443b-881b-4e5792789081</guid>
  <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 07:00:35 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler fra offentlige etater angående dødsfall og skifter, inkludert en sak fra 1985 i Bærum. Disse forespørslene har standard hastegrad og er under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Krigsbarn og slektsforskning i søkelyset]]></title>
  <guid>a8487a80-a23b-4c08-bc3f-8bc74bd7e64b</guid>
  <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 07:00:35 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært flere forespørsler om krigsbarn og slektsforskning den siste uken. Riksarkivet har behandlet saker om krigsbarn født i 1944 og slektsspørsmål relatert til 2. verdenskrig. Flere av disse sakene er nå avsluttet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Saker om misjon blant hjemløse under behandling]]></title>
  <guid>12ae3145-05ec-4442-93c5-01f1e33e549f</guid>
  <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 07:00:35 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt forespørsler om misjonsarbeid blant hjemløse, med dokumenter relatert til personer født i 1872 og 1956. En av sakene ble nylig fullført, mens den andre fortsatt behandles.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
