<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Sep 2025 11:00:42 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssvikarkiver]]></title>
  <guid>02bccd0e-04e1-4b3b-99ce-ef27134c3f71</guid>
  <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 11:00:42 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet opplever en økning i forespørsler om innsyn i landssvikarkiver. Flere saker, inkludert forespørsler fra privatpersoner, har blitt behandlet den siste uken. Dette viser en vedvarende interesse for historisk dokumentasjon fra andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Uavklarte eiendomssaker i Oslo]]></title>
  <guid>df52c002-eeb0-4033-9e11-81b9b14cde7e</guid>
  <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 11:00:42 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har flere eiendomssaker på vent, inkludert forespørsler om vedtekter for sameie og gnr/bnr-kontroll. Mens noen er ferdigbehandlet, venter andre på avklaring. Dette kan påvirke tidsrammene for eiendomstransaksjoner i området.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner søker historiske kjøretøydata]]></title>
  <guid>60350736-bb3c-468a-98b7-7941ec1daa76</guid>
  <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 11:00:42 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har nylig sendt inn forespørsler om historiske kjøretøyregistre, inkludert konkrete bilnummer. Interesse for kjøretøyhistorikk fra 1960-tallet og Statens vegvesens AMV-database er merkbar, men mange saker venter fortsatt på behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinteresse for politisk historie]]></title>
  <guid>77fbd0ae-513c-4649-8f0e-8400b9985a2e</guid>
  <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 11:00:42 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar økende forespørsler fra forskere som ønsker innsyn i politiske arkiver. Dette inkluderer studier av inntektspolitikk og TV3s historie fra 1987 til 1990. Flere saker er under behandling, noe som understreker arkivets betydning for akademisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Manglende avklaringer om dødsfall og skifte]]></title>
  <guid>036c760e-985d-4915-b0b2-cb5f1d314729</guid>
  <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 11:00:42 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har flere uavklarte forespørsler om dødsfall og skifte fra tidligere tiår. Disse sakene, som inkluderer forespørsler om dødsårsaker og testamenter, venter fortsatt på ferdigbehandling, noe som kan påvirke arveoppgjør for etterlatte.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
