<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 12:00:13 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for historiske slektssaker i Riksarkivet]]></title>
  <guid>20f7f677-8c80-4551-9ace-baa7a8ca8354</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:00:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om slektshistorie og landssvik. Dette inkluderer saker om "Newcomb Mott" og "Helmut Freitag". Begge sakene er under behandling, og det viser en økende interesse for personlig historie blant brukerne.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presse søker reguleringsplan for Kråkerøy]]></title>
  <guid>66f7c06c-af21-461c-8361-925490231724</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:00:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo behandler en forespørsel fra pressen om arkivsøk på reguleringsplan 250 for Midtre Langøya og Enhuskilen på Kråkerøy. Saken er klassifisert med standard hastegrad og er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av kildeveiledning om arkitekt Schirmer]]></title>
  <guid>1bb14713-5b16-4657-8abf-81688601821b</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:00:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fullført en forespørsel om kildeveiledning for tegninger av arkitekt Herman Major Schirmer. Saken ble raskt behandlet og fullført på to dager, noe som viser effektivitet i arkivets håndtering av slike forespørsler.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestilling på brev fra Konrad Maurer]]></title>
  <guid>c4778b82-ccb8-4434-822a-b965b7a5c085</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:00:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har bedt om kopier av brev fra Konrad Maurer, datert mellom 1890 og 1900, fra Riksarkivets samling RA/PA-0604 Absalon Taranger. Saken har lav hastegrad og er under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om landssvikrelaterte dokumenter]]></title>
  <guid>7f9b2ddf-b627-43d3-89e4-b15790ad89c6</guid>
  <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:00:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om landssvikdokumenter relatert til to personer født i 1882 og 1921 er under behandling i Riksarkivet. Saken har standard hastegrad og indikerer en vedvarende interesse for historiske hendelser knyttet til andre verdenskrig.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
