<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Oct 2025 07:01:20 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for historiske farskapssaker]]></title>
  <guid>5a2ac7d0-3c8d-4419-9de2-ce0d0df5f1e5</guid>
  <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 07:01:20 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om historiske farskapssaker denne uken. En person fra Askim har bedt om innsyn i en sak fra 1972. Dette viser en økende interesse for familiehistorie og slektsforskning blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Haster med jordbrukstelling i Klepp kommune]]></title>
  <guid>72c0f2d7-893d-4b7f-8884-d64c4ddfe835</guid>
  <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 07:01:20 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en hastesak angående jordbrukstelling fra 1939 i Klepp kommune. En profesjonell aktør har etterspurt denne informasjonen, noe som indikerer betydningen av historiske data for eiendoms- og landbruksrelaterte aktiviteter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presseinteresse for historiske dødsfall og skiftesaker]]></title>
  <guid>990f6a96-1164-48f0-ac3c-fa1c6070a05a</guid>
  <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 07:01:20 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en merkbar presseinteresse for historiske dødsfall og skiftesaker i Oslo. Denne uken har arkivene mottatt forespørsler om saker fra 1991 og 1951. Dette kan tyde på en økt journalistisk fokus på historiske hendelser og deres påvirkning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Riksarkivet digitaliserer tollregnskaper]]></title>
  <guid>d807e0ff-1e63-4350-b0b3-b65de1eb5cd3</guid>
  <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 07:01:20 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har bedt om digitalisering av Generaltollkammerets tollregnskaper. Dette understreker behovet for å gjøre historiske dokumenter mer tilgjengelige gjennom digitalisering, noe som kan fremme forskning og offentlig innsyn.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskere søker innsikt i borgerdådsmedaljen]]></title>
  <guid>49a0adc7-63d7-497e-afb0-fb5b61f712b0</guid>
  <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 07:01:20 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har bedt om informasjon om Kongelig resolusjon for Borgerdådsmedaljen fra 1909. Dette viser forskeres interesse i å utforske historiske utmerkelser og deres kulturelle betydning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Samisk arkivnettverk vekker interesse]]></title>
  <guid>52f92f70-59fc-47f8-853d-4e0b7a9182c1</guid>
  <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 07:01:20 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en forespørsel om omvisning i Samisk arkivnettverk. Offentlige etater viser interesse for samiske arkiver, noe som kan bidra til bedre forståelse og bevaring av samisk kulturarv.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
