<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Aug 2025 11:01:27 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>095b15f7-61e5-4e7e-91ab-db2528f1d346</guid>
  <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 11:01:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler om landssviksaker den siste uken. Flere privatpersoner har henvendt seg for å få innsyn i dokumenter relatert til personer født tidlig på 1900-tallet. Søknadene har standard hastegrad, men viser en vedvarende interesse for denne delen av historien.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om fangefoto i Oslo]]></title>
  <guid>892a98d2-e730-49bb-9ff4-e0e1a60f0c12</guid>
  <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 11:01:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt en lavhastighets forespørsel fra en privatperson om kopibestilling av fangefoto fra perioden 1927-1929. Saken er foreløpig ikke fullført, men understreker en pågående interesse for historiske fotografier.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Flere forespørsler om militære rulleblad]]></title>
  <guid>40fff858-4ab9-4f17-a9ae-cc6ffba05b89</guid>
  <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 11:01:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har opplevd en økning i forespørsler om militære rulleblad fra privatpersoner. Flere henvendelser med standard hastegrad er mottatt, noe som indikerer en økende interesse for militærhistorie blant brukerne.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk etter eiendomsopplysninger i Oslo]]></title>
  <guid>ab1f9eb7-3f1a-4fda-9fb5-44fa95a347fe</guid>
  <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 11:01:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fått inn flere forespørsler om eiendomsopplysninger, inkludert gnr/bnr-spørsmål. Disse har standard hastegrad og er rettet mot privatpersoner, som ønsker innsikt i historiske eiendomsdata.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske forespørsler om norsk flyktninghjelp]]></title>
  <guid>8558ffaa-acf6-414f-b5d5-caee912ba10f</guid>
  <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 11:01:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En lavhastighets henvendelse om flyktninghjelp under andre verdenskrig er innkommet til Riksarkivet. Dette viser en vedvarende interesse for Norges rolle under krigen, spesielt blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter koppskatten fra 1645]]></title>
  <guid>790b4c01-62e9-412c-a911-b1b375676fd6</guid>
  <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 11:01:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har henvendt seg til Riksarkivet for kopibestilling av koppskatten for Fosen fra 1645. Forespørselen er klassifisert med lav hastegrad, men illustrerer interessen for økonomisk historie i Norge.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
