<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Oct 2025 12:00:39 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvik-saker]]></title>
  <guid>39606668-7930-4874-ad4f-096e9bce232b</guid>
  <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 12:00:39 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om innsyn i landssvik-saker fra andre verdenskrig. Dette viser en økende interesse for å utforske familiehistorier og historiske hendelser. Saksbehandlingen pågår fortsatt for mange av disse sakene, med standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy aktivitet i forskerinnsyn]]></title>
  <guid>44be7c4a-ea8a-4074-8cdd-1269dda80cdb</guid>
  <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 12:00:39 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskergrupper fortsetter å sende inn forespørsler om innsyn i historiske dokumenter ved Riksarkivet. Forskningstemaer spenner fra forsyningssikkerhet i mellomkrigstiden til danskers arbeid under andre verdenskrig. Flere saker er under behandling med standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Hasteoppdrag for eiendomsdokumenter i Oslo]]></title>
  <guid>11bb5132-0909-47f8-8c66-8559df20c02b</guid>
  <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 12:00:39 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt en hastehenvendelse fra en profesjonell aktør om avskrift av eiendomsdokumenter i Aremark. Dette markerer et viktig oppdrag som krever rask behandling for å møte brukerens behov.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering av viktige dokumenter]]></title>
  <guid>42346dd7-cb9f-488a-823b-1397b9af0751</guid>
  <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 12:00:39 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet jobber med digitalisering av ekspropriasjonstillatelser og vedtekter fra Industridepartementet, inkludert Statoil AS fra 1974. Dette initiativet er en del av en større innsats for å bevare og gjøre historiske dokumenter mer tilgjengelige for offentlige etater.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk etter historiske skatter]]></title>
  <guid>6fccb725-a930-42fe-9b08-8e8eb4535537</guid>
  <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 12:00:39 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner viser stor interesse for arkivsøk i historiske dokumenter, inkludert forespørsler om militære rulleblad og gamle skatteregistre fra 1600-tallet. Dette understreker viktigheten av arkivene som en ressurs for slektsforskning og historisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Utvidet tilgang til lesesalen for forskere]]></title>
  <guid>25aacbcd-49da-4f83-a8f4-1fa99342f62a</guid>
  <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 12:00:39 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har fått innvilget utvidet tilgang til lesesalen ved Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo. Dette tiltaket støtter forskningsarbeid og viser arkivenes engasjement for å fremme akademisk studium og kunnskapsutvikling.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
