<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Sep 2025 07:01:22 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssvikarkiver]]></title>
  <guid>a6f81a95-a100-4ce2-865d-36b4c160040f</guid>
  <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 07:01:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om innsyn i landssvikarkiver den siste uken. Dette tyder på en økende interesse for å forstå historiske hendelser knyttet til landssvikoppgjøret etter andre verdenskrig. Forespørslene behandles fortløpende, men ingen av sakene er foreløpig fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter eiendomsinformasjon i Oslo]]></title>
  <guid>4df8e944-e998-4f8f-9254-39b4f065c2b5</guid>
  <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 07:01:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har den siste uken mottatt flere forespørsler fra privatpersoner og offentlige etater om eiendomsinformasjon i Oslo. Flere av sakene har standard hastegrad, men en forespørsel fra en offentlig etat er markert som hastesak. Dette indikerer en økende interesse for eiendomsregistreringer i regionen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk i historiske dokumenter populært]]></title>
  <guid>e6695718-69f7-4758-9a89-c0d0bf9b1e72</guid>
  <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 07:01:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo har opplevd en økning i arkivsøk-relaterte forespørsler. Disse inkluderer søk i dokumenter fra Forsvaret, gamle folketellinger og historiske aviser. Interesse for historiske dokumenter blant privatpersoner tyder på en voksende trend i slekts- og lokalhistorieforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lav interesse for kjøretøyhistorikk]]></title>
  <guid>1df6a2af-fe97-43d2-9042-8d448600025c</guid>
  <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 07:01:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt få forespørsler om kjøretøyhistorikk den siste uken. Blant de få forespørslene som er mottatt, er de fleste fra privatpersoner med lav hastegrad. Dette kan tyde på at kjøretøyhistorikk ikke er en prioritert interesse for brukerne for øyeblikket.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy etterspørsel etter kildeveiledning]]></title>
  <guid>e314fc34-4784-4c07-9893-a103153c37cd</guid>
  <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 07:01:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært flere forespørsler om kildeveiledning hos Riksarkivet den siste uken, med fokus på både mannskapslister og historiske personer. Dette indikerer at brukere, inkludert forskere og studenter, er aktive i sine forskningsprosjekter og søker veiledning for å finne relevante kilder.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende etterspørsel etter innsyn i slektsdokumenter]]></title>
  <guid>6023b4b5-93b0-4743-9669-816a96743e74</guid>
  <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 07:01:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo rapporterer om flere forespørsler fra privatpersoner om innsyn i slektsdokumenter, spesielt relatert til folketellinger og dødsfall. Lav hastegrad indikerer at dette ofte dreier seg om personlig slektsforskning heller enn akutte behov.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
