<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Mar 2025 08:00:59 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssviksaker]]></title>
  <guid>b57b7e75-626e-4b94-bc2d-bada87c99159</guid>
  <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 08:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet opplever en økning i antall henvendelser om landssviksaker. Flere privatpersoner har nylig sendt inn forespørsler om innsyn i saker fra andre verdenskrig. Behandlingstiden varierer, men flere saker er allerede ferdigbehandlet. Dette tyder på økt interesse for historie og slektsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskning og utdanning i fokus]]></title>
  <guid>51c38de8-c7c5-4767-b398-df9cbc732470</guid>
  <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 08:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo (SAO) har fullført en sak om kildeveiledning for forskere og studenter. Dette viser arkivets engasjement for å støtte akademisk arbeid. Slike henvendelser bidrar til å fremme forskning og utdanning i Norge.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av hastesaker]]></title>
  <guid>c0cced6c-60c3-4aa3-aa3d-8c65b10d344c</guid>
  <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 08:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En sak om tilgang til et historisk arkiv fra Justisdepartementet ble behandlet raskt på Riksarkivet. Med høy hastegrad ble saken fullført på samme dag, noe som understreker arkivets effektivitet i håndtering av tidssensitive henvendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for dødsfall og skifte]]></title>
  <guid>8acc2583-5c6a-4a90-9597-ac9a6629434b</guid>
  <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 08:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottar flere forespørsler om dødsfall og skifte fra profesjonelle aktører. Dette peker på en økt etterspørsel etter informasjon om eiendoms- og arvesaker, viktige temaer for mange brukere av arkivtjenester.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Militære rulleblade i fokus]]></title>
  <guid>54b23a2b-af5e-41eb-9262-aa1322009e8e</guid>
  <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 08:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har behandlet flere forespørsler om militære rulleblade. Privatpersoner viser stor interesse for slike dokumenter, som gir innsikt i militærhistorie og personlige slektshistorier. Flere saker er allerede fullført, noe som viser arkivets effektive håndtering.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
