<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Aug 2025 11:00:57 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Stor interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>6c952b5b-2b3c-4a4d-8728-d934e7da4fce</guid>
  <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 11:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar for tiden flere forespørsler fra privatpersoner om innsyn i landssviksaker. Dette inkluderer saker fra både første og andre verdenskrig. Etterspørselen viser en økende interesse for historiske rettsoppgjør og krigens påvirkning på enkeltindivider og familier.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskningsprosjekter om krigshistorie]]></title>
  <guid>ddf6fcb7-dc73-4512-8b80-ce5c800fde2b</guid>
  <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 11:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere og studenter har sendt flere forespørsler om innsyn i arkivmateriale relatert til andre verdenskrig, inkludert kart og tegninger fra Sachsenhausen og dokumenter om tyske krigsforbrytelser i Norge. Dette indikerer en vedvarende interesse for å utforske og forstå krigshistorien.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter vielses- og dåpsattester]]></title>
  <guid>c1fa8fed-1c86-4cb7-878b-af774dddb3e4</guid>
  <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 11:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har nylig behandlet en rekke forespørsler om utstedelse av vielses- og dåpsattester. Privatpersoner søker denne dokumentasjonen for juridiske og personlige formål, noe som understreker viktigheten av å ha tilgang til arkiverte personopplysninger.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om fartstid under krigen]]></title>
  <guid>4b1a96f2-3dce-4a03-8fa9-37048ac37dee</guid>
  <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 11:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har vist interesse for å få opplysninger om sine slektningers fartstid under krigen. Riksarkivet jobber med å samle inn og levere denne informasjonen, som er viktig for familiemedlemmer som ønsker å forstå sine forfedres erfaringer under konflikten.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presseforespørsler om historiske saker]]></title>
  <guid>5a766464-d1de-418f-b137-453cd0dba0e1</guid>
  <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 11:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Pressen har nylig sendt inn forespørsler om innsyn i straffesaker fra 1970-tallet og støtte til forskningsprosjekter fra tidligere år. Dette viser at journalister aktivt søker historisk kontekst for å berike dagens nyheter og reportasjer.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for historiske eiendomssaker]]></title>
  <guid>3d3bd7cf-a825-4e25-a5e8-b5a649ffb9b0</guid>
  <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 11:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt forespørsler fra privatpersoner om historiske eiendomssaker fra midten av 1900-tallet. Dette kan indikere en økt interesse for eiendomshistorikk og dens betydning for dagens eiendomsforhold.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
