<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Aug 2025 07:00:55 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Stor pågang av forespørsler om landssvikarkiv]]></title>
  <guid>50217751-e706-4fad-81fe-88f4539730e7</guid>
  <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 07:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet opplevd en betydelig økning i forespørsler om tilgang til landssvikarkivet. Forespørslene har kommet fra både privatpersoner og pressen, med varierende hastegrad. Dette indikerer økt interesse for historisk forskning og personlig slektsforskning relatert til landssvikoppgjøret etter andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>11cd6553-9a9a-48ae-b19f-a35748874e11</guid>
  <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 07:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok flere forespørsler om militære rulleblad den siste uken. Dette inkluderer forespørsler om både tjenestehistorikk og helsemapper. Behandlingstiden er foreløpig ukjent, men forespørslene prioriteres etter standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om fødsels- og dåpsattester]]></title>
  <guid>4de71276-0335-41f4-9b5b-df6b46f979f0</guid>
  <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 07:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Oslo statsarkiv har den siste uken mottatt flere forespørsler om fødsels- og dåpsattester fra privatpersoner. Flere av disse sakene er allerede behandlet og fullført, noe som viser effektiv saksbehandling ved arkivet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for slektsforskning]]></title>
  <guid>41566265-b659-4134-88c1-022b56b140b2</guid>
  <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 07:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo har sett en økning i forespørsler relatert til slektsforskning. Brukere etterspør informasjon fra gamle skattelister, vigselsattester og familierelaterte dokumenter. Mange av disse forespørslene har lav hastegrad, men gir viktig innsikt for brukerne.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behov for dokumentasjon av dødsfall og dødsårsaker]]></title>
  <guid>8f1e2921-c645-45ad-ac53-58359dd60544</guid>
  <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 07:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært flere forespørsler om dokumentasjon av dødsfall og dødsårsaker, spesielt fra privatpersoner som ønsker å få innsikt i slektninger som gikk bort i tidligere tiår. Riksarkivets behandling av disse forespørslene skjer med lav hastighet, men det er en viktig del av slektsforskningen for mange.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
