<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Mar 2025 08:00:46 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvikarkiver]]></title>
  <guid>7daee237-e2da-42e1-8b61-d4e4692a824c</guid>
  <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 08:00:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt en betydelig mengde forespørsler fra privatpersoner angående landssviksaker fra andre verdenskrig. Flere saker er allerede behandlet, mens andre fortsatt venter på ferdigstillelse. Dette viser en vedvarende interesse for historiske hendelser fra krigen og deres ettervirkninger.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskere søker innsikt i krigstidens arkiver]]></title>
  <guid>fcc2fbc1-c85a-4c43-88bb-8a0cba081d2f</guid>
  <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 08:00:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra forskere og studenter som ønsker innsyn i materiale fra andre verdenskrig, inkludert arkiver om norske sykepleiere i Tyskland. Dette understreker arkivets rolle som en viktig ressurs for akademisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter slektsdokumentasjon øker]]></title>
  <guid>bbd7141d-4cec-4d40-8fe6-df3bc603ed99</guid>
  <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 08:00:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har sett en økning i forespørsler om dåpsattester, vigselsattester og slektsrelatert dokumentasjon. Privatpersoner ser ut til å vise stor interesse for å kartlegge familiebakgrunn og slektshistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker historiske dokumenter]]></title>
  <guid>107eb4df-6e0a-481d-bb76-cba49133291c</guid>
  <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 08:00:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra offentlige etater om tilgang til historiske dokumenter, inkludert forespørsler fra Justis- og Beredskapsdepartementet om digitalisering. Disse forespørslene understreker viktigheten av arkivene i offentlig forvaltning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lav prioritet på forespørsler om krigshistorie]]></title>
  <guid>2608ad0c-5570-4bf2-a6c1-bca4e6259143</guid>
  <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 08:00:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forespørsler med lav hastegrad omhandler krigshistorie, som fartstid under krigen og britiske bombefly over Norge. Disse sakene venter fortsatt på behandling i Riksarkivet, noe som tyder på at ressurser prioriteres til mer presserende saker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for militære rulleblad]]></title>
  <guid>d90d027d-402c-4383-9bb0-884cd65f0d79</guid>
  <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 08:00:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner som ønsker kopier av militære rulleblad. Dette kan indikere en økt interesse for å utforske personlig og familiær militærhistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ukjent tittel]]></title>
  <guid>483751d7-9d89-480c-aa39-274f21fe4a52</guid>
  <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 08:00:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Ukjent nyhet]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
