<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Jul 2025 07:00:41 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssvik-saker i Riksarkivet]]></title>
  <guid>b8996c07-99ce-4f39-9f4c-fa076a569514</guid>
  <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 07:00:41 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt en markant økning i forespørsler om landssvik-saker, med flere saker fra både første og andre verdenskrig. Dette reflekterer en vedvarende interesse hos privatpersoner for å utforske historiske hendelser og deres innvirkning på enkeltpersoner og familier.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fullført saksbehandling av dødsfall og skifte]]></title>
  <guid>7ba3cecc-688b-4cef-8bda-17d98a6b0654</guid>
  <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 07:00:41 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Oslo Statsarkiv har effektivt behandlet flere saker om dødsfall og skifte denne uken. Blant sakene som er ferdigstilt, er saker relatert til personer født fra tidlig 1900-tall til midten av 1900-tallet, med en hastetid på bare få dager.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinteresse for norsk energipolitikk]]></title>
  <guid>6366817a-bd56-4c70-820c-648ca6112e45</guid>
  <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 07:00:41 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet håndterer forespørsler fra forskere og studenter som søker digitaliserte kilder om norsk energipolitikk fra 1965 til 2005. Dette viser en økende akademisk interesse for Norges historiske og energipolitiske utvikling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lav hastighet på lavhastighetsarkivsaker]]></title>
  <guid>732d3f54-22e5-4ef4-93b0-3c75ca758977</guid>
  <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 07:00:41 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar flere lavhastighetssaker, inkludert forespørsler om digitale kart fra 1700-tallet, mikroskop på inventarlister og fartstid under krigen. Disse sakene viser varierte interesser fra privatpersoner og har ingen fastsatt fullføringsdato.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk om høringsnotater og vaksineforsøk]]></title>
  <guid>2c5d577b-fbbf-41cc-85bf-8eab0a065da4</guid>
  <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 07:00:41 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner har vist interesse for arkivsøk relatert til høringsnotater fra Justisdepartementet og meningokokkvaksineforsøket fra 1988-91. Dette indikerer en økende interesse for helse- og juridiske dokumenter fra nyere historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter dåps- og vigselsattester]]></title>
  <guid>91350dd8-7d08-4b2f-bd88-3d5b5df695e6</guid>
  <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 07:00:41 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Oslo Statsarkiv har ferdigstilt flere forespørsler om dåps- og vigselsattester. Disse sakene, ofte med standard hastetid, viser en vedvarende etterspørsel blant privatpersoner for dokumentasjon knyttet til slektsforskning og personlig historikk.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
