<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 15 May 2025 11:03:09 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Behandlingstid for landssvik-saker]]></title>
  <guid>0bbdeb62-cd80-4732-ac85-c30709f7e94b</guid>
  <pubDate>Thu, 15 May 2025 11:03:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Landssvik-saker har blitt behandlet raskt i Riksarkivet den siste uken. Flere saker, inkludert de om Arve Andreassen Gjerdrum og Petter Berg, ble fullført innen én dag. Dette viser effektiv saksbehandling av historisk materiale.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lang behandlingstid for vitnemål og fagbrev]]></title>
  <guid>4fcc48d9-48e6-44e6-be76-f09792b5cf00</guid>
  <pubDate>Thu, 15 May 2025 11:03:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Behandlingen av forespørsler om vitnemål og fagbrev tar tid i Statsarkivet i Oslo. Sakene, inkludert forespørselen om Katja Sommervold, er fortsatt ikke fullført. Dette kan påvirke privatpersoners evne til å få nødvendig dokumentasjon i tide.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>7e38c30a-3d3c-4dce-960a-8dde4584022e</guid>
  <pubDate>Thu, 15 May 2025 11:03:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en økt interesse for militære rulleblad i Riksarkivet. Flere forespørsler, som de for Jon Olav Birkeland og Jacob Sedolf Jensen, er mottatt, men ikke fullført. Ventetid kan påvirke privatpersoners behov for dokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Saksbehandling av dødsfall og skifte er ufullstendig]]></title>
  <guid>cc09e21d-9837-4c4a-88c8-a8802391f88e</guid>
  <pubDate>Thu, 15 May 2025 11:03:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere saker om dødsfall og skifte i Statsarkivet i Oslo venter på ferdigstilling. Sakene for personer som Roy Willy Jansen og Einar Sverre Jensen er fortsatt uavsluttet, noe som kan påvirke offentlige etater som trenger denne informasjonen raskt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fotobestillinger i Riksarkivet tar tid]]></title>
  <guid>f6f616af-b54a-4b88-b388-88e1a74e11ab</guid>
  <pubDate>Thu, 15 May 2025 11:03:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Fotobestillinger, som forespørselen om et sigill fra 1419, blir ikke fullført raskt i Riksarkivet. Dette kan være utfordrende for privatpersoner og profesjonelle aktører som er avhengige av visuelle arkiver for forskning og dokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lav hastighet på historiske forespørsler]]></title>
  <guid>b62528ed-46d6-4dd0-8130-73eb5c5f990b</guid>
  <pubDate>Thu, 15 May 2025 11:03:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Historiske forespørsler, som de angående hvalfangst og Norvarg-dekksbøker, har lav prioritet i Riksarkivet. Dette kan påvirke privatpersoners tilgang til historiske data for forskning og personlig interesse.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ukjent tittel]]></title>
  <guid>98ba5387-a89a-485c-bd81-1d2441aacde8</guid>
  <pubDate>Thu, 15 May 2025 11:03:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Ukjent nyhet]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
