<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Apr 2025 11:00:45 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvikarkiver]]></title>
  <guid>554a335c-847e-43fc-9777-c9f684376f26</guid>
  <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 11:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere henvendelser angående landssviksaker den siste uken. Dette inkluderer forespørsler om innsyn i saker fra både privatpersoner og offentlig etater. Behandling av slike saker varierer i tid, men noen er allerede fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behov for historiske militærrulleblad]]></title>
  <guid>d7defec7-3ac7-461b-8593-c3e38afb6016</guid>
  <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 11:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en jevn strøm av forespørsler om militærrulleblad til Riksarkivet. Privatpersoner søker informasjon om tidligere tjeneste for både slektninger og avdøde personer. Enkelte saker er allerede behandlet, mens andre fortsatt er under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Vigselsattester etterspurt hos Statsarkivet i Oslo]]></title>
  <guid>85a0b433-4356-4c35-8622-5f44ced36b43</guid>
  <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 11:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo opplever flere forespørsler om vigselsattester. Privatpersoner søker dokumentasjon fra ulike tidsperioder. Noen saker er allerede fullført, mens andre fortsatt venter på behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater etterspør kopier og tilgang til arkiver]]></title>
  <guid>b5e8a44d-6864-4f9e-a916-35f4cc98c30a</guid>
  <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 11:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forespørsler fra offentlige etater har blitt mottatt av Riksarkivet, inkludert kopibestillinger og forespørsler om tilgang til egne historiske arkiver. Flertallet av disse sakene har blitt raskt behandlet og fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskeres økende interesse for historiske arkiver]]></title>
  <guid>95c021f0-d478-4e3b-8ac4-05e288a196ae</guid>
  <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 11:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere og studenter viser økende interesse for å få tilgang til ulike historiske arkiver. Flere forespørsler om innsikt i spesifikke temaer, som Norges deltakelse i FN-operasjoner, er under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behov for dokumentasjon på eiendom og eierskap]]></title>
  <guid>e25d1699-f17a-4e71-b65c-83f176f6c29b</guid>
  <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 11:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Både privatpersoner og offentlige etater har sendt inn forespørsler om dokumentasjon på eiendom og eierskap til Statsarkivet i Oslo. Noen av disse sakene er fortsatt under behandling, mens andre har blitt fullført.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
