<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Mar 2025 12:00:50 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvikarkiver]]></title>
  <guid>a4ad93be-865c-4b6a-b820-cf476dc69d41</guid>
  <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 12:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler om innsyn i landssviksaker den siste uken. Flere av disse sakene er under behandling, med noen allerede fullført. Brukergruppen består for det meste av privatpersoner, men også noen profesjonelle aktører. Dette viser en vedvarende interesse for denne delen av norsk historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Skattelister fra Oslo ferdig behandlet]]></title>
  <guid>b9ebb675-6346-4be1-b3c7-175848c5e5f5</guid>
  <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 12:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Saksbehandlingen av forespørselen om innsyn i skattelister for en periode på 1980-tallet i Oslo er nå fullført. Dette gjelder en privatpersons forespørsel, og saken ble behandlet med standard hastegrad. Oslo Statsarkiv (SAO) har håndtert forespørselen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om vigselsattester i Oslo]]></title>
  <guid>169cfc87-a583-429b-b192-691be3eec807</guid>
  <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 12:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[To saker om vigselsattester fra Oslo-området venter på behandling i Statsarkivet i Oslo. Begge sakene har standard hastegrad og gjelder privatpersoners forespørsler for attester fra henholdsvis 1974 og 1982.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for militære rulleblad]]></title>
  <guid>52547ed3-5bb2-47c3-b9b0-711b80520252</guid>
  <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 12:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forespørsler om innsyn i militære rulleblad er mottatt av Riksarkivet. Disse forespørslene kommer fra privatpersoner og varierer i fødselsår fra 1921 til 1970. Sakene har standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fartstid under krigen etterspurt]]></title>
  <guid>3239a20c-6f6e-4f35-8edd-2df9e9d850e9</guid>
  <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 12:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om dokumentasjon på fartstid under andre verdenskrig. Disse forespørslene har lav hastegrad og kommer fra privatpersoner som ønsker innsyn i slektningers krigsinnsats.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskningsinteresse for norsk historie]]></title>
  <guid>ad6f4678-0766-4926-b26a-891d011e259f</guid>
  <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 12:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere henvendelser fra forskere som ønsker innsyn i historiske arkiver. Saker som "Norwegian Nurses in the Service of the Third Reich" og "Væpnet i gråsonen" viser en mangfoldig forskningsinteresse for norsk historie. Saksbehandlingen pågår.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
