<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Oct 2025 07:01:02 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i henvendelser om landssviksaker]]></title>
  <guid>62e42135-32bd-469f-b3ce-17d65b9d8022</guid>
  <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 07:01:02 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en markant økning i antall henvendelser om landssviksaker i Riksarkivet. Flere privatpersoner søker innsyn i dokumenter relatert til saker fra andre verdenskrig. Dette tyder på økt interesse for denne delen av norsk historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Skattelister fra 80-tallet etterspurt]]></title>
  <guid>34824338-bcb1-486f-bbef-3087b1858812</guid>
  <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 07:01:02 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om innsyn i skattelister fra 1980-tallet. Disse sakene har blitt håndtert raskt, og flere forespørsler har allerede blitt ferdigstilt samme dag som de ble opprettet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestillinger på historiske dokumenter]]></title>
  <guid>12979441-22fa-4940-bb12-3955a7568132</guid>
  <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 07:01:02 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar en rekke kopibestillinger på eldre dokumenter, inkludert fogderegnskaper og dokumenter fra Rentekammeret. Behandlingstiden varierer, men interessen for historiske dokumenter ser ut til å være økende blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behandling av dødsfallssaker]]></title>
  <guid>28857f22-37a9-430d-981f-847a30ad6a97</guid>
  <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 07:01:02 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er flere åpne henvendelser relatert til dødsfall og dødsårsaker i Riksarkivet, ofte med standard hastegrad. Dette inkluderer forespørsler fra privatpersoner som søker informasjon om slektninger fra tidligere generasjoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker arkivinnsyn]]></title>
  <guid>50622859-b99d-4e7f-a949-48ce70a7bb84</guid>
  <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 07:01:02 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere offentlige etater har sendt inn forespørsler til Riksarkivet for tilgang til egne historiske arkiver og dokumenter. Dette inkluderer saker som spenner fra byggetillatelser til dokumenter knyttet til helse- og omsorgssektoren.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse fra forskere]]></title>
  <guid>9dedabc4-3ccf-4d72-9ac4-96161e2023dc</guid>
  <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 07:01:02 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler fra forskere og studenter som ønsker innsyn i historiske dokumenter og saker, inkludert masteroppgaver og biografiske undersøkelser, noe som indikerer en økende akademisk interesse.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
