<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Jul 2025 07:00:56 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssvik-saker]]></title>
  <guid>bedfb192-fc2e-4973-b402-7d0639e655ea</guid>
  <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 07:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssvik-saker den siste uken. Dette inkluderer henvendelser om individer født på slutten av 1800-tallet og tidlig på 1900-tallet. Behandlingen av disse sakene er fortsatt pågående, og de henvendte er privatpersoner. Hastegraden for alle sakene er standard.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fullførte forespørsler om dåps- og vigselsattester]]></title>
  <guid>44ca3318-484f-4d06-809a-998b4d046ec1</guid>
  <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 07:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har nylig fullført flere forespørsler om dåps- og vigselsattester. Blant annet ble dåpsattester for personer født i 1965 og 1979, samt en vigselsattest for 1992, behandlet og fullført i løpet av de siste dagene. Dette viser effektivitet i behandlingen av slike forespørsler.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskere søker kildeveiledning]]></title>
  <guid>28e0fa8d-f10e-4498-ab98-b5fc66cc94da</guid>
  <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 07:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en økning i forespørsler fra forskere og studenter om kildeveiledning i Riksarkivet. Temaene spenner fra digitaliserte kilder om norsk energipolitikk til forarbeider til NIS-registeringsforskrift. Disse sakene har standard hastegrad og er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter historiske arkivsøk øker]]></title>
  <guid>e071c5ae-91eb-412e-a784-d628585018a3</guid>
  <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 07:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en merkbar økning i forespørsler om historiske arkivsøk ved Riksarkivet, inkludert etterspørsel etter informasjon om ordførere under krigen og tyske soldater stasjonert i Kristiansand. Disse sakene har lav hastegrad, og behandlingen pågår fortsatt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behandlet forespørsel om korrespondanse med Statoil]]></title>
  <guid>e346ee4a-ba29-4404-907a-a09158c259c3</guid>
  <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 07:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fullført forespørselen om korrespondanse mellom Olje- og energidepartementet og Statoil fra 1995. Brukergruppen var en offentlig etat, og saken ble behandlet med standard hastegrad. Dette er en del av et større behov for tilgang til historiske dokumenter i offentlig forvaltning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Avsluttet sak om militært rulleblad]]></title>
  <guid>6e360ce4-595d-41e1-8845-71311481e562</guid>
  <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 07:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har ferdigstilt en forespørsel om et militært rulleblad for en person født i 1921. Saksbehandlingen ble gjort med standard hastegrad. Dette er en del av en større trend der privatpersoner søker informasjon om tidligere militærtjeneste.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
