<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Mar 2025 08:01:05 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i etterspørsel etter dødsfall- og skifteopplysninger]]></title>
  <guid>70fea82a-472d-44bd-95c3-12220d53d92c</guid>
  <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 08:01:05 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er registrert flere henvendelser om dødsfall og skifte denne uken, både fra privatpersoner og offentlige etater. Dette inkluderer saker som Tor Frimann Haller fra Nannestad og Karl Pettersen fra Tune. Behandlingstiden varierer, men de fleste sakene er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Landssviksaker fortsatt aktuelle]]></title>
  <guid>af22b856-ba89-4f47-8e4b-886ef5049ead</guid>
  <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 08:01:05 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Landssviksaker fra 2. verdenskrig fortsetter å være en populær forespørsel hos Riksarkivet. Denne uken har det kommet inn flere forespørsler om tilgang til slike dokumenter, blant annet om Henrik Brun og Emil Melle. De fleste av disse sakene har standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>9b5022de-90a5-4b45-8c07-47c3a3936e9b</guid>
  <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 08:01:05 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om militære rulleblad den siste uken, inkludert for personer født på 1920- og 1950-tallet. Noen av disse sakene er allerede ferdigbehandlet, mens andre fortsatt er under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behov for historisk innsikt i helse og arkitektur]]></title>
  <guid>ffc2629e-60b6-4443-977f-a015682c8a31</guid>
  <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 08:01:05 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært flere forespørsler om arkivsøk relatert til historiske utredninger om helse og arkitektur. Dette inkluderer en utredning om helsehjelp til transpersoner fra 1956 og arkitekturtegninger av offentlige bygg. Behandling av disse sakene pågår fortsatt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter fødsels- og vigselsattester]]></title>
  <guid>15e59136-9d15-4a7d-85cd-60e52882d4c4</guid>
  <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 08:01:05 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere henvendelser om fødsels- og vigselsattester, inkludert forespørsler fra Ullensaker og Sagene i Oslo. Disse forespørslene behandles med varierende hastegrad, og mange er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
