<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Mar 2025 08:00:44 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i henvendelser om landssvik]]></title>
  <guid>b365b5ab-3e06-448e-914a-2723675789fd</guid>
  <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 08:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en betydelig mengde henvendelser om landssvik som er mottatt den siste uken i Riksarkivet. Privatpersoner står for majoriteten av forespørslene, men også pressen har vist interesse i enkelte saker. Behandling av disse sakene fortsetter, med standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Innsyn i dødsfall og skifter]]></title>
  <guid>90ed14f9-9497-4c71-94ac-3e353faa26c9</guid>
  <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 08:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært flere forespørsler om dødsfall og skifter hos Statsarkivet i Oslo den siste uken. Offentlige etater og privatpersoner er de primære søkerne. Enkelte saker er allerede fullført, mens andre forblir under behandling grunnet varierende hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om militære rulleblad]]></title>
  <guid>bb99b912-d611-44e0-a42d-cc017735eae1</guid>
  <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 08:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært flere forespørsler om militære rulleblad hos Riksarkivet. Disse henvendelsene kommer hovedsakelig fra privatpersoner, og mange av sakene er allerede blitt fullført. Behandlingstiden har vært effektiv, med standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for historie og slektsforskning]]></title>
  <guid>526169b9-b506-4238-8161-0520de6961f0</guid>
  <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 08:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Mange privatpersoner har vist interesse for historiske saker og slektsforskning hos Riksarkivet. Forespørslene dekker et bredt spekter av emner, fra våpenskjold til organisasjoner fra andre verdenskrig. Behandling av disse sakene varierer i hastighet avhengig av kompleksiteten.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker arkivsøk]]></title>
  <guid>4d8c9c3d-96d3-4c95-9af1-f84e87aa13c0</guid>
  <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 08:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler fra offentlige etater om arkivsøk i det siste. Sakene er av standard hastegrad og dekker emner som etterforskning og eiendom. Behandlingsprosessen er i gang, med noen saker allerede fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Krigsbarnsaker vekker interesse]]></title>
  <guid>bb78747d-2001-4e07-976b-3dc6cccdb82b</guid>
  <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 08:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Krigsbarnsaker har fått økt oppmerksomhet den siste uken i Riksarkivet, med flere privatpersoner som søker informasjon. Behandlingen av disse sakene pågår, og noen forespørsler er allerede fullført. Henvendelsene har standard hastegrad.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
