<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Jul 2025 11:00:37 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>ca0c5337-8e50-4c6f-a69b-a0c9f4214965</guid>
  <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 11:00:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar en betydelig mengde forespørsler om landssviksaker fra privatpersoner. Flere slike saker ble opprettet den siste uken, noe som tyder på økende interesse eller behov for informasjon om historiske hendelser relatert til landssvik.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter kildeveiledning øker]]></title>
  <guid>cab6b57d-f2e6-4128-94f0-5952ca18e57c</guid>
  <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 11:00:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en merkbar økning i forespørsler om kildeveiledning relatert til temaer som norsk energipolitikk og krigsskader. Både forskere og profesjonelle aktører viser interesse for å få tilgang til spesialiserte arkiver, noe som understreker viktigheten av tilgjengeliggjøring av historiske data.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker arkivinformasjon]]></title>
  <guid>454f81eb-3e1a-4f4a-b106-3b0750b0803c</guid>
  <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 11:00:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt inn flere forespørsler til Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo, inkludert saker om barnebidrag i utlandet og skifter. Dette viser behovet for effektiv tilgang til historiske dokumenter for å støtte offentlig forvaltning og beslutningstaking.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lav hastegrad i flere forespørsler]]></title>
  <guid>41624da6-2111-4fcc-a6d6-d25832317b28</guid>
  <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 11:00:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere av de innkomne forespørslene til Riksarkivet er merket med lav hastegrad, spesielt de som gjelder historiske undersøkelser og kildeveiledninger. Dette indikerer et langsiktig prosjektsamarbeid eller forskningsarbeid hvor umiddelbar tilgang ikke er kritisk.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fullførte saker i Oslo Statsarkiv]]></title>
  <guid>42ca852f-a1a3-451c-b44f-6a571b2b5282</guid>
  <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 11:00:37 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Oslo Statsarkiv har nylig fullført flere saker med kort hastegrad, inkludert forespørsler om dødsfall og skifter. Dette viser en effektiv behandling av saker som krever rask oppfølging, og bidrar til at offentlig etater kan fortsette sitt arbeid uten unødvendige forsinkelser.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
