<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Jul 2025 07:01:23 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende antall forespørsler om landssviksaker]]></title>
  <guid>36800fd3-5a79-4f6d-945a-de3cf73c28fa</guid>
  <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler om innsyn i landssviksaker den siste uken. Blant annet har flere saker blitt fullført, inkludert forespørsler om Hermann A. Helgesen, Alf Aanning, og Sigurd Adolf Holm. Dette viser en vedvarende interesse for historiske rettssaker i Norge.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for historiske dokumenter]]></title>
  <guid>3643aab0-dbc8-434b-98a2-082897a1aa63</guid>
  <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har nylig bestilt en kopi av et sigill på pergament fra 1401 hos Riksarkivet. Bestillingen, som fortsatt er under behandling, demonstrerer den vedvarende interessen for historiske dokumenter og behovet for tilgang til nasjonens arkiver.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter vitnemål og fagbrev]]></title>
  <guid>12d79fbf-19a5-4475-88db-1b5c53424b3c</guid>
  <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottok nylig forespørsler om vitnemål fra privatpersoner som har behov for dokumentasjon fra tidligere utdanninger. Blant annet er det forespørsler for fagbrev fra 1986 og 1992-1993. Behovet for slike dokumenter er viktig for videre karriereveier.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskere søker innsyn i krigshistorie]]></title>
  <guid>e1d61eaf-286d-4551-afb7-7b922d6243d5</guid>
  <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra forskere og studenter som undersøker Norges krigshistorie. Dette inkluderer forespørsler om informasjon fra Den kalde krigen og forskningsprosjekter om Norges første barnekreftoverlevende.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestilling fra offentlige etater]]></title>
  <guid>89dbdda3-f29c-45c8-9313-a04487512b73</guid>
  <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt kopibestillinger fra offentlige etater, inkludert en forespørsel om eldre luftspenntillatelser fra Havnedirektoratet. Slike bestillinger understreker viktigheten av arkivene for offentlig saksbehandling og historisk dokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fokus på eiendomssaker i arkivene]]></title>
  <guid>204cb937-17aa-4c44-ba10-38ddead68a7e</guid>
  <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en rekke forespørsler om eiendomsrelaterte dokumenter i Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo den siste uken, blant annet om Ole Bull museet og Horgenvillaen. Slike saker er viktige for juridiske avklaringer og historisk forskning.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
