<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 10 May 2025 11:02:07 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssvikssaker]]></title>
  <guid>5f7b3734-c676-4548-92fb-547fc61eb29d</guid>
  <pubDate>Sat, 10 May 2025 11:02:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om innsyn i landssvikssaker den siste uken. Dette inkluderer henvendelser fra både privatpersoner og profesjonelle aktører. Behandlingen av disse sakene varierer, men mange av forespørslene har allerede blitt fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter statsborgerskapsopplysninger øker]]></title>
  <guid>3c9bab25-8146-4d3a-bf93-b139f04cd3c7</guid>
  <pubDate>Sat, 10 May 2025 11:02:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har nylig sendt inn forespørsler om statsborgerskap til Riksarkivet. Blant disse er det noen saker som haster, som statsborgerskap for personer født i 1960. Behandlingen av disse sakene pågår fortsatt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for krigsrelaterte temaer ved Riksarkivet]]></title>
  <guid>89b60e5d-ee68-4b05-8556-42bd6156a915</guid>
  <pubDate>Sat, 10 May 2025 11:02:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler knyttet til krigsrelaterte emner, inkludert krigsbarn, flyktninger fra Finnmark og fartstid under krigen. Disse forespørslene kommer hovedsakelig fra privatpersoner og har varierende hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behandling av dødsfall og skiftesaker i Oslo]]></title>
  <guid>8127a26c-8bb9-4589-a63c-2ce064e6a475</guid>
  <pubDate>Sat, 10 May 2025 11:02:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottar flere forespørsler om dødsfall og skiftesaker, spesielt fra offentlig etat. Sakene omfatter flere tidsperioder, fra 1938 til 1968, samt nyere tilfeller fra 2024. Mange av disse sakene er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter arkivsøk i Riksarkivet]]></title>
  <guid>aa8705a6-6ffb-4bce-988e-6d36f8201b23</guid>
  <pubDate>Sat, 10 May 2025 11:02:07 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet opplever en økning i forespørsler om arkivsøk, inkludert saker som dekker alt fra import av snøscootere til klassifisering av veier. Offentlige etater er de hyppigste brukerne av denne tjenesten, og flere forespørsler venter fortsatt på behandling.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
