<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jun 2025 11:01:11 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av landssviksaker]]></title>
  <guid>f9139536-5864-49a3-904a-55a93e5121d9</guid>
  <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 11:01:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har nylig behandlet flere forespørsler om landssviksaker på under 24 timer. Blant sakene som ble behandlet raskt var forespørslene om Karl Thorsø, Amund Haugen, Knut Liestøl og Schrøder Evensen. Dette viser effektivitet i håndteringen av slike forespørsler.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Uavsluttede forespørsler om militære dokumenter]]></title>
  <guid>ff4aff51-7a14-4f07-adea-f108de80ea4f</guid>
  <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 11:01:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forespørsler om tilgang til militære rulleblad og helsekartoteker forblir uavsluttet hos Riksarkivet. Eksempler inkluderer forespørslene om Tomas Hannås og Tom Hansen. Dette kan indikere et etterslep som kan påvirke privatpersoners tilgang til slike dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kritisk tilgang til historiske arkiver]]></title>
  <guid>ae81228e-0374-4d8f-94b2-1320f63d6b09</guid>
  <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 11:01:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har raskt behandlet en forespørsel fra en offentlig etat om tilgang til et historisk arkiv relatert til Industridepartementets kontinentalsokkelutvalg. Forespørselen ble fullført på to dager, noe som understreker prioriteringen av kritiske forespørsler.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for kildeveiledning]]></title>
  <guid>035277e1-0304-46ff-bf30-5356cf78cff9</guid>
  <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 11:01:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet opplever økt etterspørsel etter kildeveiledning fra forskere og studenter. Forespørsler om veiledning knyttet til 1920 folketellingen og forskning på nordiske bankinspeksjonsmøter er blant de pågående sakene. Behovet for akademisk støtte ser ut til å være i vekst.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestilling på diplom fra 1422]]></title>
  <guid>ae159561-fa23-4385-9ea9-38e8cbdaef43</guid>
  <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 11:01:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har sendt en forespørsel til Riksarkivet om kopibestilling av et diplom fra Rakkestad datert 1422. Saken er fortsatt under behandling, og det er tydelig interesse for historiske dokumenter blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn gir raske resultater]]></title>
  <guid>5d1e5503-0dfa-4c48-b5af-278fc1cf63af</guid>
  <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 11:01:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har raskt behandlet forespørselen fra en forsker om innsyn i intervjuer fra Kjesäter. Dette viser at arkivet prioriterer å støtte forskningsarbeid ved å gi rask tilgang til nødvendig materiale. Forespørselen ble fullført innen kort tid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ukjent tittel]]></title>
  <guid>0bd12d08-478d-4038-bacb-4ae123984969</guid>
  <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 11:01:11 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Ukjent nyhet]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
