<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Oct 2025 07:00:53 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for krigshistorie og slektsforskning]]></title>
  <guid>7dd49dfb-75e5-458b-ad0c-d9fd3bd16cf0</guid>
  <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 07:00:53 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler fra privatpersoner om krigshistorie og slektsforskning. Blant annet er det innkommet henvendelser om krigsfanger fra 2. verdenskrig og militære rulleblad. Dette viser en vedvarende interesse for personlig historie og nasjonal fortid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask håndtering av eiendomssaker]]></title>
  <guid>d465722f-ba34-44ab-82a9-e46cc984e00f</guid>
  <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 07:00:53 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har raskt behandlet eiendomssaker i Bærum med fullføring samme dag som opprettelse. Dette viser effektivitet i håndteringen av forespørsler fra profesjonelle aktører, noe som kan bidra til å lette eiendomstransaksjoner og juridiske prosesser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i nasjonalpolitikk]]></title>
  <guid>028c8786-55a3-4b01-b67b-2e99e8e8ae1d</guid>
  <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 07:00:53 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere har vist interesse for norsk Baltikumspolitikk fra 1989 til 2002. Riksarkivet har behandlet forespørselen raskt, noe som understreker viktigheten av tilgjengelighet til historiske dokumenter for akademisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Avsluttet sak om fangeerstatning]]></title>
  <guid>a0d9176b-39e3-4d7d-aeae-148585755f15</guid>
  <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 07:00:53 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatpersons forespørsel om innsyn i en fangeerstatningssak ble raskt behandlet og fullført av Riksarkivet. Dette indikerer en effektiv håndtering av sensitive saker som kan ha stor personlig betydning for de involverte.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk interesse for sjøfart]]></title>
  <guid>134242e6-5774-45bf-b617-2e8ac2827a7d</guid>
  <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 07:00:53 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner har vist interesse for historiske mannskapslister fra fartøy som MS Svenør og MS Para. Riksarkivet jobber med å behandle disse forespørslene, noe som tyder på en fortsatt fascinasjon for Norges maritime historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Hasteoppdrag i forskning på Kong Chr.IVs arkiver]]></title>
  <guid>b6ffda90-6c48-43b1-a552-74258734170a</guid>
  <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 07:00:53 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har bedt om kildeveiledning angående Kong Chr.IVs arkiver, med fokus på handelsnettverk og sjøfugl. Riksarkivet anser dette som en hastesak, noe som kan indikere en tidsfrist for forskningsprosjektet.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
