<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2025 11:00:56 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Effektiv saksbehandling i Riksarkivet]]></title>
  <guid>0d8ad1b2-b3fc-4933-b873-22315249a5f4</guid>
  <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet viser effektiv saksbehandling med flere saker ferdigstilt samme dag. En forespørsel om kildeveiledning relatert til 2. verdenskrig ble ferdigbehandlet på under to timer. Dette indikerer en rask respons på henvendelser med lav hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om militærhistorie]]></title>
  <guid>4d01d633-60bf-4457-85a5-33dfb4881117</guid>
  <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en økning i forespørsler relatert til militærhistorie i Riksarkivet. Flere saker omhandler militære rulleblad og tjenesteuttalelser fra 2. verdenskrig. Dette kan indikere en økt interesse for slektsforskning og militærhistorie blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om landssvik under 2. verdenskrig]]></title>
  <guid>17c6446e-eadd-4f70-8542-eb56dc893537</guid>
  <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar jevnlig forespørsler relatert til landssvik under 2. verdenskrig. Flere saker omhandler enkeltpersoner og deres rolle i krigen. Disse sakene behandles med standard hastegrad og viser en vedvarende interesse for krigsrelaterte saker blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Diverse henvendelser til Statsarkivet i Oslo]]></title>
  <guid>bc5ab9ca-988e-4ff7-97eb-97c7d48d6d60</guid>
  <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo behandler et bredt spekter av forespørsler, inkludert kjøretøyregistreringer, adressehistorikk og dødsfall. Med standard hastegrad på de fleste saker, håndteres disse effektivt, hvor noen fullføres på under en dag. Dette viser en allsidig brukergruppe og behov.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Faglig innsyn og forskningshenvendelser]]></title>
  <guid>6c1f7a0b-6e0c-4d59-b4a1-2e32120e315e</guid>
  <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Faglig innsyn er et gjennomgående tema, med flere saker fra forskere og profesjonelle aktører. Henvendelser spenner fra Holocaust-forskning til museumarbeid om Romanifolket. Dette understreker arkivenes rolle som en viktig ressurs for akademisk og profesjonell forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Utlån til Munchmuseet]]></title>
  <guid>b5418aee-d4c8-4a01-a743-43f10db47add</guid>
  <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok en forespørsel om utlån til Munchmuseet relatert til Freia AS. Dette viser arkivenes betydning for kulturinstitusjoner som ønsker å utforske historiske forbindelser mellom kunst og næringsliv. Saksbehandlingen pågår, med standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ukjent tittel]]></title>
  <guid>b7ce7f05-cafd-45e9-95bb-26d0d61e44a3</guid>
  <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Ukjent nyhet]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
