<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Mar 2025 11:14:04 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende etterspørsel etter landssvikdokumenter]]></title>
  <guid>2f4c19c5-56a3-4720-a4c9-c7a4a6bc88f9</guid>
  <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 11:14:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssvikdokumenter den siste uken. Henvendelsene kommer fra privatpersoner og presse, og gjelder personer involvert under 2. verdenskrig. Hastegraden er stort sett standard, og mange saker er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Helse- og omsorgsdepartementet søker arkivtilgang]]></title>
  <guid>682fa9ae-7fe6-4b81-b5cb-28744d920173</guid>
  <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 11:14:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Helse- og omsorgsdepartementet har bedt om tilgang til sitt eget historiske arkiv relatert til sak 95/2330. Henvendelsen er merket med standard hastegrad og er ennå ikke fullført. Dette viser en pågående interesse fra offentlige etater for å få tilgang til egne historiske dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for slektsforskning]]></title>
  <guid>31257e61-c5a6-4a05-92c7-ccd86c1bb6af</guid>
  <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 11:14:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har de siste dagene sendt inn forespørsler til både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo om slektsrelaterte dokumenter, inkludert konfirmasjoner og militære rulleblad. De fleste av disse sakene har lav hastegrad, men det viser en vedvarende interesse for slektsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Skilsmissearkiver etterspurt]]></title>
  <guid>94eaf458-a3d8-4851-839c-9060d04de228</guid>
  <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 11:14:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En sak om en skilsmisse fra 2004 har blitt klassifisert som hastesak ved Riksarkivet. Dette er blant de få sakene med høy prioritet, noe som indikerer en kritisk behov for dokumentasjon i enkelte familiesaker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlig etat søker eiendomsinformasjon]]></title>
  <guid>8dce193a-bac3-466b-8400-056514b40012</guid>
  <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 11:14:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har henvendt seg til Statsarkivet i Oslo for å få avskrift av eiendomsdokumenter i Sarpsborg. Saken er merket som haster, noe som understreker behovet for rask tilgang til eiendomsinformasjon i offentlig sektor.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske forskningsprosjekter på fremmarsj]]></title>
  <guid>f8796207-be63-4636-a761-9053709404be</guid>
  <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 11:14:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Interesse for historisk forskning er tydelig med flere forespørsler om innsyn i arkiver for prosjekter som "Sannhets- og forsoningskommisjonens arkiv" og "Kolonisering gjennom jord". Forespørslene kommer hovedsakelig fra forskere og studenter.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
