<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Aug 2025 11:01:13 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Ukjent tittel]]></title>
  <guid>fa8604f0-71e5-468a-b3fc-9911fde3bec6</guid>
  <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Ukjent nyhet]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>3a3c9b8f-1116-437c-b727-a9d146484d96</guid>
  <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Blant sakene er det både privatpersoner og profesjonelle aktører som søker innsyn. Dette viser en vedvarende interesse for temaet, og sakene behandles med standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Dødsfalls- og skiftesaker i fokus]]></title>
  <guid>35e8136c-e281-40f9-a36b-92f398ed6aff</guid>
  <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fått inn flere saker relatert til dødsfall og skifte, inkludert forespørsler fra både privatpersoner og offentlige etater. Disse sakene har varierende hastegrad, fra standard til kort, og noen er allerede fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Mange henvendelser om historiske militærdokumenter]]></title>
  <guid>55032fcf-940d-4f9d-a53d-52bda0e1abc6</guid>
  <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om militære rulleblad og fartstid har vært vanlige i Riksarkivet den siste uken. Henvendelsene kommer hovedsakelig fra privatpersoner med lav til standard hastegrad. Dette indikerer en fortsatt interesse for militærhistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter skattelister øker]]></title>
  <guid>00a861fe-bf7e-4063-83fc-2ecd2bec747e</guid>
  <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om innsyn i historiske skattelister. Dette inkluderer spesifikke år og steder, og sakene har standard hastegrad. Flere saker er allerede behandlet og fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter krigstidsdokumentasjon]]></title>
  <guid>9c23b785-0809-4452-b858-4f3a38d78380</guid>
  <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler relatert til andre verdenskrig, inkludert erstatningssaker og opplysninger om fangehistorier. Disse henvendelsene kommer fra privatpersoner og har lav til standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for arkivsøk om kultur og historie]]></title>
  <guid>81a21f46-9596-47cc-b965-98c55f8591e9</guid>
  <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fått inn forespørsler om arkivsøk relatert til kulturhistorie, som konfektesker og kunstverk. Brukergruppen består hovedsakelig av privatpersoner, og sakene har lav hastegrad, noe som viser en interesse for kulturhistorisk informasjon.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
