<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Nov 2025 12:00:28 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Hasteforespørsel om eiendom i Oslo]]></title>
  <guid>ea7ffef1-3e1e-4609-b0c6-f68f6023c50b</guid>
  <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:00:28 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Tre nye saker om avskrift av eiendom i Oslo med høy hastegrad har blitt mottatt av Statsarkivet. Sakene gjelder samme eiendom og er sendt inn av en profesjonell aktør. Behandlingen av disse haster, og det arbeides med å håndtere forespørslene raskt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk arkivsøk om middelalderdokumenter]]></title>
  <guid>a162a624-a725-4a6a-86d8-8f9980cd0567</guid>
  <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:00:28 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har sendt inn en forespørsel til Riksarkivet for å søke etter middelalderdokumenter relatert til Tveiten, Austre Moland. Saken har lav hastegrad og er foreløpig ikke fullført. Dette viser interesse for lokalhistorie fra middelalderen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk om Høegh Gallant-ulykken]]></title>
  <guid>6b405938-27b5-4034-9338-c4d05385e472</guid>
  <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:00:28 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om arkivsøk relatert til ulykken med Høegh Gallant i 1968 har blitt mottatt. Saken har standard hastegrad og er ennå ikke fullført. Dette understreker den vedvarende interessen for sjøfartshistorie og maritime ulykker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk innsyn i landskyld og tiende fra 1591]]></title>
  <guid>eff7dbe6-2baf-4245-bb04-7d3de8cac12f</guid>
  <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:00:28 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har nylig fullført en sak om en erklæring over landskyld og tiende fra 1591, knyttet til Hans Andersen Bernhoft. Saken ble behandlet for en privatperson og illustrerer den vedvarende interessen for økonomiske forhold i historiske dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskningsprosjekt POLITEX under behandling]]></title>
  <guid>2f7848f2-37b0-41d5-a7f2-748376eb6e36</guid>
  <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:00:28 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har søkt om innsyn for prosjektet POLITEX, og saken er under behandling i Riksarkivet. Med standard hastegrad jobbes det med å gi innsyn i relevante arkiver for å støtte forskningsarbeidet. Dette understreker arkivets rolle i akademisk forskning.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
