<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 11:01:00 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssviksaker til Riksarkivet]]></title>
  <guid>687a16ac-d6fe-4740-992b-1e70f97ce04f</guid>
  <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 11:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler om landssviksaker den siste uken, hovedsakelig fra privatpersoner. Ingen av disse sakene er fullført ennå. Etterspørselen tyder på en økende interesse for historisk forskning i forbindelse med landssviksaker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlig etat etterspør kjøretøyinformasjon]]></title>
  <guid>87d43549-db50-4943-a283-38c42bd519dc</guid>
  <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 11:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har sendt en forespørsel om informasjon knyttet til et kjøretøy med registreringsnummer D-88359. Saken er under behandling i Statsarkivet i Oslo, men er ennå ikke fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy etterspørsel etter skattedata]]></title>
  <guid>47b3a588-dc63-4f4e-86e9-6ad4ae53faa0</guid>
  <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 11:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har den siste uken mottatt flere forespørsler om innsyn i historiske skattelister fra privatpersoner. Disse forespørslene omfatter perioder fra 1975 til 2007, og mange av sakene venter på fullføring.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av fødselsattest]]></title>
  <guid>9c52a5e5-a0a2-4afb-ab41-6fb7083d0527</guid>
  <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 11:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En fødselssak ved Rikshospitalet i Oslo er nylig ferdigbehandlet av Statsarkivet i Oslo. Saksbehandlingstiden fra opprettelse til fullføring var under ti timer, noe som viser en effektiv håndtering av slike forespørsler.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kort behandlingstid for fangeerstatningssak]]></title>
  <guid>e9b8a048-872b-4059-9f4e-17582de158bf</guid>
  <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 11:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En sak om fangeerstatning fra Riksarkivet er ferdigbehandlet på under to dager. Saken, som involverer en profesjonell aktør, ble opprettet 28. juli og fullført 30. juli, noe som indikerer en rask behandlingstid for denne typen saker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske institusjonsopphold under gransking]]></title>
  <guid>26164521-8b92-42d1-a63f-a272e6d20143</guid>
  <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 11:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En sak om opphold på Foldin verneskole fra 1955-1956 er under behandling ved Statsarkivet i Oslo. Forespørselen kommer fra en privatperson, og saken er fortsatt ikke fullført. Dette indikerer en vedvarende interesse for historiske institusjonsopphold.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
