<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Aug 2025 11:01:04 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>9e79e2d0-b0e9-463c-adbf-fbae1ec755e1</guid>
  <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 11:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om innsyn i landssviksaker denne uken. Privatpersoner har henvendt seg om saker fra både første og andre verdenskrig. Dette viser en vedvarende interesse for å forstå og dokumentere historiske hendelser knyttet til landssvik.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av eiendomssaker i Oslo]]></title>
  <guid>8d803143-d969-4c3b-82b3-c34df933d644</guid>
  <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 11:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har effektivt behandlet eiendomssaker denne uken, med flere saker fullført på under tre dager. Dette inkluderer både eiendomstransaksjoner fra midten av 1900-tallet og nyere saker, noe som viser et effektivt saksbehandlingssystem for privatpersoner i Oslo-området.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering av energidepartementets arkiver fullført]]></title>
  <guid>84fbbd93-e54f-4b08-b3e8-3cc569af4275</guid>
  <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 11:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fullført en hastesak om digitalisering av OED II 1997-2023. Dette gir offentligheten og forskere enklere tilgang til viktige dokumenter fra Energidepartementet, noe som kan fremme forskning og effektivitet i forvaltningen av energisektoren.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner søker historie i Oslo]]></title>
  <guid>f59704ff-19a0-4e04-8a52-3fe38bbb5467</guid>
  <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 11:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om historiske dokumenter. Dette inkluderer alt fra fødsels- og dåpsattester til kopibestillinger av gamle dokumenter, noe som gjenspeiler en økende interesse for slektsforskning og personlig historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presse etterspør innsyn i straffesaker fra 1970-tallet]]></title>
  <guid>35483ce2-b4a3-472a-a783-ce808836a9bc</guid>
  <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 11:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En presseaktør har henvendt seg til Statsarkivet i Oslo for innsyn i en straffesak fra 1970-tallet. Dette understreker medienes rolle i å belyse og undersøke historiske straffesaker, som fortsatt vekker interesse for offentligheten.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy aktivitet i etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>5dfcc4c3-5699-438a-89c1-42e7f123333f</guid>
  <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 11:01:04 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet opplever økt etterspørsel etter militære rulleblad og helsemapper. Flere privatpersoner har henvendt seg for tilgang til dokumenter som gir innsikt i militærtjeneste og helsehistorikk, noe som kan være relevant for slektsforskning og personlig dokumentasjon.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
