<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Jun 2025 07:01:00 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Effektiv saksbehandling av landssvik-saker]]></title>
  <guid>ebddc558-e1d1-4ae6-af9f-7a4b77f88612</guid>
  <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har nylig behandlet flere landssvik-saker, inkludert en sak opprettet 10. juni for en person født i 1897, som ble fullført allerede 11. juni. Dette viser en effektiv saksbehandlingstid for denne typen saker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Uavsluttede fødselsattest-forespørsler]]></title>
  <guid>2e9f5f8d-0ff3-410f-b41f-f70fe849e48f</guid>
  <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om fødselsattester den siste uken. Ingen av forespørslene, inkludert en som ble opprettet 9. juni for en person født i 1964, er fullført ennå.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske forespørsler hos Riksarkivet]]></title>
  <guid>5163db7a-d479-4525-997f-98b2a359a4f6</guid>
  <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok en forespørsel om et brev fra 1782 angående bygging av en bro over Drammenselva, som ble fullført 10. juni. Dette illustrerer interessen for historiske dokumenter blant profesjonelle brukere.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>ad2d7134-000c-4b07-93b9-7bab1e8338a9</guid>
  <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forespørsler om militære rulleblad er fortsatt ubehandlet hos Riksarkivet, inkludert en forespørsel fra 9. juni for en person født i 1937. Dette indikerer et behov for økt kapasitet i behandling av disse sakene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Innovasjon Norge søker tilgang til historisk arkiv]]></title>
  <guid>c2426abe-38d2-4ce1-a73c-9bf930ea4e67</guid>
  <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok en forespørsel 10. juni fra en offentlig etat om tilgang til et historisk arkiv relatert til Innovasjon Norge Telemark. Saken er ennå ikke fullført, noe som kan påvirke etatens arbeid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for krigshistorie]]></title>
  <guid>e0d7c979-f5ae-4f61-8e0a-99c4e1ab75d4</guid>
  <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fått flere forespørsler om fartstid under krigen, inkludert en sak for en person født i 1918, opprettet 9. juni. Dette reflekterer en vedvarende interesse for krigshistorie blant privatpersoner.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
