<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Aug 2025 11:01:31 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssvik-arkiver]]></title>
  <guid>00ef8d4c-09e7-46af-824f-0deb4c53338f</guid>
  <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 11:01:31 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en merkbar økning i forespørsler om landssvik-saker i Riksarkivet. Flere privatpersoner har den siste uken bedt om innsyn i disse dokumentene, noe som kan tyde på økt interesse for etterkrigshistorie. Hastegraden er generelt standard, men enkelte saker har høyere prioritet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter sjøfartshistorie]]></title>
  <guid>17bc23be-c2f7-4938-923b-344574bcce6a</guid>
  <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 11:01:31 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner har vist økt interesse for sjøfartshistorie, med flere forespørsler om fartstid og sjøforklaringer. Spesielt gjelder dette etterspørsel om fartstid under krigen, noe som kan tyde på en økende interesse for maritim historie i krigstid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske eiendomssaker i fokus]]></title>
  <guid>9baba0f7-fa92-4e57-93ba-5866a8f11543</guid>
  <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 11:01:31 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har kommet inn flere forespørsler om historiske eiendomssaker til Statsarkivet i Oslo. Privatpersoner ser ut til å være opptatt av gamle eiendomsavtaler og matrikkelforarbeid, deriblant en sak fra 1950 i Oslo.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter kopier av gamle dokumenter]]></title>
  <guid>3db44771-2c8f-4097-9fee-e96881f34d23</guid>
  <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 11:01:31 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om kopier av gamle dokumenter, inkludert fangebilder fra 1920-tallet og koppskatten for Fosen fra 1645. Dette antyder en interesse for å bevare og studere historiske dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>a1439dda-cf29-4121-a5f3-5abb58b14267</guid>
  <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 11:01:31 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en jevn strøm av forespørsler om militære rulleblad i Riksarkivet. Privatpersoner søker informasjon om slektninger og deres militærtjeneste, noe som indikerer et ønske om å avdekke familiens militære historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk om historiske traktater]]></title>
  <guid>47901cda-31df-4995-9712-7453bc361c9b</guid>
  <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 11:01:31 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om Bergenstraktaten/Unionstraktaten fra 1450 i Riksarkivet viser en interesse for Norges historiske traktater. Dette kan være et tegn på økt akademisk eller personlig nysgjerrighet rundt landets diplomatiske historie.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
