<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Jul 2025 11:00:44 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>f944b461-3252-4180-9b55-7beefbdee1c5</guid>
  <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en merkbar økning i forespørsler om landssviksaker i Riksarkivet. Flere privatpersoner søker informasjon om landssvikanklager fra både før og etter andre verdenskrig. Dette kan tyde på økt interesse for denne delen av norsk historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av dåps- og vigselsattester]]></title>
  <guid>b3056779-fd25-47fe-8e9f-417ff47d84ae</guid>
  <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har nylig fullført flere saker angående dåps- og vigselsattester med standard hastegrad. Dette viser effektiv behandling og kan være en fordel for brukere som ønsker rask tilgang til slike dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker skifteopplysninger]]></title>
  <guid>4bce7d27-06d8-4a0d-abcc-0efb606816a8</guid>
  <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere offentlige etater har henvendt seg til Statsarkivet i Oslo for opplysninger om dødsfall og skifte. Sakene har høy prioritet, og det søkes særlig etter informasjon om arv og forvaltning av eiendommer.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kildeveiledning for profesjonelle aktører]]></title>
  <guid>78819198-d653-4e10-a4db-7dce0bc76fc3</guid>
  <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar jevnlig forespørsler om kildeveiledning fra profesjonelle aktører. Saker omhandler alt fra filmologi til norske energipolitikk. Dette reflekterer et bredt spekter av forskningsinteresser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske arkivsøk i fokus]]></title>
  <guid>1965488e-a53b-4dc7-9a29-1d9c9ab4db2a</guid>
  <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsel om arkivsøk relatert til historiske hendelser, som krigens ordførere og beredskap ved Trandum leir, viser vedvarende interesse for å forstå Norges fortid. Riksarkivet spiller en viktig rolle i å støtte slik forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlig etat søker reguleringsplankart]]></title>
  <guid>6db62a33-3afc-4b09-8b8c-ffe7c6d29d9d</guid>
  <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 11:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har bedt om reguleringsplankart fra Riksarkivet. Dette understreker arkivets betydning i planleggingsprosesser og offentlig forvaltning, der historisk dokumentasjon kan spille en kritisk rolle.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
