<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Aug 2025 07:01:27 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>be7c08de-f8eb-4f2f-a4f4-ea7538f349cc</guid>
  <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 07:01:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok en betydelig mengde forespørsler om innsyn i landssviksaker den siste uken. Forespørslene kommer fra privatpersoner og dekker personer født mellom 1871 og 1980. Dette viser en vedvarende interesse for historiske opplysninger fra andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter dødsfall- og skiftedokumenter]]></title>
  <guid>1509c7c9-4e2e-48ff-be07-6e1738939cc2</guid>
  <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 07:01:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har behandlet flere forespørsler om dødsfall- og skifteopplysninger. Privatpersoner søker informasjon om slektninger, med saker som spenner fra 1915 til 1992. Behovet for slike dokumenter er fortsatt høyt blant brukere som forsker på slektshistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk interesse fra offentlig sektor]]></title>
  <guid>22d28d9c-a500-4e82-9f20-b8cbbbbe01a7</guid>
  <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 07:01:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært flere henvendelser fra offentlige etater som søker innsyn i historiske dokumenter, inkludert Bergenstraktaten fra 1450 og dumping av ammunisjon utenfor norskekysten. Dette reflekterer en vedvarende interesse for historisk forskning fra offentlig sektor.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitaliseringsprosjekt fullført]]></title>
  <guid>d131369d-853f-42c9-8135-9ac068588495</guid>
  <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 07:01:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fullført digitaliseringen av dokumenter fra OED II 1997-2023 for Energidepartementet. Prosjektet, som hadde høy prioritet, ble raskt gjennomført og vil lette tilgangen til viktige energidokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presse søker innsyn i straffesaker]]></title>
  <guid>55a07e5a-aef1-49b8-bd47-1a2b4b916ea6</guid>
  <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 07:01:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om innsyn i en straffesak fra 1970-tallet viser pressens interesse i historiske rettsdokumenter. Statsarkivet i Oslo håndterer forespørselen, som kan bidra til større offentlig innsikt i historiske straffesaker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende forespørsel om militære dokumenter]]></title>
  <guid>0c8a400a-9dce-4869-872f-aa53f62bcd98</guid>
  <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 07:01:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om militært rulleblad og tjenesteuttalelser, både for privatpersoner og deres slektninger. Dokumentene dekker perioder fra tidlig 1900-tall til 1970-tallet, og viser en økt interesse for militærhistorikk.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
