<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 11:00:32 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for historiske arkivsøk]]></title>
  <guid>3f569214-1ff5-4381-93ed-b990d0e7ea1b</guid>
  <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:00:32 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en betydelig økning i henvendelser knyttet til historiske arkivsøk ved Riksarkivet. Saker som omhandler biskoper fra 1400-tallet og ansettelsessaker fra midten av 1900-tallet har økt i popularitet. Dette indikerer en voksende interesse for historisk forskning blant privatpersoner og profesjonelle aktører.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Populært med forespørsler om militært rulleblad]]></title>
  <guid>f0227e93-b5ca-4fc9-bb63-c3909f3db4de</guid>
  <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:00:32 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om militære rulleblad er blant de vanligste innen privatpersoners henvendelser til Riksarkivet. Flere saker er registrert med standard hastegrad, men ingen er fullført ennå. Interessen for slike arkiver vitner om et økt fokus på personlig historie og militær bakgrunn.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behandlingstid for landssvik-saker variabel]]></title>
  <guid>8ef2c733-10ce-4700-a4f2-d9b7b9aafb38</guid>
  <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:00:32 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssvik-saker, hvorav noen allerede er ferdigbehandlet, mens andre fortsatt venter på fullføring. Dette viser at behandlingstiden kan variere betydelig avhengig av sakens kompleksitet og tilgjengelig informasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter informasjon om krigsbarn]]></title>
  <guid>e72db895-d85b-4cf6-82c9-0caacf7b06ee</guid>
  <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:00:32 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt forespørsler om informasjon relatert til krigsbarn. Disse sakene viser en vedvarende interesse for å avdekke personlige historier fra krigstiden. Behovet for slik informasjon understreker viktigheten av arkivene i å gi innsikt i fortidens komplekse skjebner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Avklaringer om adopsjon og formidlingstillatelser]]></title>
  <guid>c958b790-7571-4d32-8d38-4abe1c20a2cb</guid>
  <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:00:32 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner har henvendt seg til Riksarkivet for å søke etter formidlingstillatelser for adopsjonsorganisasjoner. Disse sakene er ikke ferdigbehandlet, men representerer et viktig aspekt av arkivets rolle i å støtte juridiske og personlige avklaringer.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av "Våre falne" forespørsel]]></title>
  <guid>907194ee-711f-43f9-b011-b16e464c80ef</guid>
  <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:00:32 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel fra en offentlig etat om informasjon fra "Våre falne" ble raskt behandlet ved Riksarkivet, med fullføring på under tre timer. Dette demonstrerer effektive arbeidsrutiner og prioritering av forespørsler fra offentlige myndigheter.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
