<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Aug 2025 07:00:30 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>f2bf6033-5d5a-4b46-a5d3-830869426b51</guid>
  <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 07:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler om landssviksaker den siste uken. Flere privatpersoner har bedt om innsyn i dokumenter knyttet til ulike personer, med saker som fortsatt er under behandling. Dette markerer en økende interesse for historiske rettssaker relatert til landssvik etter andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter dødsfall- og skiftesaker]]></title>
  <guid>0ea5dd16-d5cf-459b-b80c-742a06cac4bc</guid>
  <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 07:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har behandlet flere forespørsler angående dødsfall- og skiftesaker, med noen saker allerede avsluttet. Søkere inkluderer både privatpersoner og profesjonelle aktører. Dette understreker arkivets viktige rolle i å gi innsikt i historiske familieforhold og arverett.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn på krigspensjonsregisteret]]></title>
  <guid>5a0076c1-5ae5-41e1-bf0b-0bdc239148f0</guid>
  <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 07:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt forespørsel fra en forsker om innsyn i krigspensjonsregisteret. Saken, som fortsatt er under behandling, viser til en akademisk interesse for å studere krigspensjoner og deres historiske betydning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behandlet forespørsel om kopibestilling til utstilling]]></title>
  <guid>a9bdc7fa-eeab-40c9-b230-fb57cff0de6e</guid>
  <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 07:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet fullførte nylig en kopibestilling av lensregnskap fra 1650. Bestillingen var ment for en utstilling, og understreker arkivets betydning for å bevare og tilgjengeliggjøre historisk materiale for offentlige arrangementer.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt aktivitet rundt eiendomssaker]]></title>
  <guid>b3ea560d-3fbd-4aea-81ad-65e992f9ba0e</guid>
  <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 07:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo opplever økt aktivitet rundt eiendomssaker. Forespørslene, som inkluderer både private og offentlige aktører, signaliserer et behov for tilgang til historiske eiendomsdokumenter for ulike juridiske og personlige formål.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Helse- og omsorgsdepartementet søker tilgang til eget arkiv]]></title>
  <guid>a95dba70-122d-4cd8-8654-2e0650616d3f</guid>
  <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 07:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Helse- og omsorgsdepartementet har bedt om tilgang til historisk arkivmateriale i Riksarkivet. Saken er under behandling og viser til viktigheten av arkivene som ressurs for offentlig forvaltning i å forstå og analysere tidligere beslutninger og praksiser.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
