<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Feb 2025 12:01:25 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsel om landssviksaker]]></title>
  <guid>0b37e474-f213-4570-bd99-7847c28dca34</guid>
  <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 12:01:25 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Sakene spenner fra personer født på slutten av 1800-tallet til midten av 1900-tallet, og berører både privatpersoner og historikere. Mange av sakene er allerede fullført, men noen venter fortsatt på behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>c0cc8caf-01fa-4331-bee5-7e415a401df2</guid>
  <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 12:01:25 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har nylig sendt inn forespørsler om å få tilgang til militære rulleblad. Riksarkivet rapporterer at flere av disse sakene er blitt fullført i løpet av de siste dagene, noe som viser rask behandlingstid for denne typen forespørsler.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk for akademisk forskning øker]]></title>
  <guid>b2f91b9e-9a34-4b66-b692-d05012982599</guid>
  <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 12:01:25 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra forskere og andre profesjonelle aktører som søker tilgang til arkivmateriale for akademiske formål. Dette inkluderer saker som omhandler medisinsk forskning og historiske analyser. Flere saker venter fortsatt på behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Statsarkivet i Oslo håndterer diverse forespørsler]]></title>
  <guid>68054b08-f7ef-4cd3-ad4f-b2ba660f7b5a</guid>
  <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 12:01:25 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt en rekke forespørsler, inkludert fødselsattester, eiendomsinformasjon og tilsettingsforhold. Behandlingstiden varierer, men flere saker er fortsatt under behandling, noe som indikerer en jevn strøm av henvendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Stor interesse for kopibestillinger av historiske dokumenter]]></title>
  <guid>8cc4fbec-f95b-41ed-9b4e-b8bb5723b855</guid>
  <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 12:01:25 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet rapporterer om en økt interesse for kopibestillinger av historiske dokumenter. Dette inkluderer alt fra arkitekturtegninger til kongelige resolusjoner. Flere bestillinger har blitt fullført, mens enkelte fortsatt er under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt forespørsel om tilgang til historisk helsearkiv]]></title>
  <guid>a758f507-4b01-43c6-9292-397baff91097</guid>
  <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 12:01:25 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en forespørsel om utredninger om helsehjelp til transpersoner fra 1956. Dette markerer en økende interesse for historiske helsedokumenter blant profesjonelle aktører. Saken er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
