<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 06 May 2025 07:04:47 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forskerinnsynshenvendelser]]></title>
  <guid>86ad3987-92d9-45a8-8287-e072adf996e1</guid>
  <pubDate>Tue, 06 May 2025 07:04:47 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en merkbar økning i henvendelser fra forskere og studenter som ønsker innsyn i arkivmateriale. Blant annet er det flere forespørsler om data knyttet til norske kvinner i militære operasjoner og landssvik under 2. verdenskrig. Behandling av disse sakene er pågående i Riksarkivet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Flere etterspør slektsinformasjon]]></title>
  <guid>eb7d0620-d765-4c1f-a202-f585a9702b58</guid>
  <pubDate>Tue, 06 May 2025 07:04:47 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Interesse for slektsforskning holder seg sterk, med flere privatpersoner som søker informasjon om slektninger, særlig med tilknytning til 2. verdenskrig. Riksarkivet opplever en jevn strøm av slike henvendelser, noe som indikerer en vedvarende trend i etterspørselen etter slektshistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy aktivitet innen landssviksaker]]></title>
  <guid>943ee2b9-f649-4a96-a604-116423d22fb0</guid>
  <pubDate>Tue, 06 May 2025 07:04:47 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler om innsyn i landssviksaker fra andre verdenskrig. Disse sakene er av stor interesse for både privatpersoner og forskere, og arkivet jobber fortløpende med å behandle disse innsynsforespørslene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Pressen etterspør straffesaksdokumenter]]></title>
  <guid>4c49e772-1181-42ba-b053-719bd6779e61</guid>
  <pubDate>Tue, 06 May 2025 07:04:47 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt en pressehenvendelse om innsyn i straffesaksdokumenter fra 1989. Denne saken er markert som hastesak, og arkivet jobber med å imøtekomme forespørselen så raskt som mulig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestillinger på middelalderdiplomer]]></title>
  <guid>a02ad544-151e-4bf6-a469-f1ee8637866d</guid>
  <pubDate>Tue, 06 May 2025 07:04:47 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har bestilt en kopi av et middelalderdiplom fra 1588 knyttet til Snertingen gård i Inderøy. Riksarkivet mottar jevnlig slike forespørsler, noe som viser en interesse for historiske dokumenter fra Norges fortid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for eiendomsinformasjon i Oslo]]></title>
  <guid>22e98da6-9220-4c40-aa32-cbc5b1c8265a</guid>
  <pubDate>Tue, 06 May 2025 07:04:47 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere henvendelser om eiendomsinformasjon med gnr/bnr i Oslo-området. Disse sakene er av interesse for både privatpersoner og profesjonelle aktører, og det jobbes med å fullføre behandlingene.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
