<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 07 May 2025 11:02:33 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Mange landssviksaker behandlet]]></title>
  <guid>4f5e7227-42b7-4500-82e5-7655d7e859df</guid>
  <pubDate>Wed, 07 May 2025 11:02:33 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har den siste uken mottatt en rekke henvendelser om landssviksaker fra privatpersoner. Flere av disse sakene har allerede blitt ferdigbehandlet, mens andre fortsatt er under arbeid. Dette viser en vedvarende interesse for historiske saker knyttet til landssvik i Norge.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende etterspørsel etter kildeveiledning]]></title>
  <guid>584f6b2d-5c79-4fe4-9eb1-3a90ead1d381</guid>
  <pubDate>Wed, 07 May 2025 11:02:33 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har merket en økning i forespørsler om kildeveiledning fra forskere og studenter. Blant annet etterspørres informasjon om baseerklæringen fra 1949 og samarbeid under krigen. Dette understreker viktigheten av arkivene for historisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Treg fremdrift i saker om krigsbarn]]></title>
  <guid>702a2df6-0efc-4c55-93bb-c325c06bb022</guid>
  <pubDate>Wed, 07 May 2025 11:02:33 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere saker om krigsbarn har blitt registrert den siste uken, men mange av disse er fortsatt ubehandlet. Dette kan tyde på en økning i slike forespørsler som legger press på arkivressursene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fullført sak om statsborgerskap]]></title>
  <guid>43a93e62-b984-4393-8245-20482b1bbaae</guid>
  <pubDate>Wed, 07 May 2025 11:02:33 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har raskt behandlet en forespørsel om statsborgerskap for en privatperson født i 1975. Saken ble opprettet og fullført innen 24 timer, noe som viser effektiviteten i behandlingen av slike forespørsler.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i militærhistorie]]></title>
  <guid>7b5fb42b-01ec-465f-8cb5-77b14a30553f</guid>
  <pubDate>Wed, 07 May 2025 11:02:33 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det pågår flere forespørsler fra forskere om innsyn i norsk militærhistorie, inkludert soldatregisteret og kvinner i internasjonale operasjoner. Dette reflekterer en aktiv interesse for Norges militære deltakelse og rolle i historiske sammenhenger.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fødsel og dåp-saker krever tid]]></title>
  <guid>9eca247a-4d28-454d-864e-7b6ec3eead51</guid>
  <pubDate>Wed, 07 May 2025 11:02:33 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En lavhastighets sak om fødsel/dåp fra 1943 i Haslum er fortsatt ubehandlet hos Statsarkivet i Oslo. Dette kan indikere at slike saker tar lengre tid å ferdigstille, muligens grunnet kompleksitet eller tilgjengelighet av kilder.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
