<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Jun 2025 11:00:47 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>880bb2d2-8bcf-4e08-ae11-5b79cd88bf97</guid>
  <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 11:00:47 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt flere forespørsler om landssviksaker fra privatpersoner. Med en rekke ufullførte saker, er det tydelig at interessen for denne delen av historien fortsatt er stor. Etterspørselen krever ressurser og prioritering i saksbehandlingen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy aktivitet i Riksarkivet]]></title>
  <guid>0dba5602-10cb-41cb-8dc6-f7b112c70c58</guid>
  <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 11:00:47 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har hatt en travel uke med mange saker, inkludert forespørsler om militære rulleblad, landssviksaker og historiske dokumenter. Flere saker er allerede fullført, men mange venter fortsatt på behandling. Dette viser en økende interesse for historiske opplysninger.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kritisk hastegradsak om tilgang til historisk arkiv]]></title>
  <guid>987da7fe-a93d-46ea-8860-e3c251a93442</guid>
  <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 11:00:47 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har sendt en kritisk hastegradsak til Riksarkivet om tilgang til eget historisk arkiv. Saken er ennå ikke fullført, noe som kan påvirke etatens arbeid. Høy prioritet er nødvendig for å imøtekomme slike forespørsler.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kildeveiledning om emigranter i Oslo]]></title>
  <guid>8eb6b9a1-c901-46eb-a179-c28e97099310</guid>
  <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 11:00:47 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo behandler en forespørsel om kildeveiledning for emigranter fra Montebello i 1893. Selv om saken har lav hastegrad, reflekterer den en vedvarende interesse for slektsforskning og historiske emigrasjonsmønstre.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn på norske kvinner i militæret]]></title>
  <guid>af446f50-5545-4bda-ba6f-9ffdbe277b10</guid>
  <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 11:00:47 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[To forskerinnsyn er forespurt angående norske kvinner i internasjonale militære operasjoner. Begge er ennå ikke fullført. Dette understreker forskernes interesse for å belyse kvinners rolle i historiske militære operasjoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fullført sak om storseglet til biskop Hallvard]]></title>
  <guid>c7f0f21f-610d-4960-9136-4a2a558e56cb</guid>
  <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 11:00:47 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har raskt fullført en sak angående storseglet og sekretet til biskop Hallvard av Hamar, noe som viser effektivitet i saksbehandlingen av historiske forespørsler. Dette arbeidet bidrar til å bevare viktig kulturarv.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
