<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Aug 2025 07:00:58 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter landssvik-dokumenter øker]]></title>
  <guid>72a51f18-ba61-4ccc-b5ed-4711f7eca6b3</guid>
  <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 07:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en betydelig mengde forespørsler om innsyn i landssvik-dokumenter den siste uken. Flere privatpersoner har vist interesse for saker relatert til personer født fra slutten av 1800-tallet til tidlig på 1900-tallet. Mange av disse sakene er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for personlige militærdokumenter]]></title>
  <guid>ee0c148f-fd39-4806-87f6-733a7991f017</guid>
  <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 07:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om militære rulleblad har økt, med både privatpersoner og offentlige etater som søker informasjon. Flere saker, inkludert forespørselen om Tellef Mykland Tellefsens militære rulleblad, er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presse søker innsikt i adopsjoner fra Sør-Korea]]></title>
  <guid>23a2e13c-d6a2-4eb3-a8eb-03950d2ec1c9</guid>
  <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 07:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Pressen har sendt en forespørsel om faglig innsyn i adopsjoner fra Sør-Korea. Riksarkivet behandler saken, som er en del av en større interesse for internasjonale adopsjonsprosesser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy prioritet på eiendomssaker i Oslo]]></title>
  <guid>de97a375-904b-48c5-afbf-80ae5199d48f</guid>
  <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 07:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Oslo Statsarkiv har fått flere forespørsler om eiendomssaker, inkludert en sak om gnr/bnr 9/257 i Rakkestad. Disse forespørslene har fått standard prioritet, men flere saker venter fortsatt på behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i den kvinnelige arbeidstjenesten]]></title>
  <guid>ca2e2ea4-5d34-4cc1-a707-28147329c060</guid>
  <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 07:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har fått innsyn i dokumenter om den kvinnelige arbeidstjenesten fra andre verdenskrig. Denne forespørselen ble raskt behandlet og fullført, noe som viser en effektiv håndtering av akademiske innsynsforespørsler.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Dødsfall og skifte-dokumenter populært etterspurt]]></title>
  <guid>3f8adbdf-d0b7-420f-b64d-a0b416954df4</guid>
  <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 07:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om dødsfall- og skifte-dokumenter fra både privatpersoner og offentlige etater. Saker som Ragnhild Keysers dødsfall venter fortsatt på behandling, mens andre har blitt prioritert kortsiktig.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
