<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Aug 2025 07:01:36 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssvikarkivet]]></title>
  <guid>2d701edf-4d18-412b-a89c-0fa789788969</guid>
  <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 07:01:36 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar en økning i forespørsler fra privatpersoner relatert til landssvikarkivet. Flere saker, inkludert de om Margot Torgersen og Oskar Hole, er nylig innsendt og pågår. Arkivet er en viktig kilde for etterkommere og forskere som ønsker innsyn i historiske hendelser fra andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk interesse for Bergenstraktaten]]></title>
  <guid>ca883568-eb0c-4ea3-9589-d3a39e5ad2e3</guid>
  <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 07:01:36 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en forespørsel fra en privatperson om innsyn i dokumenter relatert til Bergenstraktaten fra 1450. Dette viser en vedvarende interesse for Norges historiske avtaler og traktater, og arkivet jobber med å gjøre slike historiske dokumenter mer tilgjengelige for publikum.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering i Energi- og miljødepartementet fullført]]></title>
  <guid>314b695e-10ef-4496-b3d0-377a0ae7e5fd</guid>
  <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 07:01:36 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Digitaliseringsprosjektet for OED II 1997-2023 er nå fullført i Riksarkivet. Prosjektet, som hadde høy prioritet, vil forbedre tilgjengeligheten av viktige dokumenter for offentlig forvaltning og forskning. Dette er en del av en større innsats for å modernisere og effektivisere dokumenthåndtering i offentlige etater.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presse søker innsyn i straffesaker fra 1970-tallet]]></title>
  <guid>8a5d2d0a-d709-4a0f-92f5-16a94867e6f0</guid>
  <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 07:01:36 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En henvendelse fra pressen om innsyn i en straffesak fra 1970-tallet er under behandling ved Statsarkivet i Oslo. Det økte presset fra media for innsyn i historiske dommer kan bidra til større åpenhet og forståelse av rettsprosesser fra tidligere tiår.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av eiendomssaker i Oslo]]></title>
  <guid>9c44d718-ed4c-4ea8-9009-22d98163a69b</guid>
  <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 07:01:36 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har nylig fullført flere eiendomssaker, inkludert forespørsler om gnr/bnr 194/132 og 144/352. Dette viser god effektivitet i behandlingstiden for eiendomshenvendelser, noe som er viktig for privatpersoner som søker informasjon om eiendomsforhold i Oslo.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om militært rulleblad øker]]></title>
  <guid>3e572b6b-8115-4974-a9ac-3f1425921696</guid>
  <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 07:01:36 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar flere forespørsler fra privatpersoner om innsyn i militære rulleblad og helsemapper, inkludert saker om Jan Erik Olsen og Hans Erik Kristiansen. Dette reflekterer en økende interesse for familiens militære historie, og arkivet jobber med å møte denne etterspørselen.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
