<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Apr 2025 07:01:48 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvikarkiver]]></title>
  <guid>48b2b5a3-999c-4bbf-95f5-b8523fc016f9</guid>
  <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 07:01:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en betydelig økning i forespørsler om landssvikarkiver den siste uken. Flere privatpersoner og forskere har søkt innsyn i arkivene, med saker som spenner fra tidlig 1900-tall til midten av århundret. Behandlingstiden for disse forespørslene varierer, men flere er allerede fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fokus på militære rulleblad]]></title>
  <guid>a7d87271-6c5a-4d80-ac19-87ab78e159bf</guid>
  <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 07:01:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Arkivverket har mottatt en rekke forespørsler om innsyn i militære rulleblad den siste uken. Mange av sakene er allerede ferdigbehandlet, mens noen fortsatt er under behandling. Dette tyder på en økende interesse blant privatpersoner for militærhistorie og slektsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk fra Justisdepartementet 1982]]></title>
  <guid>a66a597f-764f-4d1e-ae95-6a6418fb951d</guid>
  <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 07:01:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har nylig forespurt om arkivsøk knyttet til Justisdepartementet fra 1982. Forespørselen har standard hastegrad og er fortsatt under behandling. Dette viser at historiske dokumenter fortsatt spiller en viktig rolle i offentlig administrasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Krigsbarn og historisk interesse]]></title>
  <guid>73b52de2-d85e-4932-91f8-fcf8af00e5aa</guid>
  <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 07:01:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørselen om innsyn i arkiver relatert til krigsbarn har økt. Et nylig eksempel er en forespørsel om dokumenter fra 1941, som nå er ferdigbehandlet. Dette indikerer en vedvarende interesse for etterkrigstidens historie blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om medaljer og dekorasjoner]]></title>
  <guid>d5d998ca-c9a4-4f97-a7c4-4b78118d89de</guid>
  <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 07:01:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har nylig søkt om informasjon om tildeling av medaljer og dekorasjoner. Disse forespørslene har lav hastegrad, men viser en vedvarende interesse for militær dekorasjonshistorie. Flere av disse sakene er nå fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Søknad om innsyn i Oslo tingrett]]></title>
  <guid>6792e2e3-1e1c-4adf-8f94-ad7af8ea46f6</guid>
  <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 07:01:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En profesjonell aktør har bedt om faglig innsyn i en sak om datakriminalitet i Oslo tingrett. Forespørselen er under behandling og reflekterer en pågående interesse for rettshistorie og juridiske prosesser i forbindelse med teknologiutvikling.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
