<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Apr 2025 11:01:41 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende forespørsler om landssvikarkiver]]></title>
  <guid>c2240f75-d861-45de-9ad9-db68a8c47407</guid>
  <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 11:01:41 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssvikarkiver fra privatpersoner den siste uken. Dette inkluderer saker relatert til hendelser under og etter andre verdenskrig. Mange av disse sakene har standard hastegrad, men krever ofte omfattende saksbehandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>df8680c1-9d3d-421e-9947-93f6848598c0</guid>
  <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 11:01:41 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en merkbar økning i henvendelser om militære rulleblad i Riksarkivet. Flere privatpersoner har søkt innsikt i militære dokumenter, med fokus på både rulleblad og helsemapper. Behandlingstiden varierer, men de fleste sakene er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater forespør dokumentasjon]]></title>
  <guid>9f7096a8-ae53-46e5-9129-4f02c77807c6</guid>
  <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 11:01:41 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt forespørsler fra offentlige etater om dokumentasjon, inkludert forespørsel om dødsfall og skifte. Disse sakene har generelt høyere prioritet og behandles raskt for å imøtekomme etatenes behov.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner søker slektsinformasjon]]></title>
  <guid>a4ad759b-66e1-4065-a02c-b55e962b9988</guid>
  <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 11:01:41 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har sett en økning i forespørsler fra privatpersoner om slektsforskning. Dette inkluderer etterspørsel etter pasientjournaler, militære rulleblad og opplysninger om krigsbarn. Henvendelsene har ulik hastegrad, men de fleste er fortsatt ubehandlet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinteresse for krigsrelatert materiale]]></title>
  <guid>8ca4d171-724c-4cef-bae7-819b9843507f</guid>
  <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 11:01:41 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forskere og studenter har henvendt seg til Riksarkivet for innsyn i krigsrelatert materiale, inkludert dokumentasjon om flyktninger til Sverige under krigen. Slike henvendelser har standard hastegrad og krever ofte grundig gjennomgang av arkivene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter kopier av rettsdokumenter]]></title>
  <guid>16a291a9-847c-4c0e-a238-247b625bde33</guid>
  <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 11:01:41 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om kopiering av rettsdokumenter fra profesjonelle aktører. En aktuell bestilling gjelder en rettsbok fra Tune Sorenskriveri. Behandlingen av slike forespørsler varierer, men prioriteres ofte basert på aktørens behov.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
