<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Sep 2025 07:01:53 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter landssviksaker]]></title>
  <guid>2e2eec20-e8b4-41cb-bf1e-ecb8499721e5</guid>
  <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 07:01:53 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt en rekke forespørsler om landssviksaker. Disse inkluderer både privatpersoner og profesjonelle aktører som søker informasjon om ulike individer og hendelser fra Norges historie under andre verdenskrig. Dette markerer en vedvarende interesse for denne delen av historien.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskere utforsker Østre Aker kirkegård]]></title>
  <guid>5056bb11-481f-4f43-9ed7-e766567ad1c8</guid>
  <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 07:01:53 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskningsmiljøet har vist interesse for Østre Aker kirkegård, med en ny henvendelse til Statsarkivet i Oslo. Dette arkivsøket kan gi innsikt i historiske gravminner og deres betydning, noe som er verdifullt for både akademiske og kulturelle studier.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presse søker innsyn i "Våre Falne"]]></title>
  <guid>e2468ccf-492c-4854-ba9d-d8fb3b12dd50</guid>
  <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 07:01:53 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en henvendelse fra pressen for faglig innsyn i "Våre Falne". Dette verket, som ærer norske falne under andre verdenskrig, kan tilby viktig kontekst og materiale for journalistisk arbeid og formidling av historiske temaer.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk om damanlegg i Skien prioriteres]]></title>
  <guid>a089b31e-015a-4aed-8aef-2fb8f6904db6</guid>
  <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 07:01:53 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har bedt om oppfølging av et arkivsøk knyttet til damanlegg i Klosterfossen og Damfossen i Skien. Denne forespørselen har blitt prioritert med høy hastegrad, som reflekterer viktigheten av informasjonen for innsenderen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitaliseringsprosjekt om Torpedokommando]]></title>
  <guid>c60a02f7-e5b8-4d2d-87c9-3ca487011b36</guid>
  <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 07:01:53 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet håndterer en forespørsel om digitalisering av materialet tilknyttet "Torpedokommando Bakarvaagen". Dette prosjektet vil bidra til å bevare og tilgjengeliggjøre historisk materiale for fremtidige generasjoner.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
