<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 12 May 2025 11:01:19 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvik-saker]]></title>
  <guid>9a3b47a2-0114-4a9a-8b67-5ef56a141084</guid>
  <pubDate>Mon, 12 May 2025 11:01:19 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar en betydelig mengde forespørsler knyttet til landssvik-saker fra ulike privatpersoner. Flere slike saker fra tidlig 1900-tall er fortsatt under behandling, noe som indikerer en vedvarende interesse for disse historiske temaene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Effektiv saksbehandling i Oslo]]></title>
  <guid>d6eaf621-e1d2-420b-9a72-1989301457d2</guid>
  <pubDate>Mon, 12 May 2025 11:01:19 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har i løpet av de siste dagene raskt behandlet flere saker relatert til fødsel, dåp og bidrag. Disse sakene er fullført på under 24 timer, noe som viser en effektiv håndtering av innkommende forespørsler fra privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsynsforespørsler på vent]]></title>
  <guid>3f789eb8-e3e3-4373-b47e-ae35f1e81757</guid>
  <pubDate>Mon, 12 May 2025 11:01:19 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forespørsler om forskerinnsyn i Riksarkivet venter fortsatt på behandling. Dette inkluderer henvendelser knyttet til historiske temaer som norsk medvirkning i Tyskland under 2. verdenskrig og utviklingen av Sandnessjøen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Hasteforespørsler om statsborgerskap]]></title>
  <guid>73f8a08d-ecc0-4e07-8756-1d3b2cbf6a8b</guid>
  <pubDate>Mon, 12 May 2025 11:01:19 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har raskt behandlet flere henvendelser relatert til statsborgerskap, inkludert en sak med høy hastegrad. Dette sikrer at privatpersoner som søker informasjon om statsborgerskap får raske svar på sine forespørsler.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for militære rulleblad]]></title>
  <guid>6421c699-49d7-44f7-be81-f5227e7dfa14</guid>
  <pubDate>Mon, 12 May 2025 11:01:19 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en oppsving i forespørsler om militære rulleblad i Riksarkivet, med flere privatpersoner som søker informasjon om slektninger fra midten av 1900-tallet. Enkelte saker er fortsatt under behandling, noe som tyder på en vedvarende interesse for militærhistorie.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
