<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Sep 2025 07:00:56 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i Landssvik-forespørsler]]></title>
  <guid>044c97eb-5ece-427d-8cd8-28328d596853</guid>
  <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 07:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet opplever en økning i forespørsler om landssviksaker fra privatpersoner. Flere saker fra 1895 til 1922 er under behandling, og hastigheten på fullføring varierer. Dette viser en økt interesse for krigshistorie blant allmennheten.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk interesse for Kongsbergs sølvtyverier]]></title>
  <guid>e1b7085d-8cad-4d60-bde9-3fb4146baf56</guid>
  <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 07:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har bedt om informasjon om sølvtyverier på Kongsberg fra 1700-tallet. Henvendelsen har lav prioritet, men understreker en vedvarende interesse for lokalhistorie og kriminalitet i tidligere århundrer.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om familierelaterte saker]]></title>
  <guid>b2fc0b1a-3296-4aa1-86cc-780104cc901d</guid>
  <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 07:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo mottar regelmessig forespørsler om slektsforskning og familierelaterte emner, som adopsjon og skilsmisse, med varierende hastegrad. Dette indikerer en stabil interesse for genealogisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskningsinteresse for historiske fangeleirer]]></title>
  <guid>a93e12be-393f-4056-8d70-9cf14140dbfe</guid>
  <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 07:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En annen profesjonell aktør har sendt inn en forespørsel til Riksarkivet angående Organisasjon Todt-fanger. Dette viser en vedvarende forskningsinteresse for krigsfangehistorie og andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Eiendomssaker i Oslo]]></title>
  <guid>3f6dce39-f8a0-4881-b4de-8011bd0321b2</guid>
  <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 07:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo håndterer flere eiendomssaker denne uken, inkludert forespørsler fra både privatpersoner og profesjonelle aktører. Dette understreker viktigheten av eiendomsdokumentasjon i rettslige og historiske sammenhenger.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter faglig innsyn]]></title>
  <guid>5fbe82be-1fe5-4c67-acac-4a08244b059f</guid>
  <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 07:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt forespørsel fra en offentlig etat om faglig innsyn i nytt regelverk fra Direktoratet for sivilt beredskap. Dette markerer viktigheten av tilgang til oppdatert informasjon for offentlige instanser.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
