<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 29 May 2025 11:00:49 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvik-saker]]></title>
  <guid>09deadb0-191b-412d-a17b-16bf80b06f96</guid>
  <pubDate>Thu, 29 May 2025 11:00:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler om landssvik-saker den siste uken. Flere privatpersoner har vist interesse for historiske dokumenter knyttet til landssvik, noe som viser en økende interesse for Norges historie under og etter andre verdenskrig. Disse sakene behandles med standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presseforespørsel om spionasje]]></title>
  <guid>cc5f7510-d57c-43e3-bba4-afd2ca800f59</guid>
  <pubDate>Thu, 29 May 2025 11:00:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en hasterangert forespørsel fra pressen om tilgang til materiale om en spionmistenkt fra 1965. Dette viser at media fortsatt er interessert i historiske saker som kan ha påvirket Norges sikkerhetspolitikk. Forespørselen behandles med høy prioritet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Veiledning i kirkebøker etterspurt]]></title>
  <guid>3808ed85-9706-48c5-b77b-60c507f2e8b5</guid>
  <pubDate>Thu, 29 May 2025 11:00:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt en forespørsel fra en privatperson om veiledning i bruk av kirkebøker fra Østre Aker. Det er en pågående interesse for slektsforskning blant brukerne, og arkivet tilbyr hjelp til å navigere i historiske dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>586479ce-201b-4dbd-96aa-d675b6c6983f</guid>
  <pubDate>Thu, 29 May 2025 11:00:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forespørsler om militære rulleblad har kommet inn til Riksarkivet. Både privatpersoner og offentlige etater viser interesse for historiske militære dokumenter, som kan være viktig for slektsforskning eller juridiske formål.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av kopibestillinger]]></title>
  <guid>09ce5f2e-e0dc-450f-9b13-461616ef4779</guid>
  <pubDate>Thu, 29 May 2025 11:00:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fullført en kopibestilling av skattelister fra 1981-1982 for en privatperson. Dette viser arkivets evne til å behandle forespørsler raskt og effektivt, noe som er viktig for å opprettholde god brukerservice.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter rettferdsvederlag]]></title>
  <guid>abf9636d-c7dc-4423-bc2e-5d77f7a89061</guid>
  <pubDate>Thu, 29 May 2025 11:00:49 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en forespørsel fra en profesjonell aktør angående rettferdsvederlag. Dette indikerer en vedvarende interesse for å adressere historiske urettferdigheter, og arkivet spiller en viktig rolle i å gi tilgang til nødvendig dokumentasjon.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
