<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Jun 2025 07:01:00 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i henvendelser om landssvik]]></title>
  <guid>4755f793-eb04-4db4-b2bf-9b5835575294</guid>
  <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler om landssvik fra 1900-tallet. Dette inkluderer saker relatert til enkeltpersoner og familier fra ulike regioner i Norge, og det ser ut til å være en vedvarende interesse for dette temaet blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>4099d5de-e9f3-496d-8486-3e3f0c7f7e0a</guid>
  <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler knyttet til militære rulleblad fortsetter å være populære hos Riksarkivet. Privatpersoner søker informasjon om både militærtjeneste og helsedokumentasjon, og dette gir nyttig innsikt i familiers historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Eiendomstvister og odelsfrigjøring]]></title>
  <guid>44c63781-ca69-4e9d-8c6b-4b5b7d78fb27</guid>
  <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om eiendomstvister og odelsfrigjøring. Disse sakene involverer både privatpersoner og profesjonelle aktører, og viser en vedvarende interesse for eiendomsdokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske arkivsøk engasjerer forskere]]></title>
  <guid>eb149c5d-3c3a-4be5-a91f-9bfe31a5d389</guid>
  <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet håndterer flere henvendelser fra forskere angående historiske emner, inkludert norsk-nigeriansk tørrfiskhandel på 1930-tallet og amerikansk kaperfart i Norge i 1813. Dette viser en økende akademisk interesse for spesifikke historiske fenomener.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behandling av fødsels- og dåpsattester]]></title>
  <guid>d8675630-06f3-48f0-b8dd-115a9f840c6b</guid>
  <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottar stadig forespørsler om fødsels- og dåpsattester fra privatpersoner. Disse henvendelsene har typisk standard hastegrad, men viser en jevn etterspørsel etter personlig dokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitaliseringsarbeid pågår]]></title>
  <guid>6a9691f7-88a5-49d3-b6aa-a300317c825e</guid>
  <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 07:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere digitaliseringsprosjekter i Riksarkivet er under behandling, inkludert arbeid med dokumenter fra Norges Statsbaner. Profesjonelle aktører viser stor interesse for fremgang i digitalisering av historiske arkiver for bedre tilgjengelighet.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
