<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Apr 2025 11:02:03 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssvikarkiver]]></title>
  <guid>f52e2f25-c992-488a-be84-b7905826dc4a</guid>
  <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 11:02:03 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt flere henvendelser om landssvikarkiver, med over ti saker registrert. Dette viser en vedvarende interesse for denne delen av norsk historie blant privatpersoner, hvor mange etterspør informasjon om familiemedlemmer eller kjente personer fra krigstiden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om militære rulleblad]]></title>
  <guid>a254bc39-8f0a-40e8-8571-c3a1737c2927</guid>
  <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 11:02:03 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om militære rulleblad den siste uken. Privatpersoner etterspør ofte detaljer om slektningers militære bakgrunn, noe som tyder på en økning i interesse for personlig og familiehistorie i militær sammenheng.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fartøyrelaterte forespørsler på fremmarsj]]></title>
  <guid>19ec2209-f546-4470-9ae3-af6a69115f2d</guid>
  <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 11:02:03 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en markant interesse for fartøyrelaterte arkiver hos Riksarkivet, med flere forespørsler angående skipstegninger og loggbøker. Privatpersoner søker informasjon om alt fra historiske skipstegninger til detaljer om spesifikke fartøy.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behandling av statsborgerskapssaker]]></title>
  <guid>61cd8453-c4e3-428b-baaf-7307b84455c9</guid>
  <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 11:02:03 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har behandlet to saker om statsborgerskap den siste uken, hvor begge er ferdigbehandlet. Dette viser at statsborgerskap fortsatt er et aktuelt tema for privatpersoner som søker avklaringer eller endringer i sin juridiske status.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Stor pågang på arkivsøk]]></title>
  <guid>65a91a97-d49c-46e1-a41b-0834f97a544e</guid>
  <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 11:02:03 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Arkivsøk fortsetter å være en populær tjeneste, med henvendelser fra både privatpersoner og offentlige etater. Dette inkluderer søk etter dokumenter fra Forsvarets barnehage og Justisdepartementet. Etterspørselen viser viktigheten av å ha tilgjengelige og velorganiserte arkiver for forskning og personlig bruk.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerforespørsler om Kåre Willochs biografi]]></title>
  <guid>1a520341-2e96-4864-9fb6-0723072bed0f</guid>
  <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 11:02:03 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har etterspurt innsyn i John Lyngs arkiv for å skrive en biografi om Kåre Willoch. Dette understreker Riksarkivets rolle som en viktig ressurs for forskere som arbeider med norsk politisk historie.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
