<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Sep 2025 11:01:01 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt pågang av landssvik-saker]]></title>
  <guid>499a0244-5d91-4256-a2d1-106c809ba47b</guid>
  <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:01:01 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en økning i forespørsler om landssvik-saker den siste uken. Flere privatpersoner har etterspurt informasjon om saker fra andre verdenskrig, med en rekke forespørsler fortsatt under behandling. Dette reflekterer en økende interesse for historiske rettsoppgjør.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om utvidet lesesalstilgang]]></title>
  <guid>a972fd00-8344-431e-af97-e3171a1c1686</guid>
  <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:01:01 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere har sendt inn forespørsler om utvidet tilgang til Riksarkivets lesesal, inkludert tilgang til spesifikke arkiver som Nansenfondet. Dette antyder et økende behov for tilgang til spesialkilder for akademiske studier og forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter kjøretøyhistorikk]]></title>
  <guid>1ab78d5a-bbfb-4518-96fd-0cb82ba29c1a</guid>
  <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:01:01 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fått flere forespørsler om historikk og data knyttet til gamle kjøretøy, inkludert ønsker om kopi av AMV-databasen fra Statens vegvesen. Dette kan indikere en økt interesse for kjøretøyhistorie blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering av arkiver etterspørres]]></title>
  <guid>0efbc1b1-4f56-4fa7-93f5-43d11b9f2396</guid>
  <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:01:01 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har henvendt seg til Riksarkivet med forespørsel om digitalisering av dokumenter relatert til Natur og Ungdom fra 2018. Dette understreker behovet for digital tilgang til arkivmateriale for å lette forskningsarbeid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forsinkelser i behandling av eiendomssaker]]></title>
  <guid>b60f6cce-f309-48ed-b701-d5924ca51135</guid>
  <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:01:01 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere eiendomssøknader, inkludert forespørsler om eiendomshistorikk i Oslo, venter fortsatt på behandling hos Statsarkivet. Behandlingstiden kan være en utfordring for profesjonelle aktører og privatpersoner som søker rask tilgang til eiendomsinformasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for historiske vitnemål øker]]></title>
  <guid>fc68815b-e230-4e80-a419-6e95aa76bad7</guid>
  <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 11:01:01 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt haster-forespørsler om å finne vitnemål fra tidligere år, inkludert etterspørsler fra Arkivakademiet. Denne utviklingen kan tyde på at flere privatpersoner søker dokumentasjon for tidligere utdanning av ulike årsaker.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
