<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Oct 2025 07:01:08 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvikarkiver]]></title>
  <guid>f22aa57f-af3f-4e44-8680-717d58d64a26</guid>
  <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 07:01:08 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forespørsler om landssvikarkiver har kommet inn til Riksarkivet denne uken. Flere privatpersoner søker innsyn i saker som strekker seg fra tidlig 1900-tall og frem til andre verdenskrig. Etterspørselen etter historiske dokumenter er stadig økende.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter slektshistorie i arkivene]]></title>
  <guid>885995eb-1e1d-4776-ae6d-78dfd34f4dcd</guid>
  <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 07:01:08 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Mange privatpersoner har i den siste uken tatt kontakt med Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo for å få tilgang til slektshistoriske dokumenter. Søknadene inkluderer alt fra fangehistorier fra andre verdenskrig til forbryteralbum fra tidlig 1900-tall.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker faglig innsyn]]></title>
  <guid>366dacbb-e763-4106-8d68-d82b134eabce</guid>
  <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 07:01:08 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt inn flere forespørsler om faglig innsyn, blant annet om samkjøring av kraftverk i Norge. Riksarkivet har mottatt flere slike forespørsler den siste uken, noe som indikerer et økende behov for historisk innsikt i forvaltningen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Vigselsattest behandlet raskt]]></title>
  <guid>160b2fa7-6edc-4ab9-8c29-e5eb328d22e1</guid>
  <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 07:01:08 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om vigselsattest for et par fra Oslo i 1972 ble ferdigstilt på under to dager. Dette viser effektiviteten i saksbehandlingen ved Statsarkivet i Oslo, som prioriterer slike forespørsler med standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presse forespør om historiske skifteopplysninger]]></title>
  <guid>7a0b206f-f396-4733-a82f-2fab1a3cbe70</guid>
  <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 07:01:08 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Presse har henvendt seg til Statsarkivet i Oslo for innsyn i dødsfall og skifteopplysninger fra midten av 1900-tallet. Slike forespørsler er viktige for å kunne formidle historiske fortellinger til et bredere publikum.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske konsesjoner fullført]]></title>
  <guid>d8538e36-63ef-4dc5-8945-44ccb98a37e5</guid>
  <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 07:01:08 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsel om konsesjon til Røldal-Suldal Kraft AS fra 1962 er nå fullført. Dette gir innsikt i historiske beslutninger som har hatt betydning for kraftutbygging i Norge, og er av interesse for profesjonelle aktører.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
