<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Aug 2025 11:01:25 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i henvendelser om landssviksaker]]></title>
  <guid>cd2d3237-7923-4fb6-8377-dad0fe612c9f</guid>
  <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 11:01:25 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en betydelig økning i forespørsler om landssviksaker den siste uken. Flere privatpersoner viser interesse for historiske opplysninger knyttet til landssvik under andre verdenskrig. Dette kan tyde på økt interesse for personlig og nasjonal historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forsker etterlyser mer informasjon om flyulykke i Asker]]></title>
  <guid>0759a193-c078-44c1-8044-3b16c8505150</guid>
  <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 11:01:25 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har bedt om innsyn i dokumenter relatert til en flyulykke i Asker fra 1972. Saken er under behandling i Riksarkivet. Dette viser arkivets viktige rolle som kilde for akademisk forskning og historisk dokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Saksbehandling av dødsfall og skiftesaker for offentlig etat]]></title>
  <guid>7493113f-6d0c-4e86-bcd7-22b5defc29b6</guid>
  <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 11:01:25 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har nylig behandlet flere forespørsler om dødsfall og skiftesaker fra offentlige etater. Disse sakene har høy prioritet og håndteres raskt, som illustrert ved to nylig fullførte saker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner søker innsyn i militære rulleblad]]></title>
  <guid>20aa788a-86ec-420b-9e34-20c2a458a86f</guid>
  <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 11:01:25 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar jevnlig forespørsler fra privatpersoner om innsyn i militære rulleblad. Slike forespørsler gir innsyn i familiemedlemmers militære historie, og behandlingen av disse sakene pågår stadig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fotobestillinger fra 1960-tallet]]></title>
  <guid>b3a19b6f-7b7b-4a6d-9a9f-9b9acb6fb657</guid>
  <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 11:01:25 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en forespørsel om fotobestillinger fra Studenterkroa i Oslo fra 1963-1964. Disse miljøbildene kan gi et unikt innblikk i historiske studentmiljøer og er av interesse for kulturhistoriske studier.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter historiske skattelister øker]]></title>
  <guid>ebae0de6-014b-4003-94af-de3bc1e88499</guid>
  <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 11:01:25 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om innsyn i historiske skattelister fra privatpersoner. Denne økningen kan indikere en voksende interesse for økonomisk historie og personlig slektsforskning.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
