<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Mar 2025 07:01:08 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter landssvikarkiver]]></title>
  <guid>d0e9d054-01a4-4764-89fa-a314e23e0624</guid>
  <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 07:01:08 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssvikarkiver, med saker som involverer flere individer fra tidlig 1900-tallet. Disse forespørslene, som primært kommer fra privatpersoner, har standard hastegrad og er foreløpig ikke fullført. Dette indikerer en vedvarende interesse for historiske opplysninger om landssvik.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for militære rulleblad]]></title>
  <guid>ed278a01-8b83-4393-98b0-bf1321e47ab8</guid>
  <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 07:01:08 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har den siste uken mottatt flere forespørsler om tilgang til militære rulleblad fra ulike tidsperioder. Forespørslene kommer fra privatpersoner med både standard og lav hastegrad. En av sakene ble raskt fullført, noe som viser effektiv saksbehandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk kildeveiledning etterspurt]]></title>
  <guid>ff66fb05-252b-446f-9a7a-8275a79898f0</guid>
  <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 07:01:08 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner har vist interesse for kildeveiledning i historiske saker, inkludert stambøker og tidlig rettshistorie. Disse forespørslene har lav eller standard hastegrad og er under behandling. Dette reflekterer et ønske om å forstå og få tilgang til historiske dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Eiendomssaker med ulik hastighet]]></title>
  <guid>1e718d4e-689b-4334-aac5-b52738025fe6</guid>
  <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 07:01:08 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo håndterer flere eiendomssaker med varierende hastegrad. To saker i Sarpsborg er prioritert som hastesaker, mens en sak i Eidsvoll behandles med standard hastighet. Disse sakene illustrerer variasjonen i hastighet og prioritet for eiendomshenvendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk for offentlig etater]]></title>
  <guid>4467ef04-6fdf-40fe-ab9b-4b27ed3d24e8</guid>
  <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 07:01:08 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har nylig sendt inn forespørsler om arkivsøk, inkludert dokumenter fra Akershus fylkesskattekontor og eiendom i Sarpsborg. Disse sakene har kortere behandlingstid, noe som reflekterer behovet for effektiv tilgang til offentlige arkiver.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Diverse forespørsler om slekt og historie]]></title>
  <guid>32679a20-c357-4a60-bfdc-204e1aa5d3d7</guid>
  <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 07:01:08 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo har mottatt en rekke forespørsler fra privatpersoner om slekt og historiske hendelser, blant annet knyttet til krigsbarn, slektsforskning og evakueringer under 2. verdenskrig. Disse forespørslene har varierende hastegrad og er en del av en bred interesse for personlig og nasjonal historie.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
