<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Mar 2025 08:00:57 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Høy etterspørsel etter landssvikarkiver]]></title>
  <guid>a93f107c-c5a0-4322-acb1-e0d8f0128872</guid>
  <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 08:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Privatpersoner står for flesteparten av henvendelsene, som gjelder enkeltpersoners involvering under krigen. Flere saker er allerede fullført, men mange venter fortsatt på behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for slektsforskning]]></title>
  <guid>a248f9dc-0ef5-4dec-bc1d-932dbfa5a235</guid>
  <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 08:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har nylig kontaktet Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo for å finne informasjon om slektninger, med fokus på de som var aktive under 2. verdenskrig. Dette inkluderer både etterkommere av fanger og personer med tilknytning til motstandsbevegelsen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker eiendomsinformasjon]]></title>
  <guid>8cd5d174-5b61-435a-85b6-0115d64832bc</guid>
  <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 08:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt inn forespørsler til Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo vedrørende eiendommer i Oslo og Lørenskog. Behandling av disse forespørslene er pågående, med standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk innsikt etterspurt av forskere]]></title>
  <guid>9593d43f-c38d-4d41-a39f-df6e3e20ccf3</guid>
  <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 08:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere og studenter henvender seg til Riksarkivet for kildeveiledning og forskning knyttet til Norges historie, inkludert temaer som motstand under 2. verdenskrig og kirkestriden i Kopervik. Flere av disse forespørslene er under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Flere henvendelser om statsborgerskap]]></title>
  <guid>d3663dbf-92ba-4b00-a080-70144b637caf</guid>
  <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 08:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner angående statsborgerskap, for både nåværende og tidligere norske statsborgere. Disse sakene behandles med standard hastegrad, og ingen er ennå fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt fokus på historiske dokumenter]]></title>
  <guid>69ac14d5-91b9-42e5-a993-d68a59015567</guid>
  <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 08:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fått henvendelser om tilgang til historiske dokumenter, inkludert straffesaker fra 1925, regjeringens beslutninger fra 1940 og andre verdenskrigspropaganda. Disse sakene speiler en økende interesse for å forstå Norges historie gjennom primærkilder.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
