<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Feb 2025 12:01:15 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>96285bfc-e160-40e1-9b3d-e66f8f3e14be</guid>
  <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:01:15 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Privatpersoner har vist spesielt interesse for saker fra 2. verdenskrig, med forespørsler om blant annet Henrik Brun, Aksel Tønseth og Kolbjørn Østhagen. Dette understreker en vedvarende interesse for historiske rettsprosesser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digital tilgang til historiske arkiver]]></title>
  <guid>9a2494c8-7b89-4ab2-8db9-c75747428286</guid>
  <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:01:15 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Et museum fikk nylig tilgang til digitaliserte dokumenter fra Organisation Todt. Riksarkivet har behandlet og ferdigstilt forespørselen, noe som viser arkivets evne til å imøtekomme behov for digital tilgang til historiske dokumenter for profesjonelle aktører.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behandling av statsborgerskapssaker i Riksarkivet]]></title>
  <guid>1a0d5f7c-74db-4db0-afca-f142605fac7a</guid>
  <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:01:15 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har søkt om innsyn i statsborgerskapssaker hos Riksarkivet. Det er fortsatt ubehandlede forespørsler, som illustrerer pågående etterspørsel og arkivets arbeid med personhistoriske spørsmål.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av arkitekturkopibestillinger]]></title>
  <guid>14703f0b-3670-4b69-889d-35d59e064d0e</guid>
  <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:01:15 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har nylig ferdigstilt flere kopibestillinger av historiske arkitekturtegninger, inkludert Tyrhaug fyr fra 1831. Dette viser arkivets effektivitet i å håndtere forespørsler fra profesjonelle aktører som etterspør historiske dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinteresse for 1990-talls dokumenter]]></title>
  <guid>42928d1d-65c8-427e-b796-2d913788275a</guid>
  <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:01:15 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har søkt tilgang til tildelingsbrev fra Arbeids- og administrasjonsdepartementet fra 1997-1999. Dette viser en vedvarende interesse for nyere historiske dokumenter blant forskere, med Riksarkivet som en sentral kilde.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om slektshistorie øker]]></title>
  <guid>7ab630e9-dec5-4aa5-bc3b-77678c4e46dd</guid>
  <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:01:15 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner har sendt flere forespørsler om slektshistorie, inkludert saker om fødselsattester, statsborgerskap og dødsfall. Dette understreker det økende behovet for tilgang til personhistoriske dokumenter i både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
