<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Sep 2025 11:01:02 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Effektiv behandlingstid i Riksarkivet]]></title>
  <guid>3a815ce0-9a50-4e87-ac68-6179e48ccb36</guid>
  <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:01:02 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet viser effektivitet i saksbehandlingen med flere saker ferdigstilt innen én dag. Rundskriv fra Kirke- og undervisningsdepartementet (1947) og Justisdepartementet (1933) ble begge behandlet på under 24 timer. Dette reflekterer en robust håndtering av forespørsler fra offentlige etater.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssvikdokumenter]]></title>
  <guid>4b85896a-e56a-4382-9ec0-95a7c1e30d4d</guid>
  <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:01:02 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar en rekke henvendelser om landssvikrelaterte dokumenter fra privatpersoner. Flere saker, som de om Harry Sverdrup Ivarson og Ingeborg Elise Haanshuus, er raskt behandlet. Arkivet fortsetter å være en viktig ressurs for forskning og personlig gransking av historiske hendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om historiske eiendommer]]></title>
  <guid>109d57a2-53db-46d4-9428-7d5eb848acc6</guid>
  <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:01:02 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om eiendomshistorikk fortsetter å komme inn til Riksarkivet, med fokus på eiendommer i Tinn og Ullensvang. Disse sakene, som ofte involverer komplekse søk i eldre arkiver, viser en fortsatt interesse for lokalhistorie og eiendomsutvikling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Utfordringer med uavsluttede saker i Statsarkivet]]></title>
  <guid>dca22de3-1c4e-4f9c-a07b-21a9408755b8</guid>
  <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:01:02 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere saker hos Statsarkivet i Oslo, som statsborgerskap i Fredrikstad og vitnemålssaker, gjenstår uavsluttede. Dette kan indikere behov for økt ressursallokering eller prioritering for å møte etterspørselen fra privatpersoner effektivt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Tilgang til personhistoriske dokumenter]]></title>
  <guid>e9d2062c-797f-4ae7-b505-6f71add7a00b</guid>
  <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:01:02 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en økende interesse blant privatpersoner for tilgang til personhistoriske dokumenter, som slektshistorie og militære rulleblad. Saker som omhandler fartstid under krigen og slektstreff har høy prioritet, men mange forblir ubehandlet, noe som krever oppmerksomhet fra arkivets side.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker historisk innsikt]]></title>
  <guid>2ca522d7-a341-436f-9dd6-3db68906a4a5</guid>
  <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 11:01:02 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater henvender seg til Riksarkivet for tilgang til historiske arkiver, inkludert helse- og omsorgsdepartementets arkiver og digitalisering av kongelige resolusjoner. Dette understreker arkivets rolle som en viktig kilde til historisk dokumentasjon for myndigheter.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
