<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Jun 2025 11:00:23 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter landssvikdokumenter]]></title>
  <guid>c428583a-f824-4841-a6fe-1d3fb73b9be6</guid>
  <pubDate>Sun, 15 Jun 2025 11:00:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssvikdokumenter den siste uken. Flere privatpersoner søker informasjon om saker fra 1940-tallet, og flere av disse forespørslene er fortsatt under behandling. Dette kan indikere en økt interesse for historiske hendelser fra krigstiden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandlingstid for vigselsattester]]></title>
  <guid>18f12567-f70d-42a1-a329-c1fc2ba9e60e</guid>
  <pubDate>Sun, 15 Jun 2025 11:00:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om vigselsattest i Oslo ble behandlet på under 12 timer. Dette viser effektiv håndtering av standard forespørsler i Statsarkivet i Oslo, til glede for privatpersoner som trenger rask tilgang til dokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske arkivsøk populært blant forskere]]></title>
  <guid>366360c3-858a-4aca-81bf-d007d355d157</guid>
  <pubDate>Sun, 15 Jun 2025 11:00:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere og studenter gjør flere forespørsler om tilgang til historiske arkiver, inkludert dokumenter knyttet til forsikringssaker fra Spanske borgerkrigen og årsrapporter fra fylkesskolesjefen i Rogaland. Dette viser en vedvarende interesse for akademisk forskning i historiske kilder.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høyt trykk på forespørsler om statsborgerskap]]></title>
  <guid>50ee13e7-49ad-4a5c-bf7b-0c6072cd1faa</guid>
  <pubDate>Sun, 15 Jun 2025 11:00:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo mottar jevnlig forespørsler om statsborgerskap, både for nåværende og tidligere innbyggere. Behandlingstiden varierer, og flere saker er fortsatt under behandling, noe som antyder et behov for grundig gjennomgang av slike forespørsler.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker tilgang til historiske dokumenter]]></title>
  <guid>031d5c13-97cd-45df-bd67-ec4a635a4b48</guid>
  <pubDate>Sun, 15 Jun 2025 11:00:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt inn flere forespørsler om tilgang til historiske dokumenter, som vannverkskart og tilsettingsforhold. Dette understreker viktigheten av Riksarkivet og Statsarkivet som en ressurs for offentlig forvaltning og beslutningstaking.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presseforespørsel om straffesak fra 1986]]></title>
  <guid>04a72ae1-a7fe-453d-a94c-4d324189b7d4</guid>
  <pubDate>Sun, 15 Jun 2025 11:00:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt en forespørsel fra pressen om en straffesak fra 1986 i Lillestrøm. Saken er under behandling, noe som kan tyde på en ny interesse for å belyse eldre juridiske saker. Dette kan bidra til å kaste nytt lys på historiske hendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ukjent tittel]]></title>
  <guid>7213c098-c7e6-4d76-934b-5978c2fa648e</guid>
  <pubDate>Sun, 15 Jun 2025 11:00:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Ukjent nyhet]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
