<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Apr 2025 11:01:52 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Høy etterspørsel etter landssvikarkiver]]></title>
  <guid>ab61743f-2fc9-494c-807a-9e76e56c4055</guid>
  <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 11:01:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler fra privatpersoner om tilgang til landssvikarkiver den siste uken. Saker relatert til landssvik fra 2. verdenskrig fortsetter å være et populært tema blant brukerne av arkivet. Flere saker er allerede fullført, mens andre er under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for militære rulleblad]]></title>
  <guid>c95cab36-fd12-4781-85b3-d10e3bdc62a3</guid>
  <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 11:01:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om militære rulleblad fra ulike tidsepoker fortsetter å strømme inn til Riksarkivet. Flere privatpersoner søker nå informasjon om slektninger og historiske personer med militær bakgrunn. Behandlingen av disse sakene varierer i hastighet, med noen saker allerede fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presseforespørsel om historiske dokumenter]]></title>
  <guid>97484bc4-ad29-4a92-bd7e-b45ce51adbde</guid>
  <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 11:01:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel fra pressen om kopibestilling av Håkon Håkonssons stadfesting av gavebrev for Stavanger er under behandling i Riksarkivet. Saken er klassifisert som standard hastighet og har ennå ikke blitt fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økning i henvendelser om statsborgerskap]]></title>
  <guid>8f12c874-03e7-4771-bcff-6334f8563444</guid>
  <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 11:01:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om statsborgerskap den siste uken, hvorav noen er merket som hastesaker. Sakene kommer hovedsakelig fra privatpersoner som søker dokumentasjon og verifisering av statsborgerskap.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskere søker innsikt i historiske arkiver]]></title>
  <guid>374511ef-e052-4ceb-8c44-5eda78628d8b</guid>
  <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 11:01:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en økende interesse blant forskere og studenter for tilgang til historiske arkiver i Riksarkivet. Temaene spenner fra tvangsarbeidere under krigen til offentlighetsprinsippet i norsk forvaltning. Flere forespørsler er under behandling og venter på fullføring.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker arkivtilgang]]></title>
  <guid>5edc967d-21d2-4a41-a711-dc4655e0a28e</guid>
  <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 11:01:52 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo og Riksarkivet mottar jevnlig forespørsler om tilgang til egne historiske arkiver fra offentlige etater. Saker som involverer historiske dokumenter og vurderinger er under behandling og viser et konstant behov for arkivtilgang blant offentlige instanser.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
