<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Aug 2025 11:01:13 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>07855126-61f7-435d-924b-530df8197cf3</guid>
  <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar flere forespørsler om innsyn i landssviksaker. Brukergruppene varierer fra privatpersoner til forskere og presse, og sakene omfatter personer født fra slutten av 1800-tallet til midten av 1900-tallet. Dette viser en vedvarende interesse for å forstå Norges nære historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner søker dåpsattester]]></title>
  <guid>29e755d6-f27a-4c29-97eb-366794fc481a</guid>
  <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har den siste uken mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om dåpsattester. Dette inkluderer forespørsler om personer født fra 1940 til 1974. Saksbehandlingen pågår, og forespørslene viser viktigheten av tilgjengelighet til personlige dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om historiske eiendomsdata]]></title>
  <guid>6723ad28-f104-40e6-a697-92c0510e5af9</guid>
  <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt forespørsler fra privatpersoner om historiske eiendomsdata, inkludert gnr/bnr-informasjon fra Akershus. Dette indikerer et behov for tilgang til eiendomsdokumentasjon for slektsforskning og juridiske formål.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for historiske sjøfartssaker]]></title>
  <guid>e6ba809d-76be-47e3-9102-e81f676498c7</guid>
  <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet håndterer forespørsler knyttet til sjøfartshistorie, inkludert fartstid under krigen. Dette inkluderer forespørsler fra privatpersoner om dokumentasjon relatert til krigstjeneste. Sakenes behandlingstid varierer, men interessen for sjøfartshistorie er tydelig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presse søker innsyn i straffesaker]]></title>
  <guid>bb63eba0-2f16-4eb8-b90b-bd53f5e80e1a</guid>
  <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Pressen viser økt interesse for innsyn i historiske straffesaker. Blant annet har det blitt etterspurt dokumenter fra Oslo-politiet på 1970-tallet. Dette understreker medienes rolle i å belyse fortidens rettsprosesser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Profesjonelle aktører etterspør eiendoms- og bilhistorikk]]></title>
  <guid>f5fe5beb-42ec-4eed-8653-951696b628e7</guid>
  <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottar forespørsler fra profesjonelle aktører om historiske bil- og eiendomsdata i Akershus. Dette viser en økende etterspørsel etter tilgang til historiske data for faglig bruk og juridiske vurderinger.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
