<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Aug 2025 07:00:43 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssviksaker]]></title>
  <guid>cce6f658-b09e-4282-b34c-8830c31679fc</guid>
  <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 07:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en markant økning i henvendelser angående landssviksaker den siste uken ved Riksarkivet. Flere privatpersoner har etterspurt informasjon om ulike enkeltindivider fra det tidlige 1900-tallet, noe som kan tyde på økt interesse for denne delen av krigshistorien.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter dødsfalls- og skifteopplysninger]]></title>
  <guid>75c41e65-bf50-496d-80c6-e2a0eb977b55</guid>
  <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 07:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om dødsfalls- og skifteopplysninger. Flere saker er allerede fullført, mens andre fortsatt er under behandling. Brukergruppen består hovedsakelig av privatpersoner og profesjonelle aktører.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Stor interesse for eiendomssaker]]></title>
  <guid>dc5a9aaf-3416-451a-bfc2-8bd5fce1395b</guid>
  <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 07:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Eiendomsrelaterte forespørsler fortsetter å være populære ved Statsarkivet i Oslo. Flere privatpersoner har bedt om tilgang til dokumentasjon og avskrifter, med noen saker merket som hastesaker. Dette indikerer et vedvarende behov for eiendomsdokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk og kildeveiledning i fokus]]></title>
  <guid>2b31bec5-6e18-484f-a58f-a4bc651664c0</guid>
  <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 07:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere henvendelser til Riksarkivet omhandler arkivsøk og kildeveiledning, spesielt fra forskere og studenter. Det søkes blant annet etter materiale fra Forsvarsdepartementet og Utenriksdepartementet, noe som understreker behovet for tilgang til historiske arkiver i forskningsøyemed.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Innsynsforespørsler øker]]></title>
  <guid>a82bd8d0-75f9-4d66-b9e1-cd1eeba81976</guid>
  <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 07:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en økning i innsynsforespørsler ved Riksarkivet, inkludert forespørsler om tilgang til historiske arkiver fra offentlige etater. Dette viser en voksende interesse for å utforske og forstå fortiden gjennom direkte tilgang til originale dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestillinger for utstillinger]]></title>
  <guid>0b8d2f4f-06f3-4ccf-a304-f0b4edf8d321</guid>
  <pubDate>Sat, 23 Aug 2025 07:00:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar flere forespørsler om kopibestillinger av historisk materiale til utstillinger. Profesjonelle aktører viser særlig interesse for dokumenter som lensregnskap fra 1650, noe som fremhever arkivets rolle i å bevare og formidle kulturhistorie.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
