<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 27 May 2025 11:01:13 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssvikarkiver]]></title>
  <guid>807f924d-b926-4375-adbc-96931eac596d</guid>
  <pubDate>Tue, 27 May 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet rapporterer en økning i forespørsler om arkiver relatert til landssvik under andre verdenskrig. Flere privatpersoner har bedt om innsyn i dokumenter, men mange saker er fortsatt under behandling. Dette viser en vedvarende interesse for historiske hendelser og personlig slektsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Militært rulleblad utstedt på under en time]]></title>
  <guid>da20985a-e5ea-4edf-9f77-b46031b06e1a</guid>
  <pubDate>Tue, 27 May 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har effektivt behandlet en forespørsel om militært rulleblad på mindre enn en time. Dette viser en forbedring i behandlingstiden for slike forespørsler, noe som kan være fordelaktig for privatpersoner som trenger rask tilgang til militærhistoriske data.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker historiske arkiver]]></title>
  <guid>22fc385b-03f8-488e-98de-0af82c659efe</guid>
  <pubDate>Tue, 27 May 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere offentlige etater har nylig sendt inn forespørsler til Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo for tilgang til historiske arkiver, inkludert obduksjonsrapporter og tegninger av fyrtårn. Dette understreker viktigheten av arkivene i offentlig forvaltning og historisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy etterspørsel etter kopier av gamle dokumenter]]></title>
  <guid>ecbdac90-1a94-4794-92e5-03818d17ff1a</guid>
  <pubDate>Tue, 27 May 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar stadig forespørsler om kopier av historiske dokumenter, som pantebøker og tillatelser fra 1960-tallet. Dette indikerer en fortsatt interesse blant privatpersoner og offentlige etater for å sikre kopier av viktige historiske dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Flere forespørsler om slektsforskning]]></title>
  <guid>0862c89d-a9c2-4ff8-9802-f6ecfa51d0a4</guid>
  <pubDate>Tue, 27 May 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo har mottatt en rekke forespørsler om slektsforskning de siste dagene. Privatpersoner søker informasjon om krigsseilere, krigsfanger og tidligere generasjoner, noe som reflekterer en økt interesse for personlig historie og slektsbakgrunn.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behov for dåps- og fødselsattester øker]]></title>
  <guid>6860a36c-9c9f-4665-a156-711f713d7245</guid>
  <pubDate>Tue, 27 May 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo opplever en økning i forespørsler om dåps- og fødselsattester, hvor flere haster-saker fortsatt venter på behandling. Dette kan tyde på et økt behov for dokumentasjon i forbindelse med juridiske eller personlige anliggender.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ukjent tittel]]></title>
  <guid>bd823131-9114-479d-8226-ca59c3c9e507</guid>
  <pubDate>Tue, 27 May 2025 11:01:13 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Ukjent nyhet]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
