<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Apr 2025 07:01:03 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Landssvik-saker dominerer forespørslene i Riksarkivet]]></title>
  <guid>fc88ac39-0c26-4a71-ac41-6f7729172f81</guid>
  <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 07:01:03 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt en rekke forespørsler knyttet til landssvik, med saker som omhandler flere personer født på slutten av 1800-tallet og tidlig 1900-tall. Dette viser en økende interesse for historiske rettsprosesser og deres ettervirkninger.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter fødsels- og dåpsattester]]></title>
  <guid>893c7ab5-fbe0-4daf-bd10-544529651d94</guid>
  <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 07:01:03 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om fødsels- og dåpsattester den siste uken, inkludert saker fra 1948 og 1980. Dette indikerer en vedvarende interesse for slektsforskning og personlig dokumentasjon blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i historiske arkiver]]></title>
  <guid>f7560f1a-186c-433d-b578-82eb332e7c2d</guid>
  <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 07:01:03 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om forskerinnsyn, blant annet knyttet til arbeid med doktoravhandlinger og undersøkelser av historiske hendelser under 2. verdenskrig. Dette viser en kontinuerlig akademisk interesse for arkivmateriale.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Statsborgerskapssøknader trukket frem i Riksarkivet]]></title>
  <guid>a82a7678-e086-41ad-9444-e146376c34bf</guid>
  <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 07:01:03 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere saker knyttet til statsborgerskap har blitt behandlet i Riksarkivet den siste uken. Disse forespørslene kommer fra privatpersoner som søker tilgang til dokumentasjon om tidligere statsborgerskap og tilknytning til Norge.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske innsynsforspørsler fra offentlige etater]]></title>
  <guid>4b39915c-862d-4ea6-ace4-c57a0f43e8d9</guid>
  <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 07:01:03 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har vist interesse for historisk materiale, med forespørsler om dokumenter som omhandler Forsvarets Forskningsinstitutt og Kautokeino-opprøret. Dette underbygger behovet for historisk kontekst i offentlige beslutningsprosesser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lang behandlingstid for arkivsøk og pasientjournaler]]></title>
  <guid>147f9811-57d9-416b-ab48-1b02f349e822</guid>
  <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 07:01:03 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere arkivsøk og forespørsler om pasientjournaler har en pågående behandlingstid i Riksarkivet, noe som kan indikere et behov for effektivisering av prosesser for å møte etterspørselen fra privatpersoner.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
