<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Mar 2025 08:01:10 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i etterspørsel etter landssvik-saker]]></title>
  <guid>bbbb1ed7-68b5-4b62-a40c-c2865698ca99</guid>
  <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:01:10 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en betydelig mengde forespørsler om innsyn i saker relatert til landssvik. Flere privatpersoner har opprettet forespørsler om mulige landssvik-saker fra både første og andre verdenskrig. Dette viser en stor interesse for historiske forhold og krigsoppgjør blant allmennheten.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Stor etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>b997232e-edf2-43c5-9dde-e1d2e7d9d512</guid>
  <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:01:10 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har den siste uken mottatt flere forespørsler om innsyn i militære rulleblad. Privatpersoner søker informasjon om slektningers militære tjeneste, noe som kan indikere et økt fokus på familiehistorie og slektsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Stort fokus på eiendomssaker hos Statsarkivet]]></title>
  <guid>0c1f51a1-7a43-48bb-9c29-a9e05fa8c160</guid>
  <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:01:10 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fått inn flere forespørsler om eiendomssaker fra både privatpersoner og offentlige etater. Behovet for dokumentasjon og avskrifter knyttet til eiendommer viser viktigheten av arkivtjenester for eiendomsforvaltning og rettighetsavklaringer.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Flere forespørsler om fødsels- og dåpsattester]]></title>
  <guid>06ffeebb-c158-4c0c-9322-474d8014da7c</guid>
  <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:01:10 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har registrert en økning i antall forespørsler om fødsels- og dåpsattester. Privatpersoner søker dokumentasjon for ulike formål, inkludert slektsforskning og juridiske behov. Dette understreker viktigheten av arkivtjenester for personlig dokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk interesse for arkitektur]]></title>
  <guid>2dd529d3-071b-45cf-9513-271a372da953</guid>
  <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:01:10 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet opplever økt interesse for arkitektonisk historie, med flere forespørsler om arkitekturtegninger fra 1800-tallet. Profesjonelle aktører søker etter historiske tegninger av kirker og fyr, noe som reflekterer en økt bevissthet rundt bevaring av kulturell arv.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter informasjon om krigsbarn]]></title>
  <guid>8e605d44-775f-4d32-8091-ebf46d390b22</guid>
  <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:01:10 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om informasjon om krigsbarn. Privatpersoner søker etter opplysninger om familierelaterte historier fra andre verdenskrig, noe som indikerer en vedvarende interesse for denne delen av historien. Dette kan bidra til økt forståelse og anerkjennelse av krigsbarns skjebner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ukjent tittel]]></title>
  <guid>af903420-c3af-47e6-9034-c2329bb3e041</guid>
  <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:01:10 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Ukjent nyhet]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
