<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Oct 2025 11:01:00 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssvikarkiver]]></title>
  <guid>34b116d0-a4cf-4b88-a170-74d7af937187</guid>
  <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 11:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet opplever en økning i henvendelser angående landssvikarkiver. Flere privatpersoner har bedt om innsyn i saker fra andre verdenskrig, inkludert navn som Martinius Strand og Selma Olava Pilstrøm. Behandlingen av disse sakene har standard hastegrad, og flere av dem er fortsatt uavsluttede.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av forespørsler om skattelister]]></title>
  <guid>584796ca-665f-4055-a413-687f18744898</guid>
  <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 11:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har effektivt behandlet forespørsler om skattelister, med flere saker ferdigstilt samme dag som de ble opprettet. Eksempler inkluderer forespørsler fra Oslo-området for årene 1982-1983 og 1987-1988. Privatpersoner er hovedbrukergruppen for disse sakene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i nasjonal samling]]></title>
  <guid>4a41cd22-c67b-4630-aefe-bcf41f2f1d35</guid>
  <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 11:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har fått innvilget innsyn i arkiver relatert til Nasjonal Samling. Saken, som ble behandlet av Riksarkivet, ble fullført på en dag. Dette understreker Riksarkivets støtte til akademisk forskning og effektivitet i behandling av slike forespørsler.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker historisk innsikt]]></title>
  <guid>25226162-d849-405c-943a-40f4daf167b9</guid>
  <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 11:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt inn forespørsler for tilgang til historiske arkiver. Eksempler inkluderer Helse- og omsorgsdepartementet og Olje- og energidepartementet. Behandlingen av disse sakene varierer, men flere er allerede fullført, noe som viser et sterkt samarbeid mellom arkivene og offentlige instanser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presse etterspør fartøyloggbøker fra krigen]]></title>
  <guid>8f792c05-aae6-4d5f-afaf-15752f5ef61e</guid>
  <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 11:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Presseaktører har sendt inn forespørsel om innsyn i loggbøker fra fartøy som opererte under andre verdenskrig, som MS Tudør, MS Troja og MS Tijuca. Riksarkivet håndterer disse forespørslene med standard hastegrad, og arbeidet pågår fortsatt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for historiske kopibestillinger]]></title>
  <guid>c7ef780c-f5ea-449a-99e0-46520a4096e0</guid>
  <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 11:01:00 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en økende interesse for kopibestillinger av historiske dokumenter ved Riksarkivet. Blant forespørslene er fogderegnskap fra 1791-1845 og dokumenter fra Industridepartementet om Telemarkskanalen. Behandlingen av disse sakene pågår fortsatt, med flere henvendelser fra privatpersoner.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
