<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Jul 2025 07:00:55 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>24e59bcd-e72d-4979-bc6d-2c4bbd357073</guid>
  <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 07:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Privatpersoner viser stor interesse for historiske dokumenter knyttet til landssvik fra ulike tidsperioder, noe som reflekterer en økt interesse for denne delen av historien. Ingen av sakene er fullført ennå.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter pasientjournaler]]></title>
  <guid>b3850824-3157-40e2-97b4-3b7dc13c2b65</guid>
  <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 07:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner har sendt inn flere forespørsler om tilgang til pasientjournaler fra tidligere sykehusopphold. Spesielt to saker relatert til en avdød pasient ved Martina Hansens Hospital og Statens Attføringsinstitutt er aktuelle. Behandling av disse forespørslene pågår.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk om historiske hendelser]]></title>
  <guid>b867e91e-3ad2-4646-b76b-2606acc09533</guid>
  <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 07:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fått inn flere forespørsler om arkivsøk relatert til historiske hendelser, inkludert en ukjent flystyrt i Altafjorden i 1958 og historien om prester i 1349. Disse forespørslene viser en vedvarende interesse for å avdekke ukjente sider ved norsk historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy aktivitet innen dødsfall og skiftesaker]]></title>
  <guid>df23450b-356d-4b6e-b7dc-63bf6e25dbce</guid>
  <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 07:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om dødsfall og skiftesaker fra både privatpersoner og offentlige etater. Sakene varierer i hast, men de fleste er fortsatt under behandling uten fullført dato. Dette viser et stort behov for tilgang til slike dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitaliseringsprosjekt i Riksarkivet]]></title>
  <guid>33317331-dca5-4a43-aaf6-b8f4cea61049</guid>
  <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 07:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har igangsatt et digitaliseringsprosjekt av dokumenter fra Flyktnings- og fangedirektoratet. Dette prosjektet er av interesse for profesjonelle aktører og vil bidra til økt tilgjengelighet av historisk materiale for forskning og offentlig bruk.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Flere forespørsler om militære rulleblad]]></title>
  <guid>199ffe11-f2d5-4c0d-9029-10c160de8b52</guid>
  <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 07:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en økning i forespørsler om militære rulleblad fra privatpersoner. Riksarkivet behandler forespørsler om informasjon fra både andre verdenskrig og tidligere perioder. Dette reflekterer en vedvarende interesse i militærhistorie og personlige familiebakgrunner.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
