<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:28 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering av Hydros stiftelsesprotokoll fra 1905]]></title>
  <guid>ef8559d8-c45d-4699-9762-490ad559b416</guid>
  <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:28 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en forespørsel om digitalisering av Hydros stiftelsesprotokoll fra 1905. Henvendelsen, som kommer fra en profesjonell aktør, har høy prioritet og er under behandling. Dette kan bidra til bedre tilgjengelighet for historikere og forskere.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk etterforskning av tysk flystyrt i Rondane]]></title>
  <guid>e91115be-aaa9-4c56-9955-a0d8f1025671</guid>
  <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:28 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har bedt Riksarkivet om informasjon knyttet til en tysk flystyrt i Rondane i 1944, spesielt gravlegging. Dette er en del av en større historisk etterforskning og har standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Avsluttet sak om statsborgerskap før 1988]]></title>
  <guid>82a02ad6-77fb-4b5d-984c-c79704439625</guid>
  <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:28 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fullført behandlingen av en forespørsel fra en privatperson om statsborgerskap før 1988. Saken ble opprettet 29. oktober og fullført på under ett døgn, noe som viser effektiv saksbehandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Utvidet tilgang til lesesal innvilget]]></title>
  <guid>60f94920-5327-46ba-b9b8-287ca26556b0</guid>
  <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:28 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har fått innvilget utvidet tilgang til lesesalen ved Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo. Søknaden ble behandlet med høy prioritet og raskt fullført, noe som gir bedre muligheter for privat studie og forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskning på dansker i tysk arbeid under 2. verdenskrig]]></title>
  <guid>cd7e3d8c-d7c3-4a3c-a34c-e2767ef58e09</guid>
  <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:28 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har fått innvilget innsyn i arkiver relatert til danske arbeidere i Tyskland under 2. verdenskrig. Saken, som var av standard hastegrad, ble fullført på tre dager, noe som vil bidra til videre forskning på emnet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Saksbehandling av kopibestillinger i Riksarkivet]]></title>
  <guid>0122f2ce-f8ef-4f62-8a7e-55e46969497a</guid>
  <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:28 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere kopibestillinger fra privatpersoner, inkludert dokumenter fra Justisdepartementet og en kongelig resolusjon fra 1843. Disse sakene har varierende hastegrad og er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ukjent tittel]]></title>
  <guid>5d072103-0403-420a-a7d3-7480cfa31a55</guid>
  <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:28 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Ukjent nyhet]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
