<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Sep 2025 07:00:55 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>7c70a25e-947d-4c6c-aa23-e3c988cde91b</guid>
  <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 07:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Dette inkluderer henvendelser om ulike enkeltpersoner fra 1900-tallet, hvor flere saker allerede er ferdigbehandlet. Privatpersoner utgjør hoveddelen av brukergruppen, og det er en standard hastegrad på disse forespørslene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Faglig innsyn om Trygve Lie]]></title>
  <guid>cd674f32-3088-40de-94c4-61c09d3a0806</guid>
  <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 07:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er kommet inn to henvendelser om faglig innsyn relatert til biografien om Trygve Lie. Disse sakene er under behandling i Riksarkivet og er fra profesjonelle aktører. Behandlingen av sakene er ikke fullført, og begge har standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter skattelister]]></title>
  <guid>a91f70a2-0eaf-4b1b-9af7-5be23489bc29</guid>
  <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 07:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om innsyn i historiske skattelister. Privatpersoner har vist interesse for lister fra 1970- til 1990-tallet i Oslo og Asker. Flere av forespørslene er allerede behandlet, mens noen fortsatt er under arbeid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk knyttet til historiske dokumenter]]></title>
  <guid>f1ed4890-a7c3-4365-ad70-d8e2f64831a0</guid>
  <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 07:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere og studenter har sendt inn forespørsler om arkivsøk for historiske dokumenter som utkast til Avtaleloven fra 1914 og dokumentasjon om Nobel fredspris 1994. Disse forespørslene er fortsatt under behandling i Riksarkivet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker faglig innsyn]]></title>
  <guid>e18cdab2-e35c-4c68-a0f3-d1740e859ac1</guid>
  <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 07:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt inn forespørsler om faglig innsyn i saker som fredning av rovdyr fra 1973 og manøvreringsreglement. Flere forespørsler er allerede ferdigbehandlet, mens andre er under arbeid. Dette viser et økt behov for historisk innsikt i offentlig forvaltning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskere søker digital tilgang]]></title>
  <guid>3001a52a-8f98-4768-8511-53c37a075d03</guid>
  <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 07:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har forespurt digitalisering av arkivmateriale, inkludert Todt-arkivet, for å lette forskningsarbeidet. Saken er ennå ikke avsluttet, og det viser en økende trend av forskere som ønsker digital tilgang til historiske kilder i Riksarkivet.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
