<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Apr 2025 11:02:40 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvikarkiver]]></title>
  <guid>98c7db27-d5f5-4b91-bdca-b4f8a2d168a7</guid>
  <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 11:02:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok flere forespørsler om landssviksaker den siste uken. Blant sakene er forespørsler fra både privatpersoner og forskere, hvor noen allerede er ferdigbehandlet. Dette viser en økende interesse for Norges historie under andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske eiendomssaker i Oslo og Asker]]></title>
  <guid>57936e84-9b6d-436d-bda4-cac04cc65627</guid>
  <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 11:02:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om eiendomssaker, inkludert avskrifter og søk i eiendomsarkiver i Oslo og Asker. Flere av sakene er fra profesjonelle aktører og venter fortsatt på å bli behandlet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinteresse for politiske dokumenter]]></title>
  <guid>f73613d0-355f-4936-b2d9-1c960c279777</guid>
  <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 11:02:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er kommet forespørsler fra forskere og studenter om innsyn i politiske dokumenter, som en biografi om en kjent politisk skikkelse og dokumenter fra Afghanistanutvalget. Disse sakene viser viktigheten av Riksarkivet som ressurs for akademisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner søker statsborgerskapshistorikk]]></title>
  <guid>0f06437a-9c24-40b9-a649-732794cf259e</guid>
  <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 11:02:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har henvendt seg til Riksarkivet for informasjon om statsborgerskap, inkludert saker som angår statsborgerskapshistorikk og endringer. Noen av disse sakene er allerede ferdigbehandlet, mens andre fortsatt venter på behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering av Riksarkivets diplomsamling]]></title>
  <guid>0e82abad-5046-4a2d-8ee8-855f040ec93a</guid>
  <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 11:02:40 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet jobber med digitalisering av sin diplomsamling, inkludert latinske fragmenter. Dette initiativet vil gjøre historiske dokumenter mer tilgjengelige for forskere og studenter, og styrker Riksarkivets rolle som en viktig kilde for historisk forskning.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
