<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Apr 2025 07:00:46 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for militære rulleblad]]></title>
  <guid>9d79ab0b-82c7-4340-b909-33df4f3ab0f9</guid>
  <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 07:00:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en betydelig økning i forespørsler om militære rulleblad i Riksarkivet denne uken. Flere privatpersoner har søkt etter informasjon om sine egne eller slektningers militære tjeneste, som for eksempel forespørslene knyttet til personer født mellom 1939 og 1974. Denne trenden kan indikere en økende interesse for personlig og familiær militærhistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk om landssvik dominerer]]></title>
  <guid>ca5606f5-732d-4e07-aafa-b2fe37222f4a</guid>
  <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 07:00:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssvikdokumenter fra privatpersoner, med særlig fokus på saker fra tiden rundt andre verdenskrig. Dette inkluderer forespørsler om personer født på slutten av 1800-tallet og tidlig 1900-tall. Interessen for landssvikssaker viser en vedvarende nysgjerrighet på denne delen av Norges historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker skifteopplysninger]]></title>
  <guid>9e1e581a-2fba-4037-b915-88ab8a428bbe</guid>
  <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 07:00:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler fra offentlige etater om skifte- og dødsfallsopplysninger, blant annet om saker fra Lørenskog og Oslo. Disse henvendelsene har fått høyere prioritet, med kort saksbehandlingstid, for å støtte etatenes arbeid med juridiske og forvaltningsmessige saker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lav prioritet på forespørsler om pasientjournaler]]></title>
  <guid>0c2b3047-6dfb-4653-9785-1b15d6eefca5</guid>
  <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 07:00:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har registrert en forespørsel fra en privatperson om pasientjournaler fra Fødselsstiftelsen på Rikshospitalet. Forespørselen har fått lav hastegrad, noe som indikerer at behandlingen av slike forespørsler kan ta lengre tid sammenlignet med mer prioriterte saker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestillinger fra profesjonelle aktører]]></title>
  <guid>cbb4ec14-d706-4ba1-b757-8d01fc611392</guid>
  <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 07:00:46 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt en forespørsel om kopibestilling av en rettsbok fra 1947 fra en profesjonell aktør. Dette understreker viktigheten av arkivmateriale for profesjonelle formål, som forskning og juridisk arbeid. Behandlingen av slike forespørsler er prioritert som standard.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
