<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Sep 2025 11:01:45 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssvikarkiver]]></title>
  <guid>e4058f04-10b5-43d1-9d6b-975dd5844997</guid>
  <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:01:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en betydelig mengde forespørsler om landssvikarkiver den siste uken. Flesteparten av henvendelsene kommer fra privatpersoner. Flere av sakene har allerede blitt ferdigbehandlet, noe som indikerer effektiv saksbehandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker faglig innsyn]]></title>
  <guid>2fd901a2-5b3a-4362-b0a0-6f3340a0de1b</guid>
  <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:01:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har den siste uken sendt flere forespørsler til Riksarkivet for faglig innsyn i historiske dokumenter. Temaene spenner fra fredningsvedtak fra 1973 til sivilt beredskap. Dette understreker behovet for historisk kontekst i offentlig forvaltning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Militære rulleblad etterspurt av privatpersoner]]></title>
  <guid>654cf394-05c1-4007-b680-dbadd5f85786</guid>
  <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:01:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en økning i forespørsler om militære rulleblad fra privatpersoner i Riksarkivet. Flere av sakene har lav hastegrad, noe som antyder at forespørslene er av personlig interesse eller forskningsrelatert.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestilling fra offentlig etat]]></title>
  <guid>db61cab3-b851-43e2-94ee-3ee0bc09537e</guid>
  <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:01:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottok en forespørsel om en kopibestilling av en rettsbok fra Tune Sorenskriveri fra en offentlig etat. Behandlingen av saken pågår fortsatt, og det antas å være en del av en større undersøkelse eller sak.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske søk i slektsforskning]]></title>
  <guid>be8fb7eb-f1ae-4e46-99c0-8ef275671650</guid>
  <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:01:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Slektsforskning fortsetter å være populært blant privatpersoner, med mange forespørsler om historiske dokumenter relatert til familiemedlemmer fra tidlig 1900-tall. Mange av disse sakene har lav hastegrad, noe som gir rom for grundig saksbehandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om historiske fartøy]]></title>
  <guid>75d3a101-f6e6-4073-9f9e-21d4233885e3</guid>
  <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 11:01:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært flere forespørsler om historiske fartøy den siste uken, inkludert sjøforklaringer og mannskapslister fra ulike tidsepoker. Dette viser en vedvarende interesse for maritim historie blant privatpersoner.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
