<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Oct 2025 12:00:42 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i eiendomssaker i Østfold]]></title>
  <guid>3f4593ec-a81c-4c60-aefd-c3cb5292f2ad</guid>
  <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 12:00:42 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere saker fra privatpersoner som søker informasjon om ukjente eiendommer i Østfold. Sakene har standard hastegrad, men flere av dem venter fortsatt på behandling. Dette viser en økende interesse for eiendomsundersøkelser i området.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering av vedtekter for Statoil]]></title>
  <guid>c616235e-3680-44db-b0a2-05d392f05ec7</guid>
  <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 12:00:42 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet arbeider med digitalisering av vedtektene for Statoil fra 1974. En offentlig etat har bedt om tilgang, noe som understreker viktigheten av digital tilgang til historiske dokumenter. Behandlingen av saken pågår fortsatt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskere undersøker forsyningssikkerhet i mellomkrigstiden]]></title>
  <guid>070c0f82-89d0-44cd-a6af-68366ca19ab2</guid>
  <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 12:00:42 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har bedt om innsyn i arkiver relatert til forsyningssikkerhet i Norge mellom 1926-1929. Dette indikerer pågående forskning på landets økonomiske tilstand i mellomkrigstiden. Saken er fortsatt under behandling i Riksarkivet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Landssvik-saker vekker fortsatt interesse]]></title>
  <guid>7dafadfc-5016-4a1b-85ef-1d8b6cc564b1</guid>
  <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 12:00:42 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere saker om landssvik fra andre verdenskrig har blitt behandlet i Riksarkivet, inkludert nylig avsluttede saker. Privatpersoners interesse for historiske saker om landssvik viser vedvarende engasjement for etterkrigsoppgjøret i Norge.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Riksarkivet digitaliserer ekspropriasjonstillatelser]]></title>
  <guid>73c31dbf-c927-42d6-be1d-9af45b183418</guid>
  <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 12:00:42 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet jobber med digitalisering av ekspropriasjonstillatelser fra Naas Kalksteinsbrudd. Dette er en del av en større innsats for å gjøre historiske dokumenter mer tilgjengelige for offentlige etater og forskere. Saken er fortsatt i behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Slektsforskning populært blant privatpersoner]]></title>
  <guid>5645f04e-20bb-4f6d-8809-1d962109963d</guid>
  <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 12:00:42 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo og Riksarkivet mottar mange forespørsler om slektsforskning. Saker om militære rulleblad og meddomsrettsopptegnelser er blant de mest etterspurte emnene, noe som viser en stor interesse for personlig historie og slektsgransking. Behandlingen av disse sakene varierer i fremdrift.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
