<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 05 May 2025 11:02:17 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Effektiv saksbehandling i Riksarkivet]]></title>
  <guid>ca3ea496-5baa-4f32-85e9-0ceeedf4a494</guid>
  <pubDate>Mon, 05 May 2025 11:02:17 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har den siste uken håndtert en rekke forespørsler om landssvik, med flere saker ferdigstilt på under 24 timer. Dette indikerer effektiv saksbehandling og kapasitet til å møte etterspørsel fra privatpersoner som søker informasjon om historiske hendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssvik-saker]]></title>
  <guid>fba1522f-85c8-454d-a997-ec2f81fe6a7f</guid>
  <pubDate>Mon, 05 May 2025 11:02:17 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet opplever høy etterspørsel etter informasjon om landssvik-saker, med et betydelig antall forespørsler fra privatpersoner. Av de mange innkomne sakene har flere blitt raskt fullført, noe som viser en stor interesse for etterkrigshistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i militære operasjoner]]></title>
  <guid>62ea96b3-b096-4b02-989b-bb8d8fb16846</guid>
  <pubDate>Mon, 05 May 2025 11:02:17 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er innkommet flere forespørsler om forskerinnsyn knyttet til norske kvinner i internasjonale militære operasjoner. Ingen av disse sakene er fullført ennå, noe som kan tyde på at behandlingen av slike forespørsler krever mer tid og ressurser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter slekts- og historiedokumentasjon]]></title>
  <guid>f4724eb8-2d34-4f0f-884b-5b0ff265b26b</guid>
  <pubDate>Mon, 05 May 2025 11:02:17 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en jevn strøm av forespørsler om slektsforskning og historiske dokumenter i Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo. Mange av disse sakene er fortsatt under behandling, noe som understreker en vedvarende interesse for personlig historie og arv.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Diverse sakstyper i Statsarkivet i Oslo]]></title>
  <guid>fa4efe09-b367-4d94-8a00-7c470e6f08eb</guid>
  <pubDate>Mon, 05 May 2025 11:02:17 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler innen dødsfall/skifte og eiendom, men mange av disse er ennå ikke fullført. Dette kan indikere en økt kompleksitet i slike saker, som krever mer tid for grundig behandling.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
