<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Sep 2025 07:01:23 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssvik-relaterte forespørsler]]></title>
  <guid>b1ec9685-a209-4917-911d-065a0af1679f</guid>
  <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet merker en økning i forespørsler knyttet til landssvik-saker fra privatpersoner. Det er opprettet flere saker med standard hastegrad den siste uken. Dette kan tyde på økt interesse for historisk forskning eller personlig tilknytning til temaet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av arkivsøk om damanlegg]]></title>
  <guid>7653ec57-eef6-42df-aeec-198f873ff0cd</guid>
  <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson fikk raskt svar på en forespørsel om damanlegg i Skien. Med kort hastegrad ble saken avsluttet i løpet av en dag, noe som viser effektiviteten i behandlingen av dokumentforespørsler i Riksarkivet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for nobelprisdokumentasjon]]></title>
  <guid>718d5635-e47f-4e6b-988a-d042f6a42cc7</guid>
  <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om dokumentasjon rundt presseopplegg for Nobel fredspris 1994 ble nylig behandlet. Denne typen henvendelser fra privatpersoner viser en interesse for historisk innsikt i Nobelprisens håndtering.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering av finansdokumenter forsinket]]></title>
  <guid>1fa5d652-dc0f-437f-8346-97b67cbe3cd9</guid>
  <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En sak om digitalisering av Finansdepartementets dokumenter i Riksarkivet er ennå ikke fullført. Dette kan indikere utfordringer med digitalisering av store arkiver, en viktig oppgave for å sikre tilgjengelighet av historiske dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Oppfølging av eiendomssaker i Asker]]></title>
  <guid>60ff46a8-4586-4f19-85fc-ae5f3633fd58</guid>
  <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 07:01:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fullført flere eiendomssaker, inkludert en oppfølging av en tidligere sak i Asker. Profesjonelle aktører viser interesse for historiske eiendomsdata, noe som understreker arkivenes viktige rolle i juridiske og økonomiske undersøkelser.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
