<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Jul 2025 07:01:17 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssviksaker]]></title>
  <guid>2db73219-986d-4e1e-8ebf-49876e6c2e45</guid>
  <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 07:01:17 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har registrert en merkbar økning i henvendelser om landssviksaker. Totalt er det innkommet flere saker bare den siste uken, med brukere som søker informasjon om saker fra både første og andre verdenskrig. Behandlingen av disse sakene er fortsatt pågående.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for militære rulleblad]]></title>
  <guid>b7df77e3-96a6-40d0-ae79-686847f27dc8</guid>
  <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 07:01:17 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om militære rulleblad utgjør en stor del av henvendelsene til Riksarkivet. Flere privatpersoner har nylig søkt om tilgang til personlige militære rulleblad, og flere av disse forespørslene er allerede behandlet og avsluttet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter fødsels- og dåpsattester]]></title>
  <guid>30197c01-e23b-42a7-b027-0c70d80f8f30</guid>
  <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 07:01:17 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om utstedelse av fødsels- og dåpsattester, med flere saker som fortsatt er under behandling. Det er spesielt privatpersoner som søker denne typen dokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk interesse blant forskere]]></title>
  <guid>d4571998-cdd9-4fc7-a552-dcb19bbed781</guid>
  <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 07:01:17 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere og studenter viser stor interesse for kildeveiledning og arkivmateriale. Saker som digitaliserte kilder om norsk energipolitikk og arkivmateriale relatert til Johan Jørgen Holst er blant de som har blitt etterspurt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av adopsjonssaker]]></title>
  <guid>d6ae56ae-bc26-4eae-b893-5c8e6a717a07</guid>
  <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 07:01:17 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har håndtert en adopsjonssak med standard hastegrad som ble fullført på kort tid. Dette viser effektiviteten av saksbehandlingen for sensitive og personlige forespørsler.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater etterspør dødsfalls- og skiftesaker]]></title>
  <guid>7e3ba421-16a3-4048-b93d-5b92a19a0388</guid>
  <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 07:01:17 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere henvendelser fra offentlige etater angående dødsfalls- og skiftesaker. Hastegraden for disse sakene er ofte høy, og de fleste har blitt behandlet og fullført på kort tid.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
