<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 22 May 2025 11:02:23 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter landssvikdokumenter øker]]></title>
  <guid>df03f87b-909b-455f-aa21-3fae66120bc0</guid>
  <pubDate>Thu, 22 May 2025 11:02:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler fra privatpersoner angående landssvikdokumenter de siste dagene. Flere saker er allerede fullført, mens andre fortsatt er under behandling. Dette viser en vedvarende interesse for historiske hendelser knyttet til andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for historiske skipsdokumenter]]></title>
  <guid>9b78a0b7-7424-409f-a3eb-59ac7b531855</guid>
  <pubDate>Thu, 22 May 2025 11:02:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om historiske skipsdokumenter, inkludert skipsdagbøker og mannskapslister. Dette tyder på økt interesse for sjøfartshistorie blant privatpersoner, som søker informasjon om fartøy fra både andre verdenskrig og etterkrigstiden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behandling av forespørsler om statsborgerskap]]></title>
  <guid>357df165-c508-467a-b92b-fd267e81f3fc</guid>
  <pubDate>Thu, 22 May 2025 11:02:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har behandlet flere forespørsler om statsborgerskap de siste dagene, inkludert saker fra privatpersoner født på 1950- og 1960-tallet. Dette understreker viktigheten av arkivets rolle i å gi innsyn i historiske statsborgerskapsdokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Dokumentarprosjekt om krigsseilere godkjent]]></title>
  <guid>9a9e95a3-75e8-4a89-9b22-19dc76316004</guid>
  <pubDate>Thu, 22 May 2025 11:02:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har innvilget en forespørsel om tillatelse til bruk av bilder for en dokumentar om krigsseilere. Dette prosjektet vil bidra til å belyse de viktige historiene om norske krigsseileres innsats under andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker innsyn i historiske eiendomsdata]]></title>
  <guid>476b808c-f2cf-4894-a157-e1d7d4f1f1c4</guid>
  <pubDate>Thu, 22 May 2025 11:02:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottar forespørsler fra offentlige etater om historiske eiendomsdata. Behandlingstiden varierer, men det er en vedvarende interesse for tilgang til eldre reguleringsplaner og eiendomsinformasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Krigsbarnsaker vekker fortsatt interesse]]></title>
  <guid>45016ac5-d571-45e7-946c-4cab46e738cc</guid>
  <pubDate>Thu, 22 May 2025 11:02:23 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har registrert flere henvendelser om krigsbarnsaker denne uken. Selv om noen saker er fullført, fortsetter interessen for dette temaet å være høy blant privatpersoner som søker innsikt i sin egen eller familiens historie.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
