<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Nov 2025 12:00:36 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering av historisk protokoll fra 1905]]></title>
  <guid>f19b2859-b340-4a91-8601-050e7a7ba3d7</guid>
  <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 12:00:36 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en forespørsel om digitalisering av Hydros stiftelsesprotokoll fra 1905. En profesjonell aktør ønsker rask behandling av denne saken, som fortsatt er under behandling. Digitalisering av slike dokumenter bidrar til å bevare og tilgjengeliggjøre viktig historisk informasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn på danske arbeidere under krigen]]></title>
  <guid>994437f3-586e-45b2-9655-4d7a19d737ba</guid>
  <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 12:00:36 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har fått innvilget innsyn i arkiver relatert til dansker som arbeidet i Tyskland under andre verdenskrig. Dokumentene kan gi verdifull innsikt i denne delen av krigshistorien. Saken ble behandlet raskt, med fullføring innen tre dager etter opprettelse.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militært rulleblad fra Bodø]]></title>
  <guid>6be05e3a-0b48-477a-af1e-947f67c5d101</guid>
  <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 12:00:36 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har etterspurt tilgang til et militært rulleblad for en person født i 1912 i Bodø. Saken er merket som standard hastesak, men er foreløpig ikke fullført. Slike forespørsler kan bidra til å kartlegge tidligere militærtjeneste og historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk etterforskning av tysk flystyrt i Rondane]]></title>
  <guid>1451d214-63c5-4f59-8f50-79445ff456d9</guid>
  <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 12:00:36 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har bedt om informasjon om gravleggingen av tyske soldater etter en flystyrt i Rondane 1944. Saken har standard hastighet og er under behandling. Slike forespørsler hjelper med å bevare krigshistorien og gi svar på historiske spørsmål.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskning på fremstilling av barn i misjonsblad]]></title>
  <guid>e52fcada-9623-48c7-b821-f25d605f02a1</guid>
  <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 12:00:36 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har fått innvilget innsyn i arkiver om fremstillinger av barn i misjonsbladet "Maaltrosten" fra 1903 til 1942. Dokumentene vil bidra til forskning innen medie- og kulturhistorie. Behandlingen av saken ble fullført innen tre dager.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Søknad om utvidet lesesalstilgang innvilget]]></title>
  <guid>6fecff7b-dbfb-4c23-a2f7-e444e6dd91b8</guid>
  <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 12:00:36 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har fått innvilget utvidet tilgang til lesesalen ved Riksarkivet. Saken ble prioritert med kort hastegrad og fullført på under ett døgn. Dette muliggjør mer fleksibel bruk av arkivets ressurser for brukeren.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
