<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Mar 2025 08:00:59 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssvik-saker]]></title>
  <guid>c0a03d71-105b-4791-aa3a-8248533f16ed</guid>
  <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 08:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt en betydelig mengde forespørsler om innsyn i landssvik-saker fra andre verdenskrig. Disse henvendelsene kommer hovedsakelig fra privatpersoner som ønsker informasjon om spesifikke individer. Behandlingen pågår, men ingen saker er fullført ennå.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>073e4464-4f88-495b-a54b-010851271886</guid>
  <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 08:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om innsyn i militære rulleblad er blant de hyppigste denne uken. Privatpersoner søker informasjon om slektningers militærtjeneste. Særlig gjelder dette for personer født rundt midten av 1900-tallet. Behandlingen av disse sakene er fortsatt uavsluttet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske forespørsler fra forskere øker]]></title>
  <guid>36e60054-67fa-44e3-8c0e-eb240d9adda1</guid>
  <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 08:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet rapporterer en økt mengde forespørsler fra forskere og studenter som søker informasjon om historiske emner, inkludert folketellinger, traktater og andre historiske dokumenter. Disse henvendelsene er av standard prioritet og pågår fortsatt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Skattelister populære blant privatpersoner]]></title>
  <guid>6caf6873-d227-4be1-b72c-e8805124972c</guid>
  <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 08:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om innsyn i historiske skattelister. Privatpersoner viser stor interesse for å kartlegge økonomiske forhold i tidligere år. Behandlingen av slike saker fortsetter, og flere er allerede avsluttet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Faglig innsyn og profesjonelle aktører]]></title>
  <guid>78bdfc72-ac83-4c52-a3c4-04aede5cbd54</guid>
  <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 08:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en hastesak fra en profesjonell aktør som søker faglig innsyn i dokumenter relatert til forebyggende sikkerhetstjenester. Slike forespørsler fra profesjonelle aktører er mindre vanlige, men behandles med høy prioritet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fødsel og dåp-forespørsler i Oslo]]></title>
  <guid>7b1908b8-6cb4-4bdf-9f21-a815b878fe17</guid>
  <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 08:00:59 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere henvendelser om fødsels- og dåpsattester for personer født på 1970-tallet. Disse forespørslene kommer hovedsakelig fra privatpersoner og behandles som standard prioritet. Behandlingen av sakene er fortsatt pågående.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
