<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Aug 2025 11:00:53 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Høy aktivitet i landssvik-saker]]></title>
  <guid>bdc8a73b-4b4d-45ac-9b79-589478f63fe4</guid>
  <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:00:53 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt en rekke forespørsler om landssvik-saker, med flere saker allerede ferdigbehandlet. Dette viser en vedvarende interesse for historiske hendelser knyttet til andre verdenskrig. Flere av henvendelsene kommer fra privatpersoner som søker innsikt i enkeltpersoners historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>e5ae7a9b-6cfc-4b6c-91d2-d5031e734cb5</guid>
  <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:00:53 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært flere forespørsler om militære rulleblad i Riksarkivet denne uken. Brukergruppene er både privatpersoner og offentlige etater. Behandlingstiden varierer, men flere saker er allerede fullført. Dette indikerer et behov for dokumentasjon av militærtjeneste fra ulike tidsperioder.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for slekt og historie]]></title>
  <guid>d7ae0cdc-f4c2-4eb3-af38-54b5729bcd97</guid>
  <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:00:53 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt mange forespørsler om slektshistorie og personlige dokumenter den siste uken, særlig relatert til 2. verdenskrig. Privatpersoner er den dominerende brukergruppen, og flere saker er allerede ferdigbehandlet. Dette reflekterer en økende interesse for personlig slektshistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presse og forskere søker innsyn i arkiver]]></title>
  <guid>ef572643-b20c-4216-8f28-6445115bc277</guid>
  <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:00:53 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Både presse og forskere har sendt inn forespørsler om innsyn i arkivene denne uken. Sakene inkluderer adopsjoner fra Sør-Korea og historiske begivenheter. Behandlingen av disse sakene er pågående, og viser en tydelig interesse for å belyse historiske og samfunnsmessige temaer.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behandling av dødsfalls- og skiftesaker]]></title>
  <guid>f4bb3ca1-09dc-4698-9b8a-c2520e90f740</guid>
  <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:00:53 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Oslo Statsarkiv har mottatt flere forespørsler om dødsfall og skifte denne uken, primært fra offentlige etater. Noen saker har høyere hastegrad og er allerede under behandling. Dette viser viktigheten av dokumentasjon i forbindelse med eiendomsoverdragelser og juridiske prosesser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk bilinteresse]]></title>
  <guid>42703564-1275-4b6e-960b-05ab7ee4319f</guid>
  <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 11:00:53 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om en historisk Buick Spesial fra 1938 har nylig kommet inn til Riksarkivet. Selv om saken har lav hastegrad, viser den en interessant interesse for historiske kjøretøy og deres dokumentasjon. Behandlingen av saken pågår fortsatt.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
