<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Mar 2025 12:00:50 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>b13d51ee-b84f-48b5-9baa-33711bb0e24f</guid>
  <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 12:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok flere forespørsler om landssviksaker den siste uken, med saker om ulike personer født mellom 1879 og 1923. Flere av sakene er allerede fullført, mens noen fortsatt er under behandling. Dette viser en vedvarende interesse blant privatpersoner for å utforske historiske hendelser knyttet til landssvik under andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om norsk filmhistorie]]></title>
  <guid>0aa435cc-cee4-405b-9b34-e989622a0a6d</guid>
  <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 12:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har sendt en forespørsel til Riksarkivet om arkivsøk relatert til filmen "Lesbisk i Kautokeino" fra Norsk filminstitutt. Saken har en standard hastegrad og er en del av en økende trend av henvendelser relatert til norsk filmhistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>f8283ceb-e0f9-4528-a955-3c75ea7cd08b</guid>
  <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 12:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om militære rulleblad den siste uken, inkludert etterspørsler fra privatpersoner om dokumenter fra både 1905 og 1971. Disse sakene viser en vedvarende interesse for militærhistorikk blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behandling av sjøforklaringer i Statsarkivet]]></title>
  <guid>28491f35-6bf1-4df1-abe0-82cbeb9644eb</guid>
  <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 12:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt en forespørsel om sjøforklaring fra 1975 relatert til en hendelse i Østersjøen. Saken har en standard hastegrad og er representativ for en rekke maritime forespørsler som arkivet mottar fra privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk interesse fra forskere]]></title>
  <guid>49caa1cf-0462-4f9f-b0a2-a3f38cdfa4e9</guid>
  <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 12:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok nylig flere henvendelser fra forskere og studenter om diverse historiske temaer, som blant annet folketellinger, norsk oljeindustri, og nordmenn i den Franske Fremmedlegionen under 1. verdenskrig. Disse forespørslene viser en bred akademisk interesse for norsk historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Landssvik-forespørsel for offentlig etat]]></title>
  <guid>590e59af-74f7-4faa-bd61-1a2d97c9863a</guid>
  <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 12:00:50 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En landssviksak relatert til Thorleif Igsi, født i 1897, har blitt fullført i Riksarkivet. Saken ble initiert av en annen profesjonell aktør og viser at også offentlige etater har en pågående interesse for historiske landssviksaker.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
