<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Aug 2025 07:00:55 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssvik]]></title>
  <guid>942c1da1-5ee2-4d98-ad17-b2a24c712251</guid>
  <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 07:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en betydelig økning i forespørsler om landssviksaker den siste uken. Flere privatpersoner har henvendt seg for informasjon om ulike individer fra tidlig 1900-tall. Forespørslene har standard hastegrad, og mange av dem er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>46b41056-89a1-4414-81ce-341f53c6548a</guid>
  <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 07:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet ser en økning i forespørsler om militære rulleblad fra privatpersoner. Saker som gjelder personer født fra 1950-tallet og fremover er spesielt populære. Behandlingen av disse forespørslene er pågående og har standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behandling av botid og vigselsattester]]></title>
  <guid>69ec7201-e87d-4e42-97e4-9b224673fdb3</guid>
  <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 07:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om botid og vigselsattester. Disse sakene har standard hastegrad, men ingen av dem er fullført ennå. Privatpersoner synes å være hovedbrukergruppen for disse forespørslene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for arkivsøk og historiske data]]></title>
  <guid>5575cdb1-bb9f-4b70-ad85-05fc5aea4162</guid>
  <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 07:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar stadig flere forespørsler om innsyn i historiske arkivsaker, inkludert kontrollbøker for evakuerte og politistyrker i Sverige. Forespørslene kommer fra både privatpersoner og profesjonelle aktører, og de fleste har standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fullføring av dødsfallsaker]]></title>
  <guid>cc1c4d8b-1f8d-43c0-a2cf-c92cd2fac325</guid>
  <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 07:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har nylig fullført behandlingen av flere dødsfallsaker som involverer skifte for offentlig etat. Sakene, som var prioritert med kort hastegrad, ble ferdigstilt i løpet av få dager, noe som viser effektiv saksbehandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fotobestillinger og historiske bilder]]></title>
  <guid>d8023e2b-2287-4aef-b193-c99f9a50d61a</guid>
  <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 07:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en forespørsel om fotobestillinger fra 1960-tallet. Forespørselen gjelder miljøbilder fra Studenterkroa i Oslo. Behandlingen av denne forespørselen har lav hastegrad, og den er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
