<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Jun 2025 07:00:58 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Stor interesse for landssvikarkiver]]></title>
  <guid>d76c75cc-3d0e-4011-9a82-3de8f486647c</guid>
  <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 07:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om innsyn i landssvikarkiver. Saker som involverer individer fra 1800-tallet til midten av 1900-tallet er blant de mest etterspurte. Dette tyder på en vedvarende interesse for historiske hendelser og deres konsekvenser i Norge.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker opplysninger om dødsfall og skifte]]></title>
  <guid>99f6e96b-b147-4811-8477-8bbecbc6e4e0</guid>
  <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 07:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler fra offentlige etater om dødsfall og skifte, med korte frister for behandling. Disse forespørslene er avgjørende for å avklare arverettigheter og sikre korrekt forvaltning av eiendommer.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for historiske arkivsøk]]></title>
  <guid>115d4b32-43fc-4f9a-91a8-44bf9cf8fc8f</guid>
  <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 07:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo opplever økt etterspørsel etter historiske dokumenter, inkludert regelverk for isforsterkning av skip og dokumenter fra andre verdenskrig. Dette indikerer en voksende interesse for forskning og dokumentasjon av historiske fakta.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblader]]></title>
  <guid>311a0f9f-18ed-406c-a7ec-2bcd12ee5776</guid>
  <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 07:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om innsyn i militære rulleblader. Disse forespørslene kan hjelpe etterkommere med å forstå sine slektningers roller i militære operasjoner, spesielt under krigen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater presser på for rask behandling]]></title>
  <guid>5d9b8a4c-4512-4207-bbe6-feb13b5f62ca</guid>
  <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 07:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere saker som involverer offentlig etater, som dødsfall, skifte og farskap, blir prioritert for rask behandling. Dette understreker viktigheten av effektiv administrasjon og samarbeid mellom arkivene og offentlige instanser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Oppmerksomhet rundt politiske saker fra krigstiden]]></title>
  <guid>0f37789f-2ba2-4d4c-a9b9-4c5e326f6d33</guid>
  <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 07:00:58 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En rekke forespørsler om innsyn i politiske saker fra krigstiden er registrert hos Riksarkivet. Dette viser en vedvarende interesse for å forstå og dokumentere politiske hendelser og skjebner fra denne turbulente perioden i norsk historie.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
