<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 11:01:38 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssvik-saker]]></title>
  <guid>2a3f847b-f974-446a-a088-a20249a75176</guid>
  <pubDate>Wed, 28 May 2025 11:01:38 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om landssvik-saker fra andre verdenskrig. Det er en betydelig økning i antallet saker som omhandler personer mistenkt for landssvik, noe som kan tyde på en økende interesse for denne delen av norsk historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Haster: Presseforespørsel om spionmistenkt]]></title>
  <guid>c554a1d5-53d8-4299-b822-737c4489c368</guid>
  <pubDate>Wed, 28 May 2025 11:01:38 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel fra pressen om informasjon rundt en spionmistanke publisert i Bildebladet NÅ i 1965 har blitt kategorisert som hastesak. Riksarkivet arbeider med å behandle forespørselen raskt for å imøtekomme pressebehovet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fullførte forespørsler om kirkebøker og skattelister]]></title>
  <guid>8f7e1b71-e813-46f2-ad29-5f546b032f2d</guid>
  <pubDate>Wed, 28 May 2025 11:01:38 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fullført flere forespørsler, inkludert veiledning om kirkebøker i Østre Aker og forespørsel om skattelister for periodene 1981-1982. Disse sakene ble behandlet raskt, med flere fullførte samme dag som de ble opprettet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for fødsels- og dåpsattester i Oslo]]></title>
  <guid>60e7c5cd-0146-43dd-b24c-be8399b6e58b</guid>
  <pubDate>Wed, 28 May 2025 11:01:38 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en jevn strøm av forespørsler fra privatpersoner som ønsker informasjon om fødsels- og dåpsattester. Statsarkivet i Oslo jobber med å håndtere disse forespørslene, hvorav noen er merket med høy hastegrad, slik som dåpsattesten for en person født i 1946.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering av historiske arkiver pågår fortsatt]]></title>
  <guid>b1f6d7f7-644a-49db-b752-4e9ee604f6f7</guid>
  <pubDate>Wed, 28 May 2025 11:01:38 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet jobber med digitalisering av arkiver relatert til Freia AS og Oslo Kommune Munchmuseet. Prosessen er i gang, og det er forventet at dette vil lette tilgangen til historiske dokumenter for interesserte brukere i fremtiden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Mange søknader om dødsfall og skiftebehandlinger]]></title>
  <guid>8725dcab-346a-41e9-994a-62c6efe78c55</guid>
  <pubDate>Wed, 28 May 2025 11:01:38 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottar mange forespørsler fra både privatpersoner og profesjonelle aktører om dødsfall og skiftebehandlinger. Behandlingen av noen forespørsler, særlig de med kort eller standard hastegrad, pågår fortsatt.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
