<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Oct 2025 12:00:22 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvik-saker]]></title>
  <guid>d78944e3-fb5c-46c5-b65b-e6f0a57287da</guid>
  <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 12:00:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssvik-saker fra andre verdenskrig. Flere privatpersoner søker informasjon om familiemedlemmer som var involvert. Behandlingen av slike saker har standard prioritet, men enkelte henvendelser er fortsatt ufullførte.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Hurtig saksbehandling av historiske forespørsler]]></title>
  <guid>b9fd7042-a2ca-4afc-bb08-c831be63f6eb</guid>
  <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 12:00:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har raskt behandlet en forespørsel om kildeveiledning for et skriv fra 1944. Saken ble fullført på under to timer, noe som viser effektiv behandling av henvendelser med lav hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>8750a999-b0eb-4d85-8c52-05de45cc8a77</guid>
  <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 12:00:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har nylig henvendt seg til Riksarkivet for tilgang til militære rulleblad fra andre verdenskrig. Henvendelsene omfatter både slektshistorie og individuell tjenestehistorikk, og behandlingen varierer i hastighet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk interesse for Freia og Munch]]></title>
  <guid>121e0284-faf8-45a0-9864-22d3fff48d80</guid>
  <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 12:00:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har bedt om utlån av dokumenter relatert til Freia AS og Edvard Munch. Riksarkivet håndterer forespørselen, men saken er fortsatt under behandling. Dette viser en vedvarende interesse for norsk industrihistorie og kunst.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presse søker informasjon om dødsfall]]></title>
  <guid>76ebee07-c452-4b8a-a53d-9d7ccce35c9a</guid>
  <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 12:00:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En presseorganisasjon har henvendt seg til Statsarkivet i Oslo for opplysninger om et dødsfall fra 1960. Saken er merket med standard hastighet, men er fortsatt ufullført. Dette markerer en interesse for historiske nyhetssaker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk forskning på Holocaust i Norge]]></title>
  <guid>eef67737-6f30-4b2c-8bd1-1d5ea2174bea</guid>
  <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 12:00:22 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har raskt behandlet en forskerhenvendelse om Holocaust i Norge. Saken ble fullført på samme dag, noe som understreker arkivets evne til å støtte akademisk forskning med presise og raske svar.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
