<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Mar 2025 07:00:27 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssvik-henvendelser]]></title>
  <guid>9ad34e0b-9cd5-4564-8f44-39a885f00714</guid>
  <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 07:00:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar stadig flere forespørsler om landssvik-saker fra privatpersoner. Nylige tilfeller inkluderer forespørsler om individer født mellom 1865 og 1921. Dette viser en vedvarende interesse for historiske rettssaker fra andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>2136acf8-b96b-446b-b50a-992d09c47f9d</guid>
  <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 07:00:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om militære rulleblad har økt i det siste. Riksarkivet har nylig behandlet saker for individer født mellom 1894 og 1979. Dette indikerer en interesse for militærhistorie og personlige historier knyttet til Norges forsvar.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Helse- og omsorgsdepartementet søker arkivtilgang]]></title>
  <guid>21f50f9a-e7a1-42dd-8407-fa5a51bda04d</guid>
  <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 07:00:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Helse- og omsorgsdepartementet har sendt inn en forespørsel om tilgang til et historisk arkiv som en del av sak 95/2330. Behandlingen av saken er i gang, og hastegraden er satt til standard.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om skilsmisse og eiendom på høyeste prioritet]]></title>
  <guid>7c522b27-bf42-431e-94c6-655134d3c360</guid>
  <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 07:00:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo prioriterer nå saker om skilsmisse og eiendom med høy hast. Dette inkluderer en skilsmisse fra 2004 og flere eiendomssaker i Sarpsborg-området. Behandlingene pågår for å imøtekomme brukernes behov.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fokus på slektsforskning og konfirmasjoner]]></title>
  <guid>a5fd3d6c-fd6e-4055-be91-ae15eb342a5d</guid>
  <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 07:00:27 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner viser økt interesse for slektsforskning, med forespørsler om konfirmasjoner og slektshistorier, som de nylige henvendelsene om individer fra Høvik eller Ullern og Oslo. Behandlingen av disse forespørslene har lav prioritet og fortsetter.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
