<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Jul 2025 11:01:15 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Stor interesse for landssvikarkiver]]></title>
  <guid>f6cfdd4f-9796-4094-8071-5a119459edc3</guid>
  <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 11:01:15 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet opplever en økning i henvendelser fra privatpersoner knyttet til landssvikarkiver. Mange etterspør informasjon om slektninger som var involvert i landssvik, med 20 pågående saker den siste uken. Dette viser en vedvarende interesse for å forstå familiens fortid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Vellykket avslutning av flere saker i Oslo]]></title>
  <guid>4a9488f3-3cab-4e13-9f07-4f7a837a4504</guid>
  <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 11:01:15 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har denne uken avsluttet flere saker, inkludert forespørsler om fødsels- og dåpsattester samt skattelister. Behandlingen har vært effektiv, med flere saker ferdigstilt innen kort tid, noe som viser god kapasitet og effektivitet i saksbehandlingen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter historiske dokumenter]]></title>
  <guid>a1e343cf-efc2-435a-873d-7d2ea814ab5d</guid>
  <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 11:01:15 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en merkbar økning i forespørsler etter historiske dokumenter, inkludert forespørsler om flyktninghistorier og militære rulleblad. Dette indikerer en økende interesse for personlig og nasjonal historie blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i 'Altasaken']]></title>
  <guid>4d7fce07-464a-4f09-ae75-a1e84b6f7e39</guid>
  <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 11:01:15 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har søkt om innsyn i arkiver relatert til 'Altasaken' for bruk i en masteroppgave. Dette viser hvordan arkivene fortsetter å være en viktig ressurs for akademisk forskning og bidrar til å kaste lys over viktige historiske hendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Effektiv saksbehandling av farskapssaker]]></title>
  <guid>86d13740-9f12-47c5-beaf-ba2a0d5fdc8e</guid>
  <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 11:01:15 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har effektivt behandlet flere farskapssaker, inkludert en sak fra 1963. Dette reflekterer en god kapasitet i å håndtere privatpersoners forespørsler om sensitive og personlige dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Riksarkivet håndterer komplekse forespørsler]]></title>
  <guid>c9c5e9ed-2604-4a26-af13-09cda2cdf849</guid>
  <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 11:01:15 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om fangeerstatning og en annen om misjon blant hjemløse har blitt mottatt av Riksarkivet. Disse sakene viser bredden av forespørsler som arkivet mottar, og understreker deres rolle i å bevare og tilgjengeliggjøre ulike typer historisk dokumentasjon.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
