<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Oct 2025 07:01:03 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssvik-forespørsler]]></title>
  <guid>dc2cb0b3-6423-400d-9ab3-a18a265ce33c</guid>
  <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 07:01:03 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en økning i forespørsler om landssviksaker fra privatpersoner. Flere saker, inkludert de omhandlende hendelser fra første halvdel av 1900-tallet, er under behandling. Dette kan indikere en økende interesse for historiske rettssaker og deres påvirkning på nåtidens slektsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Uavklarte forespørsler om skattelister]]></title>
  <guid>a325656c-e8ea-4b71-95b6-86ba887bc4b7</guid>
  <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 07:01:03 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner angående innsyn i skattelister fra 1980- og 1990-tallet. Disse sakene er foreløpig ikke fullført, og det er usikkert når behandlingen vil være ferdig. Dette kan påvirke de som ønsker tilgang til historiske økonomiske data.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlig etat søker historisk innsikt]]></title>
  <guid>f85b5fcd-2c62-4296-a411-f7d5ff853815</guid>
  <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 07:01:03 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra offentlige etater som søker innsyn i historiske dokumenter og arkivmateriale. Dette inkluderer saker som omfatter helse- og omsorgsdepartementet og andre offentlige institusjoner, noe som viser en økt etterspørsel etter historisk kontekstavklaring.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Mange forespørsler om dødsbo og skifte]]></title>
  <guid>ef836029-636e-4a04-be87-7a71e574d891</guid>
  <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 07:01:03 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo rapporterer en økning i forespørsler om dødsfall og skifte fra både privatpersoner og offentlige etater. Sakene dekker flere tiår og varierer i hastegrad, noe som indikerer et bredt spekter av pågående arverettslige prosesser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i historiske saker]]></title>
  <guid>1bc3a8b5-2a61-465a-814d-186b83be9737</guid>
  <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 07:01:03 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo har mottatt forespørsler fra forskere og studenter om innsyn i historiske dokumenter. Dette inkluderer alt fra masteroppgaver til undersøkelser av nasjonale hendelser, noe som viser en fortsatt interesse for akademisk forskning på arkivmateriale.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter eiendomsdokumentasjon]]></title>
  <guid>45895683-6005-4b71-82b3-88741f2bf9f4</guid>
  <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 07:01:03 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo behandler flere forespørsler om eiendomsdokumentasjon med høy hastegrad, både fra offentlig og privat sektor. Forespørslene varierer fra avskrifter til militær tilknytning, noe som understreker behovet for rask tilgang til eiendomsrelaterte arkiver.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
