<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Aug 2025 11:00:45 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i etterspørsel etter landssvik-saker]]></title>
  <guid>11094caf-18a4-45b9-84d5-949904ce9789</guid>
  <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 11:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om innsyn i landssvik-saker den siste uken. Brukergruppen består hovedsakelig av privatpersoner med standard hastegrad. Dette viser en økende interesse for denne historiske perioden blant befolkningen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter dødsårsaker i Lørenskog]]></title>
  <guid>6344427f-8c47-43f9-9c7c-d4e927048f85</guid>
  <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 11:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har registrert flere forespørsler om dødsårsaker for personer fra Lørenskog. Privatpersoner har sendt inn disse sakene med lav hastegrad, noe som kan indikere en pågående slektsforskningsinteresse i regionen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater etterspør skifteopplysninger]]></title>
  <guid>acde7986-6f08-447c-a7af-4317de6520ff</guid>
  <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 11:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fått inn to forespørsler fra offentlige etater som gjelder skifteopplysninger for avdøde personer i Bærum. Disse forespørslene har kort hastegrad, noe som tyder på et behov for rask avklaring i administrative prosesser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for historiske flyulykker]]></title>
  <guid>39639a24-c01b-4436-8853-8540ee8c6ed1</guid>
  <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 11:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en forespørsel fra en forsker/student om innsyn i dokumenter relatert til flyulykken i Asker i 1972. Dette kan være et tegn på økt forskningsaktivitet innenfor luftfartshistorie og ulykker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fotografisk innsyn i Studenterkroa]]></title>
  <guid>b4e15af1-23fa-4bb4-bd6a-6bbd6631d5cd</guid>
  <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 11:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har bestilt miljøbilder fra Studenterkroa i Oslo fra årene 1963-1964. Denne fotobestillingen viser en interesse for å dokumentere historiske miljøer i Oslo og kan bidra til bevaring av byens kulturhistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Utredning av transportløyve i Oslo]]></title>
  <guid>ee703f3f-0efe-415a-9931-992d81e64722</guid>
  <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 11:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt en forespørsel om transportløyve for en transportbedrift i Oslo. Saken har standard hastegrad og kan være viktig for å oppklare juridiske eller administrative forhold rundt transportvirksomheten.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
