<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Nov 2025 08:00:25 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>8b243c46-dbfb-45c4-894d-78ba7cec9a79</guid>
  <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:00:25 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om innsyn i landssviksaker den siste uken. Etterspørselen fra privatpersoner tyder på en økende interesse for denne delen av norsk historie. Behandling pågår for flere av forespørslene, som omfatter ulike individer involvert under krigen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter slektshistorikk i Oslo]]></title>
  <guid>f918ad16-c099-403b-b65e-b8d20644aa15</guid>
  <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:00:25 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo rapporterer om flere henvendelser fra privatpersoner som søker informasjon om vigsler og slektshistorikk i Oslo fra slutten av 1900-tallet. Dette understreker en vedvarende interesse for slektsforskning blant innbyggerne.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Oljeletingspolitikk vekker forskerinteresse]]></title>
  <guid>a3029408-e49f-45ad-9eaf-47d55dbea14d</guid>
  <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:00:25 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere har sendt inn forespørsler om innsyn i dokumenter relatert til norsk og brasiliansk oljeletingspolitikk og petroleumsprofitt. Riksarkivet behandler forespørslene, som kan gi ny innsikt i internasjonale energipolitikk.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering av Hydros stiftelsesprotokoll]]></title>
  <guid>c60a700c-1855-4e55-93a7-d3cafa51b2a1</guid>
  <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:00:25 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet arbeider med digitalisering av Hydros stiftelsesprotokoll fra 1905. Prosjektet har fått høy prioritet og forventes å gi lettere tilgang til viktige historiske dokumenter for profesjonelle aktører og forskere.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i historiske fremstillinger]]></title>
  <guid>1a4a94c2-a498-4c46-a2df-f648a5773b87</guid>
  <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:00:25 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere har fått innvilget innsyn i historiske fremstillinger av barn i misjonsbladet Maaltrosten (1903-1942). Dokumentene kan kaste lys over misjonens rolle og påvirkning i perioden, og forskningen vil bidra til økt forståelse av historiske narrativer.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behandling av forespørsler om justisdepartementets dokumenter]]></title>
  <guid>65ba657d-e420-4b57-b96d-4dbfa30047fe</guid>
  <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:00:25 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar jevnlig forespørsler fra offentlige etater om tilgang til historiske dokumenter fra Justis- og beredskapsdepartementet. Disse dokumentene er ofte relevante for aktuelle saker og politikkutforming. Behandling pågår for flere slike forespørsler.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
