<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Mar 2025 12:00:48 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvikarkiver]]></title>
  <guid>eea6a891-0372-4f32-801d-fc79a53c09d3</guid>
  <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 12:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[De siste ukene har det vært en markant økning i henvendelser til Riksarkivet angående landssvikarkiver. Flere privatpersoner og forskere har sendt inn forespørsler om tilgang til slike dokumenter, som vitner om en økende interesse for denne delen av norsk historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behandlingstider for privatpersoners forespørsler]]></title>
  <guid>c7d8d5f7-db84-4ee6-93c2-9471c0561d0b</guid>
  <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 12:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner, spesielt innen temaer som slektsforskning og landssvik. De fleste saker har en standard hastegrad, og mange er fortsatt under behandling, noe som indikerer at behandlingstidene kan være betydelige.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk innsikt etterspurt av forskere]]></title>
  <guid>840dd6d6-2960-4715-bf94-74e7359329cd</guid>
  <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 12:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forskere har søkt innsikt i historiske emner ved Riksarkivet. Blant annet er det interesse for NS Førergarden og arbeider fra Arbeids- og administrasjonsdepartementet. Dette viser en vedvarende akademisk interesse for historiske dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Dødsfall og skifte i fokus hos offentlig etat]]></title>
  <guid>9791273b-6b4c-4a26-b1ef-af0a5d76f777</guid>
  <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 12:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er flere henvendelser fra offentlige etater ved Statsarkivet i Oslo angående dødsfall og skifte. Disse forespørslene prioriteres ofte med kortere behandlingstider, noe som understreker viktigheten av disse dokumentene i offentlig forvaltning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter fødsels- og vigselsattester]]></title>
  <guid>ff171543-5bed-4c16-8b09-0d147b5d75f4</guid>
  <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 12:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om fødsels- og vigselsattester fra privatpersoner. Disse dokumentene er essensielle for slektsforskning og juridiske formål, og de utgjør en betydelig del av arkivets etterspurte tjenester.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske kildeveiledninger i etterspørsel]]></title>
  <guid>076626ca-dafd-4b30-a4d4-f54dedfafcf2</guid>
  <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 12:00:48 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om kildeveiledning for historiske dokumenter er en vanlig henvendelse i både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo. Disse forespørslene kommer fra privatpersoner og forskere som ønsker å få tilgang til spesifikke historiske arkiver for deres studier eller personlige prosjekter.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
