<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Jun 2025 11:00:45 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter landssvikarkiver]]></title>
  <guid>bf29aeec-04ee-401d-804a-5226207a3dbe</guid>
  <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 11:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere henvendelser om tilgang til landssvikarkiver har blitt behandlet i Riksarkivet den siste uken. Dette indikerer en vedvarende interesse for krigshistorien og de personlige historiene tilknyttet denne perioden. Blant sakene var flere forespørsler fra privatpersoner med standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner søker historiske dokumenter]]></title>
  <guid>b2b06f7e-a8d8-4bf8-b85e-6cd900f2bf2a</guid>
  <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 11:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om tilgang til historiske dokumenter, inkludert fødsels- og vigselsattester samt skattelister. Mange av disse sakene har standard hastegrad og er ennå ikke fullført, noe som tyder på stor etterspørsel og behov for ytterligere ressurser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker innsikt i egne arkiver]]></title>
  <guid>743ca344-ddfd-454d-8eec-acfeac133eb6</guid>
  <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 11:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har også vist interesse for sine egne historiske arkiver, med saker som involverer tilgang til tidligere dokumenter fra Innovasjon Norge Telemark og NSB. Dette understreker viktigheten av arkivene for offentlig forvaltning og historisk innsikt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Profesjonelle aktører utforsker historiske hendelser]]></title>
  <guid>5ad2dc8a-993b-48b9-bdb7-8adb2c3589f2</guid>
  <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 11:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt forespørsler fra profesjonelle aktører som ønsker å utforske spesifikke historiske hendelser, som ulykker og militær aktivitet i Rørosregionen. Dette viser et bredt spekter av interesser blant forskere og historikere, med flere saker fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lav hastesak om dødsfall og skifte fullført]]></title>
  <guid>1499030a-3e1e-420c-92f8-1adc60fd295e</guid>
  <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 11:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En sak om dødsfall og skifte i Oslo fra 1941 ble nylig fullført til tross for lav hastegrad. Dette illustrerer at selv saker med lav prioritet kan bli håndtert effektivt, noe som sikrer en god behandlingsprosess for alle typer forespørsler.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i skeiv historie til sjøs]]></title>
  <guid>7f2cd25a-5e5f-4e0a-9513-76219462e8d0</guid>
  <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 11:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En sak om forskerinnsyn med tema "Skeivhet til sjøs" ble fullført denne uken. Dette markerer en økende interesse for skeiv historie og viser Riksarkivets rolle i å støtte akademisk forskning med tilgang til relevante arkiver.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
