<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Dec 2025 12:00:10 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk for presse om Kråkerøy]]></title>
  <guid>0c582338-3064-4f66-b610-86e64b287810</guid>
  <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 12:00:10 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottok nylig en henvendelse fra pressen om reguleringsplan 250 for Midtre Langøya og Enhuskilen på Kråkerøy. Saken har standard hastegrad og er fortsatt under behandling. Dette viser interesse for historisk byplanlegging i mediene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kildeveiledning om arkitekt Herman Major Schirmer fullført]]></title>
  <guid>afdb8698-0811-4cf0-93ab-f79f0aee9bef</guid>
  <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 12:00:10 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om kildeveiledning knyttet til tegninger av arkitekt Herman Major Schirmer er nylig fullført i Riksarkivet. Saken, som hadde standard hastegrad, ble opprettet 10. desember og fullført 12. desember. Dette bidrar til å fremme forståelse av norsk arkitekturhistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Pågående sak om landssvikdokumenter]]></title>
  <guid>3eabbe38-3061-4da4-88f2-c15a45957550</guid>
  <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 12:00:10 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet behandler en pågående sak om landssvikdokumenter relatert til personer født i 1882 og 1921. Forespørselen ble opprettet 10. desember med standard hastegrad. Saken illustrerer en vedvarende interesse for Norges krigshistorie blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk forskning på Newcomb Mott i gang]]></title>
  <guid>b5283250-3ea2-4914-a163-b4e396d04aea</guid>
  <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 12:00:10 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har sendt inn en forespørsel om historisk informasjon om Newcomb Mott til Riksarkivet. Saken, som ble opprettet 11. desember, har standard hastegrad og er under behandling. Dette indikerer en interesse for personlig slektsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lav hastighet på slektsforskning om Helmut Freitag]]></title>
  <guid>7b8c8cb4-d7b2-4540-88dc-bb5993f5126b</guid>
  <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 12:00:10 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en lavt prioritert forespørsel fra en privatperson angående slektsforskning på Helmut Freitag. Saken ble opprettet 10. desember og er fortsatt under behandling. Dette viser at slektsforskning forblir en populær aktivitet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestilling av historiske brev under behandling]]></title>
  <guid>99182baf-c6d7-40de-a82e-d590be7ddab2</guid>
  <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 12:00:10 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om kopibestilling av brev fra 1890-1900 mellom Absalon Taranger og Konrad Maurer er under behandling i Riksarkivet. Saken, med lav hastegrad, ble opprettet 8. desember. Dette understreker en vedvarende interesse for historisk korrespondanse.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
