<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Jun 2025 11:00:57 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>e1d0b57f-aca4-4ef8-8ca7-eec9e0d8d2eb</guid>
  <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 11:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt en rekke forespørsler fra privatpersoner angående landssviksaker fra andre verdenskrig. Flere av disse sakene er allerede ferdigbehandlet, noe som understreker en effektiv saksbehandling i dette segmentet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestillinger i fokus]]></title>
  <guid>cebd3fd8-0604-4916-a869-6460dfebc2ee</guid>
  <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 11:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo har mottatt flere kopibestillinger fra både privatpersoner og offentlige etater. Bestillingene varierer fra eldre luftspenntillatelser til norske registre fra 1700-tallet. Mange av disse sakene er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære dokumenter]]></title>
  <guid>c1712ea5-a53c-4ce6-bdd6-f8a4a6f06e6d</guid>
  <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 11:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner har vist stor interesse for militære rulleblad og tjenesteuttalelser. Flere slike forespørsler er blitt behandlet raskt, noe som viser arkivenes evne til å møte etterspørselen etter militærhistorisk dokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historisk innsikt etterspurt av forskere]]></title>
  <guid>8147d4a1-d2d2-46c1-bd83-2c3ba64310c9</guid>
  <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 11:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere og studenter søker aktivt faglig innsyn i historiske dokumenter, inkludert artikler om norsk okkupasjonshistorie og tørrfiskhandel. Dette viser en sterk akademisk interesse for dyptgående historisk forskning i uke 26.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterslep i slektsgranskning]]></title>
  <guid>78f226a7-4b5e-4872-932a-3b76c872aa51</guid>
  <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 11:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forespørsler om slektsgranskning, inkludert avhør og arrestasjoner fra 1940-tallet, er under behandling. Lav hastighet på disse behandlingene kan indikere et etterslep i håndteringen av forespørsler som krever dyptgående historiske undersøkelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater etterspør dokumentasjon]]></title>
  <guid>4f3c2d0d-57c5-4885-8d95-022baf8874cd</guid>
  <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 11:00:57 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt inn forespørsler om kopibestillinger og dødsfallsdokumentasjon til Statsarkivet i Oslo. Disse sakene blir prioritert med standard til kort hastegrad, noe som reflekterer behovet for rask tilgang til dokumentasjon i offentlig sektor.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
