<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Jun 2025 11:01:31 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i etterspørsel etter landssvikarkiv]]></title>
  <guid>315eedf8-7768-4393-a8f2-054f118ad1ea</guid>
  <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 11:01:31 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om innsyn i landssvikdokumenter fra andre verdenskrig. Flere saker ble fullført raskt, noe som viser en effektiv behandling av disse forespørslene. Dette kan indikere en økende interesse for historiske landssviksaker blant publikum.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Stor etterspørsel etter dåpsattester]]></title>
  <guid>f7c1972f-f2be-4d64-afcf-f0bd67b5e853</guid>
  <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 11:01:31 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har registrert et økt antall forespørsler om dåpsattester fra privatpersoner. Flere av disse forespørslene er fortsatt under behandling, men noen har blitt raskt fullført. Dette tyder på en vedvarende interesse for slektsforskning og dokumentasjon av personlig historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for historiske eiendomstvister]]></title>
  <guid>efbc3816-04d8-4ced-896c-7bfeeb84a252</guid>
  <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 11:01:31 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En innsender har bedt om innsyn i eiendomstvistdokumenter fra Askim. Denne saken, sammen med andre eiendomsrelaterte forespørsler, viser en interesse for historiske eiendomsforhold. Disse forespørslene har lav prioritet, men behandles fortløpende.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskere søker innsikt i historiske handel og migrasjon]]></title>
  <guid>4947dccd-b02b-4e9b-bdcf-5b2668a392b2</guid>
  <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 11:01:31 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forskere har henvendt seg til Riksarkivet for å dykke ned i historiske handelsforhold og migrasjonsmønstre, som norsk-nigeriansk tørrfiskhandel og norske sjømenn som rømte til Australia. Disse forespørslene har standard hastegrad og er under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering av statsbanearkiver på gang]]></title>
  <guid>af9a3efb-ef02-4546-b094-f61734581ead</guid>
  <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 11:01:31 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet jobber med digitalisering av arkiver relatert til Norges Statsbaner. Dette inkluderer dokumenter fra Baneavdelingen B og Hovedadministrasjonen. Digitaliseringen vil forbedre tilgjengeligheten for profesjonelle aktører og publikum.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etater søker dokumentasjon for dødsfall og skifte]]></title>
  <guid>ca7edf0c-7cdd-4ebb-b8ae-5b3a284eeb20</guid>
  <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 11:01:31 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt inn forespørsler om dokumentasjon for dødsfall og skifte i Oslo-området. Slike forespørsler har kort behandlingstid, og flere er allerede fullført. Dette understreker viktigheten av arkivene i juridiske prosesser.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
