<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Jun 2025 07:01:43 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssvikdokumenter]]></title>
  <guid>58eeb93a-a9f6-4615-b47b-fa3934c1ce36</guid>
  <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 07:01:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler fra privatpersoner den siste uken om innsyn i landssvikdokumenter. Saksbehandlingen varierer, men flere saker er allerede fullført, som for Anna Solveig Wiggen og Karl Thorsø. Dette viser en vedvarende interesse for krigshistorien blant brukerne.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i skeiv historie til sjøs]]></title>
  <guid>4f6044d5-92b4-4ba3-ac2e-0aa473b20ea5</guid>
  <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 07:01:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har bedt om innsyn i dokumenter knyttet til "Skeivhet til sjøs", noe som viser interesse for å utforske mangfold og inkludering i historiske maritime miljøer. Denne forespørselen er en av flere fra forskere som leter etter innsikt i sosiale og kulturelle aspekter ved historiske hendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner søker slektshistorie]]></title>
  <guid>90d97827-c7cf-4458-ac74-ba849dcc80bc</guid>
  <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 07:01:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har kontaktet både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo for å finne informasjon om slektshistorie. Forespørslene varierer fra navneendringer til vigselsattester. Dette fremhever arkivenes betydning som ressurser for slektsforskning og familiehistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker rask tilgang til dokumenter]]></title>
  <guid>3d0bab1a-d44d-4a6c-9ee8-d41fd000eed7</guid>
  <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 07:01:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler fra offentlige etater om rask tilgang til dokumenter, inkludert dødsfall/skifte. Disse sakene har høyere hastegrad, noe som indikerer behovet for effektiv saksbehandling i møte med offentlige krav og prosesser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i historiske militærdokumenter]]></title>
  <guid>d3ef6600-8d29-4bcf-9e1b-8ab6ddcd88f6</guid>
  <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 07:01:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en økning i forespørsler fra forskere om innsyn i militære dokumenter fra historiske operasjoner. Saksbehandlingen pågår, og dette viser en voksende interesse for militærhistorie og Norges internasjonale militære engasjement.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Institusjonsopphold fra 1980-tallet undersøkes]]></title>
  <guid>f92b1735-7a93-4740-bf14-2897f39a8129</guid>
  <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 07:01:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En profesjonell aktør har bedt om innsyn i dokumenter om opphold ved Lahellemoen spesialskole på 1980-tallet. Saken er under behandling ved Statsarkivet i Oslo. Dette viser interesse for historiske institusjonsopphold som en del av samfunns- og sosialhistorisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ukjent tittel]]></title>
  <guid>aade9811-f586-4e43-9128-349db727d392</guid>
  <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 07:01:43 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Ukjent nyhet]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
