<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Aug 2025 11:01:15 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvikarkiver]]></title>
  <guid>9ec706ab-7d65-4e99-b0d3-210a2b04d048</guid>
  <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 11:01:15 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en markant økning i forespørsler om innsyn i landssviksaker ved Riksarkivet. Saker som omhandler personer født i perioden 1871-1925 utgjør en betydelig del av henvendelsene fra både forskere, studenter og privatpersoner. Flere saker er allerede fullført, mens andre fortsatt er under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Militære rulleblad populært blant privatpersoner]]></title>
  <guid>2b3871d0-56f0-4687-b11e-e03f1f1bce33</guid>
  <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 11:01:15 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar flere forespørsler fra privatpersoner som ønsker innsyn i militære rulleblad og helsemapper. Sakene omfatter personer født fra 1917 til 1973. Forespørslene blir behandlet fortløpende, men de fleste er fortsatt uavsluttet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for historiske eiendomsdata]]></title>
  <guid>3e13848a-3e4c-4f1e-9b06-4568900ecb2d</guid>
  <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 11:01:15 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottar flere forespørsler om eiendomsdata fra privatpersoner. Henvendelsene dekker områder som Oslo og Akershus, med spesifikke gnr/bnr for eiendommer. Disse forespørslene har standard hastegrad og er under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker historiske arkiver]]></title>
  <guid>5bedc3d9-5bbe-4642-a6f2-b7574db81c6d</guid>
  <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 11:01:15 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater henvender seg til Riksarkivet for informasjon om obduksjonsrapporter og historiske fondsarkiver. Disse forespørslene, inkludert søk i Rettsmedisinsk institutt og Forsvaret, har standard hastegrad og er under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy etterspørsel etter fødsels- og dåpsattester]]></title>
  <guid>15ee3886-acce-4f70-9a43-9f20e834b203</guid>
  <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 11:01:15 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottar flere forespørsler fra privatpersoner om fødsels- og dåpsattester. Forespørslene varierer i dato og sted, inkludert Narvik og Oslo. Noen forespørsler er allerede behandlet, mens andre er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presse søker innsyn i historiske straffesaker]]></title>
  <guid>5fb7cc26-00a8-42f8-9e4a-003336886760</guid>
  <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 11:01:15 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Pressen viser stor interesse for innsyn i historiske straffesaker. Statsarkivet i Oslo mottar forespørsler om innsyn i saker fra 1913 til 1984, med standard hastegrad. Flere av disse forespørslene er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
