<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Jul 2025 07:00:35 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter landssvikdokumenter]]></title>
  <guid>73849a25-076d-438a-8bb6-cbc15835843e</guid>
  <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 07:00:35 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En rekke forespørsler om landssvikdokumenter er innsendt til Riksarkivet den siste uken. Dette indikerer en økt interesse blant privatpersoner for å utforske historiske saker fra krigsårene. Flere av disse sakene er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk om krigspensjon og flystyrt]]></title>
  <guid>0dbe07af-5c4a-45b7-a2b5-0d61a983fd18</guid>
  <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 07:00:35 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt forespørsler om arkivsøk knyttet til krigspensjon og en ukjent flystyrt i Altafjorden fra 1958. Disse forespørslene viser bred interesse for historiske hendelser og personlige historier fra krigstiden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlig etat søker veiledning på lesesalen]]></title>
  <guid>590cfc32-3688-41c7-8d24-a8c3b402fed5</guid>
  <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 07:00:35 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har etterspurt lesesalsbestilling og kildeveiledning ved Riksarkivet, spesielt knyttet til Statens forurensningstilsyn. Denne forespørselen peker på etatens behov for tilgang til spesifikke arkivkilder.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fullførte saker om skatt og statsborgerskap]]></title>
  <guid>25d3916b-9803-4331-be04-306f6f7f7779</guid>
  <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 07:00:35 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Saksbehandling for forespørsler om skattelister og statsborgerskap er nylig fullført i Oslo og Riksarkivet. Dette viser effektiv behandlingstid for forespørsler fra privatpersoner om offentlige dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fødsel og dåp fortsatt populært]]></title>
  <guid>56d36a93-57d2-4c62-893f-9fb60ed34c06</guid>
  <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 07:00:35 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Etterspørselen etter dokumentasjon om fødsler og dåp er stadig høy, med flere forespørsler registrert i Oslo i den siste uken. Disse dokumentene er viktige for privatpersoners slektsforskning og personlig dokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskningsinteresse for norsk energipolitikk]]></title>
  <guid>0a49672a-bf34-486f-8155-350cba6da851</guid>
  <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 07:00:35 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fullført en forespørsel om kildeveiledning for digitaliserte kilder om norsk energipolitikk fra 1965 til 2005. Dette markerer en økende interesse fra forskere og studenter for energipolitiske studier.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
