<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Jul 2025 07:01:24 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssvikarkiver]]></title>
  <guid>39813613-885e-4f55-910c-37fb8a13fcaf</guid>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 07:01:24 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt en betydelig mengde forespørsler om landssviksaker. Flere av disse sakene har blitt behandlet raskt, noe som tyder på en økende offentlig interesse for denne delen av norsk historie. Arkivet har ferdigstilt saker for blant annet Sigurd Adolf Holm og Birger Normann Markussen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter eiendomsdokumenter]]></title>
  <guid>8237fc16-4bbc-4333-b66f-e13540fb00ef</guid>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 07:01:24 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Eiendomsrelaterte forespørsler fortsetter å være en gjenganger hos Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo. Saker som omhandler eiendommer i Lillesand og Asker er blant de som behandles for offentlig etater og profesjonelle aktører. Behandlingen av disse sakene er fortsatt pågående.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behov for kopibestillinger av historiske dokumenter]]></title>
  <guid>0ca4d7af-a0cd-468e-9cd1-1c512e2f1bfb</guid>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 07:01:24 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet opplever fortsatt etterspørsel etter kopier av historiske dokumenter, som Amerikabrev og eldre luftspenntillatelser. Disse sakene behandles med standard hastegrad, med noen som allerede er ferdigstilt. Dette indikerer en vedvarende interesse for å få tilgang til historisk informasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskere søker innsikt i norsk historie]]></title>
  <guid>93c17477-c35e-43a4-be7d-9a58861532a6</guid>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 07:01:24 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskere og studenter fortsetter å søke tilgang til historisk materiale, med pågående saker om Almudena Reinoso Lozano og norsk-nigeriansk tørrfiskhandel på 1930-tallet. Riksarkivet behandler disse forespørslene med standard prioritet for å støtte akademisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter personlige dokumenter]]></title>
  <guid>25e201d4-ed66-45b4-8664-d1d5629ae166</guid>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 07:01:24 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner fortsetter å søke etter personlige dokumenter, som dåpsattester, vigselsattester og militære rulleblad. Sakene behandles i henhold til standard prosedyrer, med noen forespørsler som allerede er fullført. Dette viser en vedvarende etterspørsel etter personlig dokumentasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestillinger fra arkivet]]></title>
  <guid>24fb013d-3a24-486a-a04a-cb1a3690264d</guid>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 07:01:24 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om kopibestillinger, inkludert etterspørsel etter Amerikabrev og eldre luftspenntillatelser. Disse bestillingene behandles med standard prioritet, og noen har allerede blitt fullført, noe som tydeliggjør det pågående behovet for tilgang til historiske dokumenter.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
