<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Feb 2025 08:00:56 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvik-saker]]></title>
  <guid>94767adc-e6ec-4c34-ac5c-9333a714f3f2</guid>
  <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke henvendelser fra privatpersoner angående landssvik-saker den siste uken. Flere av disse sakene er under behandling, blant annet sakene om Emil Melle og Magnus Mathisen. Behandlingstiden varierer, men flere av sakene er allerede fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om statsborgerskap]]></title>
  <guid>de19780e-c127-42f8-84fc-530133750261</guid>
  <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fått flere forespørsler om statsborgerskap. Blant sakene er det en forespørsel om Astrid Marie Führer Iversen, som ble avsluttet nylig. Andre saker, som gjelder en innsender og en annen person, er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Museer får digital tilgang]]></title>
  <guid>630fd245-2751-4f12-bff2-217e735f7fb5</guid>
  <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Et museum har fått innvilget digital tilgang til dokumenter om Organisation Todt fra Riksarkivet. Søknaden ble raskt behandlet og fullført dagen etter innsendingen. Dette viser effektiviteten i å gi faglige aktører tilgang til viktig historisk informasjon.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fødselsattest-sak med høy prioritet]]></title>
  <guid>551ed335-992d-4b7a-aa8c-edd782d513c1</guid>
  <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om fødselsattest for en person født i 1932 i Oslo er merket som hastesak hos Statsarkivet i Oslo. Behandlingstiden for denne typen saker kan variere, men hastemerking indikerer at den vil bli prioritert.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivmateriale om Organisation Todt]]></title>
  <guid>31bde865-ea73-4c63-8258-c56be72db2c7</guid>
  <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om digital tilgang til arkivmateriale om Organisation Todt er blitt raskt behandlet av Riksarkivet, og tilgang er nå gitt. Dette markerer en positiv utvikling i tilgjengeligheten av historiske dokumenter for forskere og profesjonelle aktører.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
