<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Mar 2025 12:00:55 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssviksaker]]></title>
  <guid>a952d437-14a1-4260-b2e4-4ad129ed6d68</guid>
  <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 12:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok en rekke forespørsler om landssviksaker den siste uken. Henvendelsene kommer hovedsakelig fra privatpersoner og omhandler saker fra 2. verdenskrig. Behandlingen av disse sakene ser ut til å ha en standard hastegrad, og flere av dem er allerede fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske forespørsler dominerer arkivene]]></title>
  <guid>da557e26-bd15-474f-ae29-28a455000d47</guid>
  <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 12:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[De siste ukene har både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo sett en økning i forespørsler om historiske emner. Dette inkluderer saker som grensevakter mot Sverige under krigen og regjeringens beslutninger på Knausen pensjonat. Flesteparten av disse forespørslene er fra privatpersoner med lav til standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for slektsforskning]]></title>
  <guid>a2728a3f-188d-4128-b12a-e7271d29b479</guid>
  <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 12:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Slektsforskning er et populært tema i de nyeste sakene fra Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo. Flere privatpersoner har søkt informasjon om slektninger fra både tidlig 1900-tall og 2. verdenskrig. Mange av disse sakene er fortsatt ubehandlet med lav til standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om eiendom og skifte]]></title>
  <guid>31620aac-cc91-4d52-90ee-aefcf7631c1c</guid>
  <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 12:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottok flere henvendelser om eiendom og skifte denne uken, inkludert forespørsler fra profesjonelle aktører og offentlig etater. Spørsmål om eiendom i Oslo og dødsfall/skifte i flere norske byer er under behandling med standard og kort hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskning og kopibestillinger i fokus]]></title>
  <guid>0c74b12a-6dce-4409-84f6-1a6ac4f33793</guid>
  <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 12:00:55 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Akademiske henvendelser til Riksarkivet inkluderer forespørsler om kildeveiledning og kopibestillinger. Prosjekter som "Skeivhet til sjøs" og "Anna Grostøls Samlinger" er under behandling. Disse sakene, rettet mot forskere og studenter, viser en vedvarende interesse for akademisk innsyn i arkivmaterialet.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
