<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Jun 2025 11:01:06 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter informasjon om landssvik øker]]></title>
  <guid>0ce01322-020a-46a0-a783-e5e790770bde</guid>
  <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 11:01:06 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar stadig flere forespørsler fra privatpersoner som søker innsikt i landssviksaker fra andre verdenskrig. Flere saker har blitt avsluttet den siste uken, inkludert henvendelser om personer født mellom 1872 og 1922. Dette indikerer en vedvarende interesse for krigshistorie i Norge.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for slektsforskning]]></title>
  <guid>68d30b2d-bc91-46c8-b7cf-e328804ceb45</guid>
  <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 11:01:06 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en markant økning i forespørsler om slektsrelaterte dokumenter i det siste. Privatpersoner har spesifikt etterspurt informasjon om slektninger født på 1800- og 1900-tallet, noe som viser en økende interesse for å kartlegge familiens historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lang behandlingstid for militære dokumenter]]></title>
  <guid>6c8f3fdc-6494-426f-8552-fc11a19dfbce</guid>
  <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 11:01:06 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om militære rulleblad og helsemapper forblir uavsluttede etter flere dager med behandling. Både lav og standard hastegrad sees i slike saker, noe som kan tyde på behov for mer ressurser i behandling av disse forespørslene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Manglende avslutning av eiendomssaker]]></title>
  <guid>a6cb686a-f06e-449b-b150-50e5549d8798</guid>
  <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 11:01:06 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere eiendomssaker relatert til Oslo og omegn, behandlet av Statsarkivet i Oslo, har ikke blitt fullført innen kort tid. Dette kan indikere en flaskehals i saksbehandlingen av slike forespørsler fra profesjonelle aktører.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitaliseringsforespørsler forblir ubehandlet]]></title>
  <guid>5f74723b-4340-4ef7-9ebb-79b35c152cef</guid>
  <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 11:01:06 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forespørsler om digitalisering av arkivmateriale, inkludert viktige dokumenter fra Norges Statsbaner, forblir uavsluttet. Dette kan påvirke tilgjengeligheten av historisk materiale for både offentlige og private brukere.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av skattesaker i Oslo]]></title>
  <guid>ee298da7-c93b-4191-8c8c-b88f7db02d3e</guid>
  <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 11:01:06 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har vist effektivitet i behandlingen av forespørsler om skattedokumenter fra 1980-tallet. Flere slike saker ble fullført innen en dag, noe som indikerer god kapasitet og raske svartider for denne typen dokumenter.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
