<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Jul 2025 07:00:45 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>73c9cb8c-96b8-4a10-85c2-51acb2096179</guid>
  <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 07:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt flere forespørsler relatert til landssviksaker fra både privatpersoner og presse. Etterspørselen indikerer en vedvarende interesse for dette temaet, og arkivet fortsetter å behandle disse sakene med standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter dåpsattester]]></title>
  <guid>dbae7f62-e2e4-4a75-9038-2d7b8b97d2a5</guid>
  <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 07:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har registrert flere forespørsler om dåpsattester fra privatpersoner den siste uken. Dette inkluderer forespørsel etter attester fra både nyere og eldre perioder, noe som viser en jevn etterspørsel etter slike dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Slektsforskning populært blant privatpersoner]]></title>
  <guid>ecf92447-b9b1-4ef2-8c95-7aac97d90fe8</guid>
  <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 07:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere saker om slektsforskning er innkommet til Riksarkivet den siste uken. Privatpersoner søker informasjon om forfedre og slekt, og sakene behandles med varierende hastegrad avhengig av forespørselens kompleksitet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i historiske dokumenter]]></title>
  <guid>9ce29b99-16a8-4663-9039-c98fcff89f25</guid>
  <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 07:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt forespørsler om forskerinnsyn i historiske dokumenter, inkludert saksmateriale fra senmiddelalderen og Altasaken. Dette reflekterer en vedvarende akademisk interesse for historiske kilder i arkivene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Behandling av farskapssaker]]></title>
  <guid>55e50086-a422-455b-959f-d1ad0174c80d</guid>
  <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 07:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har denne uken registrert flere forespørsler knyttet til farskapssaker. Disse sakene er prioritert med standard og lav hastegrad, og arkivet jobber med å gi svar i henhold til innsendte forespørsler.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fokus på historiske hendelser og personers liv]]></title>
  <guid>1bad6a5c-1e40-4b25-a2c2-8b9e37e0a49c</guid>
  <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 07:00:45 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere saker vedrørende historiske hendelser og personers liv, som politistyrkene i Sverige og opphold på institusjoner, er mottatt av Riksarkivet. Dette signaliserer en pågående nysgjerrighet rundt historiske kontekster og biografiske studier.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
