<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Oct 2025 11:00:35 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for slektshistorie fra 2. verdenskrig]]></title>
  <guid>07960340-81e0-430f-85c8-d63d68fd60fe</guid>
  <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 11:00:35 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet merker en økning i henvendelser om slektshistorie knyttet til 2. verdenskrig. Flere privatpersoner søker informasjon om slektninger som var fanger eller involvert på ulike måter under krigen. Dette reflekterer en økt nysgjerrighet blant folk for å forstå sine familiers fortid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>03153408-3140-4772-9d33-c92550f360a8</guid>
  <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 11:00:35 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner fortsetter å etterspørre militære rulleblad fra Riksarkivet. I den siste uken har flere saker blitt opprettet for å finne informasjon om slektninger med militær bakgrunn, som viser en vedvarende interesse for å kartlegge familiemedlemmers militære tjeneste.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for landssviksaker]]></title>
  <guid>e3c82287-1f2b-4bb6-b878-e5fd55c5371b</guid>
  <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 11:00:35 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Landssviksaker fortsetter å være et populært tema i Riksarkivet. Flere forespørsler om innsyn i slike saker har blitt registrert den siste uken. Dette viser at folk er opptatt av å forstå historiske handlinger og hvordan de påvirket familier og samfunn.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om historiske fartøy]]></title>
  <guid>0f36db73-c982-45b3-808b-4db200483624</guid>
  <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 11:00:35 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar forespørsler om historiske fartøy, som M/T Borgen fra 1966. Slike saker indikerer en interesse for maritim historie og bevaring av informasjon om Norges skipsfartstradisjoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av forespørsler i Oslo]]></title>
  <guid>d323814a-40b9-4203-86f5-098b33f13317</guid>
  <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 11:00:35 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo viser effektiv saksbehandling med flere forespørsler behandlet innen en dag, inkludert saker om hovedregisterkort og kjøretøy. Dette bidrar til å opprettholde høy servicekvalitet for brukerne.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel om historiske fotografier under tysk okkupasjon]]></title>
  <guid>1cf0f66d-6698-4dfb-9d5d-4d917126d8de</guid>
  <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 11:00:35 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt forespørsler om fotografier av privat eiendom under tysk okkupasjon. Dette understreker en vedvarende interesse for visuell dokumentasjon av Norges historie under 2. verdenskrig.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
