<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Sep 2025 07:01:01 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter landssvikdokumentasjon]]></title>
  <guid>9485a51f-7c23-4ead-afb8-670377e5a0b9</guid>
  <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:01:01 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en rekke forespørsler fra privatpersoner om tilgang til landssvikdokumentasjon, inkludert saker fra første halvdel av 1900-tallet. Behandlingen av disse sakene pågår, med noen allerede fullført, mens andre fortsatt venter på oppfølging.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for historiske kirkedetaljer]]></title>
  <guid>6fc9bd84-fdef-447d-9720-5593cc7eaae7</guid>
  <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:01:01 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har sendt inn forespørsel om byggeår og vigsling av Nordby kirke i Ås, Akershus. Dette markerer økt interesse for historiske kirkedokumenter. Behandlingen av saken er pågående i Statsarkivet i Oslo.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter dødsfalls- og skifteinformasjon]]></title>
  <guid>9cd306c8-e3c7-4d19-9130-06af88f38962</guid>
  <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:01:01 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottar flere forespørsler fra både privatpersoner og offentlige etater om dødsfalls- og skifteinformasjon. Dette inkluderer saker med høy prioritet, som arvesaker og skifteoppgjør.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerforespørsler om historiske temaer]]></title>
  <guid>8adad561-3e42-4bd0-9c70-a15f1de89efb</guid>
  <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:01:01 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra forskere og studenter om temaer som norske sjøfolk for amerikansk krigsrett og Nordisk samarbeid rundt Genève- og folkemordkonvensjonen. Disse henvendelsene reflekterer en økende akademisk interesse for spesifikke historiske temaer.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter skattelister øker]]></title>
  <guid>1fbcef23-192e-4c14-b316-4007613ad180</guid>
  <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:01:01 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo håndterer flere forespørsler fra privatpersoner om skattelister fra tidligere år. Forespørslene dekker ulike tidsperioder og steder, som Oslo og Moss, noe som indikerer økt interesse for økonomisk historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk etter militært rulleblad]]></title>
  <guid>19956f96-6ba9-4b61-b55e-d2a992fc14f4</guid>
  <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:01:01 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har henvendt seg til Riksarkivet for søk etter militære rulleblad. Dette understreker en personlig interesse i å forstå familiens militære historie, med forespørsler som dekker ulike tidsperioder.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
