<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Sep 2025 11:01:09 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvikarkiver]]></title>
  <guid>e6767a5c-222f-4c8e-9159-11b60189af8a</guid>
  <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 11:01:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om innsyn i landssvikarkiver den siste uken. Saker relatert til ulike individer fra perioden etter andre verdenskrig dominerer forespørslene, som kommer både fra privatpersoner og profesjonelle aktører. Dette viser en vedvarende interesse for historisk rettsoppgjør.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter eiendomsinformasjon øker]]></title>
  <guid>ef8e30eb-cb56-42e2-994a-56bbd1498ba3</guid>
  <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 11:01:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fått flere henvendelser om eiendomssaker, inkludert forespørsler fra privatpersoner og profesjonelle aktører. Sakene omhandler eiendomsinformasjon i både Oslo og omkringliggende områder som Sarpsborg og Asker. Etterspørselen viser betydningen av arkivene for eiendomsrelaterte spørsmål.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om dødsfall og skifte]]></title>
  <guid>6a6aaec6-ca66-41c3-ba64-d6af4c431791</guid>
  <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 11:01:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om dødsfall og skifte den siste uken. Henvendelsene inkluderer forespørsler fra både privatpersoner og offentlige etater, noe som understreker behovet for tilgang til historiske skiftedokumenter for juridiske og personlige formål.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for historiske dokumenter i forskningsøyemed]]></title>
  <guid>f50e9641-cb6b-4199-90c5-bd27a540bac0</guid>
  <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 11:01:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forskningsrelaterte forespørsler har vært fremtredende i Riksarkivet den siste uken. Forskere og studenter har vist interesse for arkivsøk relatert til spesialpedagogikk, polske flyktninger, og korrespondanse fra 1970-tallet. Dette tyder på en aktiv bruk av arkivene til akademiske prosjekter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presse søker innsikt i historiske arkiver]]></title>
  <guid>f5012004-e3b9-4348-a25a-5501e15286e5</guid>
  <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 11:01:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en forespørsel fra pressen om faglig innsyn i arkivene relatert til "Våre Falne". Dette indikerer en fortsatt interesse fra media for å utforske og rapportere om historiske hendelser og personer fra krigsårene, med fokus på å bringe historiske fakta frem i lyset.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter dokumentasjon om skattelister]]></title>
  <guid>34cbe33c-7adf-4d3e-9975-82a179a63044</guid>
  <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 11:01:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har sett en økning i forespørsler om innsyn i skattelister fra 1970- til 1990-tallet. Forespørslene kommer primært fra privatpersoner og dekker flere geografiske områder, noe som viser at mange er interesserte i historiske økonomiske opplysninger.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
