<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Aug 2025 07:00:56 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Stor etterspørsel etter landssviksaker]]></title>
  <guid>3ded6cf3-a8e0-4335-a8b4-d524450e91e3</guid>
  <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 07:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt et betydelig antall forespørsler om tilgang til landssviksaker fra andre verdenskrig. Forespørslene kommer hovedsakelig fra privatpersoner, men også forskere og presse viser interesse. Flere av disse sakene er allerede behandlet og avsluttet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for militære rulleblad]]></title>
  <guid>2a6db07f-4393-4765-b65c-369a2b849b65</guid>
  <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 07:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har den siste uken sendt inn forespørsler om tilgang til militære rulleblad. Riksarkivet jobber med å behandle sakene, men mange er fortsatt ikke fullført. Dette viser en økende interesse for personlig militærhistorie blant befolkningen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter dåpsattester i Oslo]]></title>
  <guid>b5a9ef29-10e5-4354-99aa-555b37725034</guid>
  <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 07:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om dåpsattester den siste uken. Sakene er av standard hastegrad og retter seg mot privatpersoner. Behandlingen av disse sakene pågår fortsatt, med noen allerede fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskere søker innsikt i historiske dokumenter]]></title>
  <guid>9b3bcbdd-f02d-4a2d-8975-254ba6217a90</guid>
  <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 07:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har den siste tiden mottatt flere forespørsler fra forskere som ønsker innsyn i historiske dokumenter, inkludert kart og tegninger fra Sachsenhausen. Behovet for kildeveiledning og historisk innsikt ser ut til å øke blant akademikere.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner søker eiendomsdokumenter]]></title>
  <guid>ac5fadcc-516b-4dd6-8c65-64f507c9d742</guid>
  <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 07:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner angående eiendomsdokumenter. Sakene omhandler alt fra historiske eiendommer til bruksendringer, og mange av forespørslene er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater forespør historiske data]]></title>
  <guid>083c980f-bb0d-4c4c-bbb1-e27760acde3e</guid>
  <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 07:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en økning i forespørsler fra offentlige etater som søker historiske data fra Riksarkivet, inkludert dokumenter relatert til lovsaker og tamreindrift. Disse forespørslene behandles med standard hastighet og er fortsatt under arbeid.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
