<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Oct 2025 11:00:30 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Høy aktivitet i Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo]]></title>
  <guid>67045a3e-b3f3-4ad9-9bb1-719b00cb5f9a</guid>
  <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo mottatt en rekke saker fra ulike brukergrupper, inkludert forskere, profesjonelle aktører og privatpersoner. Flere saker omhandler historiske dokumenter, kildeveiledning og eiendom. Behandlingstider varierer avhengig av sakens hastegrad og kompleksitet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kildeveiledning etterspurt av forskere]]></title>
  <guid>9c3d2a62-341c-44f7-8fab-865a29f76721</guid>
  <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Et økende antall forskere henvender seg til Riksarkivet for kildeveiledning. En sak om Kong Chr. IVs arkiver angående handelsnettverk og sjøfugl har fått høy prioritet. Behovet for tilgang til historiske kilder understreker viktigheten av arkivtjenester for akademisk forskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner søker innsikt i slektshistorie]]></title>
  <guid>f58d6585-5990-42ae-84aa-e9cecc2a4f88</guid>
  <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Mange privatpersoner har den siste uken søkt om innsyn i slektshistoriske opplysninger. Saker som omhandler militære rulleblad, mannskapslister og familierelasjoner fra krigstiden dominerer. Dette understreker den vedvarende interessen for personlig og nasjonal historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Profesjonelle aktører etterspør eiendomsinformasjon]]></title>
  <guid>2372a261-2056-4ae9-82e3-c1ab457577ed</guid>
  <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Profesjonelle aktører har i økende grad sendt inn forespørsler om avskrifter av eiendomsinformasjon. Spesifikke saker fra Asker og Bærum har blitt behandlet. Dette viser betydningen av Riksarkivets tjenester for aktører i eiendomsmarkedet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater benytter Riksarkivet]]></title>
  <guid>e4d64158-0859-41fa-84ba-e472e8affdc2</guid>
  <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 11:00:30 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar jevnlig forespørsler fra offentlige etater, inkludert saker om beredskapslovgivning og avtaler om gravsteder. Dette indikerer hvordan arkivene fungerer som en viktig ressurs for offentlig forvaltning og beslutningstaking.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
