<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 07:00:56 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for landssvikarkiver]]></title>
  <guid>54967468-a03f-4abd-af81-6d323015e385</guid>
  <pubDate>Sun, 25 May 2025 07:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært stor pågang av forespørsler om landssvikarkiver denne uken. Flere privatpersoner og forskere har etterspurt dokumenter knyttet til landssvik fra andre verdenskrig. Noen forespørsler har blitt fullført, mens andre er under behandling. Dette speiler en økende interesse for historiske rettsoppgjør.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter statsborgerskapsdokumenter]]></title>
  <guid>3b6fed34-18d2-4253-ad53-c95a7538c790</guid>
  <pubDate>Sun, 25 May 2025 07:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om statsborgerskap den siste uken. Privatpersoner ser ut til å være spesielt interessert i dokumentasjon fra 1960- og 1970-tallet. Behandlingen av disse sakene pågår, noe som viser betydningen av arkivene for personlig historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Kopibestillinger til offentlig bruk]]></title>
  <guid>54fedfce-054c-41d4-a7b6-5dea3a0f9884</guid>
  <pubDate>Sun, 25 May 2025 07:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt inn kopibestillinger til Riksarkivet denne uken, inkludert dokumenter om luftspenntillatelser og Statens skoger. Dette understreker arkivets rolle som en viktig ressurs for offentlige virksomheter i deres daglige arbeid.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske forespørsler på museer og krigshistorie]]></title>
  <guid>cdea8f38-292c-4172-bae4-07941804f2ae</guid>
  <pubDate>Sun, 25 May 2025 07:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner har vist interesse for historiske arkiver, som opprettelsen av naturhistorisk museum på Tøyen og Nortraship. Disse sakene er under behandling og reflekterer en vedvarende nysgjerrighet på Norges kultur- og krigshistorie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om slektsforskning]]></title>
  <guid>cfbb3a70-892a-4406-8688-156583f63724</guid>
  <pubDate>Sun, 25 May 2025 07:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har henvendt seg til Statsarkivet i Oslo for slektsforskning, inkludert saker fra forbryteralbumet i Oslo. Dette viser en vedvarende interesse for å avdekke personlige og familiære historie gjennom arkivene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Krigsbarnsaker ferdigbehandlet]]></title>
  <guid>6bf98b64-cd12-4130-a9c4-682484bfb81e</guid>
  <pubDate>Sun, 25 May 2025 07:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om orientering rundt krigsbarnsaker har blitt behandlet og fullført denne uken. Dette temaet fortsetter å være av interesse for mange, og Riksarkivet spiller en viktig rolle i å gi innsikt i disse sensitive historiene.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
