<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Jul 2025 11:00:56 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i henvendelser om pasientjournaler]]></title>
  <guid>2a197b38-62a1-4714-8f75-4d491e79ecf1</guid>
  <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 11:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har nylig mottatt flere forespørsler om innsyn i pasientjournaler, spesielt fra privatpersoner som søker informasjon om avdøde slektninger. Disse sakene har standard hastegrad og er ennå ikke ferdigbehandlet. Dette kan tyde på en økende interesse for medisinsk historie blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Flere saker om botid i Oslo]]></title>
  <guid>8a1db6d4-a1aa-4ba7-a516-177c2832bb98</guid>
  <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 11:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en merkbar økning i forespørsler om dokumentasjon på botid i Oslo, med flere saker opprettet av privatpersoner den siste uken. Dette kan indikere et større behov for dokumentasjon i forbindelse med søknader om statsborgerskap eller andre juridiske prosesser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter historiske landssviksaker]]></title>
  <guid>484f936a-ce15-4cf6-9d3b-3e98f033b726</guid>
  <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 11:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet opplever en strøm av forespørsler om landssviksaker fra andre verdenskrig. Mange privatpersoner søker mer innsikt i spesifikke tilfeller, noe som viser en vedvarende interesse for å forstå fortiden og dens konsekvenser for enkeltindivider.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker innsyn i dødsbo]]></title>
  <guid>ac26b70e-e933-4f84-914b-64fc0bd81dca</guid>
  <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 11:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere offentlige etater har sendt inn forespørsler om innsyn i saker relatert til dødsbo. Disse sakene prioriteres med kort eller standard hastegrad, og det er tydelig at slike forespørsler er nødvendige for å håndtere eiendomsoverdragelser og arvesaker.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner søker innsyn i militære rulleblad]]></title>
  <guid>84a1c245-b3b2-4716-8af7-c0b29fb7b308</guid>
  <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 11:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er kommet flere forespørsler fra privatpersoner om innsyn i militære rulleblad fra både første og andre verdenskrig. Disse forespørslene tyder på en interesse for å forstå familiens militære historie og involvering i historiske konflikter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinteresse for historiske arkiver]]></title>
  <guid>7cb3910b-630c-4eb2-90ff-a8dbb630868d</guid>
  <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 11:00:56 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har nylig fullført en søknad om innsyn i arkivmateriale relatert til Kjell Aukrust og Mannskapsavisen. Dette markerer en fortsettende interesse fra akademikere for å utforske og belyse historiske norske personligheter og deres virke.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
