<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Jun 2025 11:00:31 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økende interesse for landssvik-saker]]></title>
  <guid>63a25fe1-e207-4479-bfaf-11ce73ee913c</guid>
  <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 11:00:31 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssvik-saker, med mange henvendelser fra privatpersoner. Dette indikerer en økende interesse for historiske rettssaker relatert til 2. verdenskrig. Flere saker er under behandling, men noen har allerede blitt fullført.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om fødsels- og dåpsattester]]></title>
  <guid>74f769a3-7b36-4705-98f3-fc46d8171247</guid>
  <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 11:00:31 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo opplever en strøm av forespørsler fra privatpersoner om fødsels- og dåpsattester. Flere saker er nylig opprettet, men ikke alle er ferdigbehandlet. Dette viser en generell interesse for slektsforskning og personlige dokumenter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter eiendomsinformasjon]]></title>
  <guid>a7f3409c-dc3c-4123-ab8a-8af4bb5631e3</guid>
  <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 11:00:31 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere privatpersoner har kontaktet Oslo arkivene for informasjon om eiendommer, inkludert kart og skjønn. Dette reflekterer et behov for tilgang til historiske eiendomsdata, og flere saker er fortsatt under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker opplysninger om dødsfall og skifte]]></title>
  <guid>fd385fd9-525c-4811-9785-96dd887b54f0</guid>
  <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 11:00:31 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler fra offentlige etater angående dødsfall og skifte. Med kort hastegrad på noen saker, prioriteres disse av arkivene for å gi nødvendig informasjon til myndighetene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Henvendelser om historiske fartøy og mannskapslister]]></title>
  <guid>dd2d8341-5943-4962-a506-fa8df4e4eca0</guid>
  <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 11:00:31 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fått inn flere forespørsler om informasjon relatert til historiske fartøy og mannskapslister. Privatpersoner ser ut til å være spesielt interessert i maritime historie og dokumentasjon fra midten av 1900-tallet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Omvisning for kulturhistorie-studenter]]></title>
  <guid>b5b1a102-7975-4f7c-95be-885d63052edd</guid>
  <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 11:00:31 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet arrangerer en omvisning for masterstudenter fra Universitetet i Oslo innen kulturhistorie og kulturteori. Dette viser arkivets rolle som en viktig ressurs for akademiske studier og utdanning.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
