<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Mar 2025 12:01:54 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssviksaker]]></title>
  <guid>11898278-0689-47fa-a2e9-19101ce585f4</guid>
  <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 12:01:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en betydelig mengde forespørsler om landssviksaker den siste uken. Flere privatpersoner og forskere er interessert i dokumentasjon knyttet til ulike landssvikdømte individer fra andre verdenskrig. Dette viser en økende interesse for historisk forskning om denne perioden.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskningsinteresse for Bjørnegapet]]></title>
  <guid>9c9a5b80-1b49-4478-b0e0-c58f953de636</guid>
  <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 12:01:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forsker har bedt om innsyn i dokumenter om norske og amerikanske tilnærminger til Bjørnegapet. Dette reflekterer en akademisk interesse for å utforske dette geopolitiske temaet, og Riksarkivet bistår nå med å samle relevant materiale for forskningen.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Privatpersoner søker fødselsattester]]></title>
  <guid>df9b9a80-33a4-49aa-82df-67652efc52d4</guid>
  <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 12:01:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo mottar stadig forespørsler fra privatpersoner som søker fødselsattester. Dette inkluderer forespørsler fra ulike årstall, som 1959 og 1965. Slike dokumenter er viktige for personlig dokumentasjon og slektsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fullført sak om militært rulleblad]]></title>
  <guid>b281936e-1b6d-4b70-8f49-deeaccdd2445</guid>
  <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 12:01:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Saken om militært rulleblad og helsemappe for en person født i 1971 er fullført i Riksarkivet. Dette viser at arkivet effektivt håndterer forespørsler om militære dokumenter, som ofte er relevante for pensjonssaker eller personlig historikk.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter eiendomsdokumentasjon]]></title>
  <guid>602926e3-96db-4e07-80a2-5045f0d9fe08</guid>
  <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 12:01:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Oslo Statsarkiv har mottatt flere forespørsler om eiendomsdokumentasjon, inkludert forespørsler om eiendom i Aurskog-Høland. Dette indikerer en vedvarende interesse for eiendomshistorikk og juridiske forhold knyttet til fast eiendom.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Hasteforespørsel om statsborgerskap]]></title>
  <guid>1f0d1e8b-8591-4ee0-ba8d-6a644d7e88b9</guid>
  <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 12:01:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om statsborgerskap for en person født i 1972 ble merket som haster og er nylig fullført i Riksarkivet. Dette illustrerer behovet for rask saksbehandling i saker med høy prioritet, hvor personlig dokumentasjon kan være avgjørende for juridiske og administrative formål.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Ukjent tittel]]></title>
  <guid>32ea5ce0-f2f3-45c7-a57a-ef6075ffba22</guid>
  <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 12:01:54 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Ukjent nyhet]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
