<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 16 May 2025 07:04:14 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i landssviksaker i Riksarkivet]]></title>
  <guid>09ebe5a0-10c4-4b72-92dc-8426a900e2df</guid>
  <pubDate>Fri, 16 May 2025 07:04:14 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Den siste uken har Riksarkivet mottatt mange henvendelser knyttet til landssviksaker, både fra privatpersoner og presse. Flere saker er allerede ferdigbehandlet, noe som tyder på effektiv saksbehandling. Dette viser fortsatt stor interesse for historiske temaer fra andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsler om dåps- og vigselsattester i Oslo]]></title>
  <guid>a5704f71-3b0c-4288-b618-4fafd6c7c148</guid>
  <pubDate>Fri, 16 May 2025 07:04:14 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om dåps- og vigselsattester den siste uken. Etterspørselen viser at privatpersoner fortsatt er opptatt av å få dokumentert viktige livsbegivenheter. Noen av forespørslene er allerede fullført, mens andre er under behandling.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Krigsbarn og krigsseilere i fokus]]></title>
  <guid>71e49618-45dd-4e4b-a092-e83075dc61a8</guid>
  <pubDate>Fri, 16 May 2025 07:04:14 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har fått flere henvendelser fra privatpersoner om krigsbarn og krigsseilere. Dette viser at interessen for å forstå familiens historie under krigen fortsatt er sterk. Saksbehandlingen er pågående, og flere saker er nær en løsning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk for offentlig etat i Riksarkivet]]></title>
  <guid>3d082ac0-7867-44d3-86e1-e015ad18bc28</guid>
  <pubDate>Fri, 16 May 2025 07:04:14 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt inn flere forespørsler om tilgang til egne historiske arkiver. Dette inkluderer saker relatert til Forsvarets bygningstjeneste og Finansdepartementet. Behandlingen av disse forespørslene pågår, og noen er allerede ferdigstilt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt interesse for militære rulleblad]]></title>
  <guid>e969be96-b089-48b8-9fe1-7d730c237c05</guid>
  <pubDate>Fri, 16 May 2025 07:04:14 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet opplever en økning i forespørsler om militære rulleblad fra privatpersoner. Flere slike saker har blitt innsendt og er under behandling, noe som indikerer en økt nysgjerrighet på militærhistorie blant publikum.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fotobestillinger og faglig innsyn i Riksarkivet]]></title>
  <guid>c63b5697-581a-4357-9205-5c0ecc05a80b</guid>
  <pubDate>Fri, 16 May 2025 07:04:14 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært flere henvendelser til Riksarkivet om fotobestillinger og faglig innsyn. Dette inkluderer bestillinger av historiske fotografier og dokumenter relatert til Jan Erik Volds første utgivelser. Behandling pågår for å møte etterspørselen fra profesjonelle aktører.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
