<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Oct 2025 11:00:44 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Landssviksaker i fokus]]></title>
  <guid>426f1b5d-1c5f-41fe-b763-676378096578</guid>
  <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 11:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om landssviksaker de siste dagene. Blant annet er det etterspurt informasjon om hendelser fra både første og andre verdenskrig. Enkeltsaker omfatter personer født så tidlig som på 1800-tallet. Dette viser en vedvarende interesse for krigens historie blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter militære rulleblad øker]]></title>
  <guid>193b311d-1b27-41b4-a01e-67bf405630f8</guid>
  <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 11:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært flere henvendelser til Riksarkivet angående militære rulleblad, inkludert forespørsler fra privatpersoner om dokumenter fra både andre verdenskrig og etterkrigstiden. Riksarkivet jobber jevnt med å håndtere disse forespørslene, som varierer fra lav til standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Arkivsøk etter folketrygdlovens rundskriv pågår]]></title>
  <guid>8b53f8d1-2016-497f-865b-dadae60cb3b4</guid>
  <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 11:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En profesjonell aktør har forespurt Riksarkivet om et arkivsøk etter rundskriv til folketrygdloven fra 1967. Dette etterspørres for å få innsikt i historiske regelverksendringer. Saken er ennå ikke fullført, men håndteres med standard hastegrad.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske eiendomsdokumenter etterspurt]]></title>
  <guid>aa144185-40ff-43f7-a750-16f0a64731b5</guid>
  <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 11:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har bedt om innsyn i en kongelig forordning fra 1883 relatert til eiendomsforhold. Saken, som er en del av Riksarkivets saksbehandling, er fortsatt under arbeid. Dette illustrerer behovet for tilgang til historiske dokumenter i moderne forvaltning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Presseinteresse for historiske skiftesaker]]></title>
  <guid>b4bc525d-39e8-4ed8-bb34-0f7c90f4183e</guid>
  <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 11:00:44 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt forespørsler fra pressen om skiftesaker fra midten av 1900-tallet. Blant annet gjelder dette en sak om en person som døde i Oslo i 1976. Dette indikerer medieinteresse for historiske saker som kan ha relevans for dagens samfunnsdebatt.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
