<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Aug 2025 07:01:06 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i henvendelser om landssviksaker]]></title>
  <guid>b5531b86-d2fa-4aac-a035-0343bc5d9e36</guid>
  <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 07:01:06 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en betydelig økning i henvendelser om landssviksaker ved Riksarkivet denne uken. Mange privatpersoner søker innsyn i saker fra tidlig 1900-tall, noe som kan tyde på økt interesse for historiske hendelser. Dette kan påvirke saksbehandlingstiden fremover.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter skatteopplysninger]]></title>
  <guid>33d64d10-146b-4e87-8394-8f36c4c3ef8e</guid>
  <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 07:01:06 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Saksbehandlingen i Oslo (SAO) har mottatt flere forespørsler om innsyn i gamle skattelister. Privatpersoner ønsker informasjon fra ulike årstall, som kan indikere et behov for økonomisk historikk eller slektsforskning. Behandlingstiden varierer, men pågangen er merkbar.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Fotobestillinger fra Oslo-miljøet på 1960-tallet]]></title>
  <guid>b0548919-c9a9-4fa5-b388-12dc918d858b</guid>
  <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 07:01:06 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En ny henvendelse om fotobestilling fra 1960-tallets Studenterkroa i Oslo har kommet inn til Riksarkivet. Dette kan være del av en interesse for å dokumentere eller gjenoppleve historiske miljøer i Oslo. Behandlingstiden for slike forespørsler er vanligvis lav.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Spørsmål om navneendringer etter dødsfall]]></title>
  <guid>b8614f66-572e-4340-b6c8-9026a9939c24</guid>
  <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 07:01:06 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en forespørsel fra en privatperson om navneendring for en person som nylig har gått bort. Dette viser et behov for å forstå juridiske prosesser rundt navneendringer og hvordan de håndteres etter dødsfall. Saksbehandlingen er i gang.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Historiske militære dokumenter etterspurt]]></title>
  <guid>eed0ff1f-4d20-43bd-bc57-ff0a0f8a294d</guid>
  <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 07:01:06 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om verifisering av utskrifter fra Hærens sambandsskole har blitt registrert i Riksarkivet. Privatpersoner søker innsyn i militære arkiver for ulike formål, blant annet forskning og personlig interesse. Behandlingstiden kan variere basert på forespørselens kompleksitet.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Innsyn i pasientopplysninger fra 1893]]></title>
  <guid>37a426dd-7174-49f7-9be4-4f8a215583e5</guid>
  <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 07:01:06 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om innsyn i pasientopplysninger fra Gaustad sykehus i 1893 er nylig fullført. Dette indikerer en vedvarende interesse for medisinsk historie og forskning. Saksbehandlingen ble fullført på under to døgn.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
