<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Apr 2025 11:01:21 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter landssvikarkiver]]></title>
  <guid>ab28e32b-26d9-4cab-ab11-85ee1e6fc9fb</guid>
  <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 11:01:21 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottar mange forespørsler fra privatpersoner om tilgang til landssvikarkiver. Flere saker er under behandling, mens noen har blitt fullført denne uken. Dette viser en vedvarende interesse for historiske hendelser og deres konsekvenser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Dødsfall og skifte henvendelser i fokus]]></title>
  <guid>73eb91d0-dd8b-4619-8af9-1cf8d3798f38</guid>
  <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 11:01:21 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært flere henvendelser om dødsfall og skifte i både Riksarkivet og Statsarkivet i Oslo. Disse sakene kommer fra både privatpersoner og offentlige etater, med varierende hastegrad. Dette indikerer en jevn etterspørsel etter slike opplysninger.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om militære rulleblad øker]]></title>
  <guid>608e8153-209b-4b2d-be02-f123b7cb3b82</guid>
  <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 11:01:21 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Privatpersoner fortsetter å søke informasjon om militære rulleblad. Flere saker er under behandling, mens noen er fullført. Dette bekrefter en økende interesse i å undersøke militærhistorie og personlig militært engasjement.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Interesse for historiske bygg og fartøy]]></title>
  <guid>bb42b139-ea3d-41ab-8e97-9de80b5cf956</guid>
  <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 11:01:21 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere henvendelser angående historiske bygg og fartøyer har kommet inn, med forespørsel om skipstegninger og bygningstegninger. Dette illustrerer en bred interesse for å bevare og studere nasjonens arkitektoniske og maritime historie.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Lav hastegrad på forespørsler om pasientjournaler]]></title>
  <guid>e895e0d5-2ee4-44dd-bb9d-7d41cb46f3e2</guid>
  <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 11:01:21 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt en forespørsel om pasientjournaler fra Fødselsstiftelsen på Rikshospitalet med lav hastegrad. Dette understreker behovet for tilgang til medisinsk historie i slektsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater etterspør arkivsøk]]></title>
  <guid>7794c798-aaf3-409f-80a7-cd611e84c893</guid>
  <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 11:01:21 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Offentlige etater har sendt inn forespørsler om arkivsøk, inkludert saker relatert til Justisdepartementet. Dette viser arkivets viktige rolle i å støtte offentlig forvaltning med historiske data.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
