<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Apr 2025 07:00:51 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økning i forespørsler om landssviksaker]]></title>
  <guid>57ac6c45-2235-441f-a381-995569888e5a</guid>
  <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 07:00:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet mottok en betydelig mengde forespørsler om landssviksaker den siste uken, inkludert saker knyttet til historiske personer fra tidlig 1900-tall. Dette viser en vedvarende interesse for denne delen av norsk historie, særlig fra privatpersoner som søker innsikt i familiebakgrunn og historiske hendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy aktivitet i forespørsel om militære rulleblad]]></title>
  <guid>973b17bc-5b39-4574-8eb5-6dbd73e8eebb</guid>
  <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 07:00:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er en fortsatt stor interesse blant privatpersoner for innsyn i militære rulleblad. I løpet av den siste uken er det registrert flere forespørsler som omhandler militærtjeneste, noe som kan indikere en økende bevissthet rundt personlig og familiær historie knyttet til militæret.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Offentlige etater søker aktivt arkivmateriale]]></title>
  <guid>b541b3c8-06e9-4ab9-bbe6-89b1c157e666</guid>
  <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 07:00:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere offentlige etater har nylig sendt inn forespørsler om arkivsøk og kopibestillinger i forbindelse med ulike administrative behov. Dette inkluderer saker fra Energidepartementet og Justisdepartementet, som viser et vedvarende behov for historisk dokumentasjon i offentlig forvaltning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinteresse rundt historiske arkiver]]></title>
  <guid>3c7ac2b4-4705-4021-82aa-20a8f55ac362</guid>
  <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 07:00:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler fra forskere og studenter om tilgang til historiske arkiver og dokumenter har vært fremtredende den siste uken. Blant annet gjelder dette innsikt i Kaiser Wilhelm-institutter og Norges deltakelse i FN-operasjonen i Egypt, noe som understreker akademiske miljøers engasjement i historieforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandlingstid for hastesaker]]></title>
  <guid>13cd03f8-5e24-40f0-a7c6-db86954fb492</guid>
  <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 07:00:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har effektivt behandlet flere hastesaker den siste uken, inkludert en kritisk forespørsel om skilsmisse og kortsiktige dødsfallsaker. Dette viser en effektiv prosessering av tidskritiske saker, noe som er viktig for brukergrupper som trenger rask avklaring.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økende etterspørsel etter historiske kopier]]></title>
  <guid>bcb69b2d-c4cf-4965-bd18-78fca224efdb</guid>
  <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 07:00:51 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det har vært en merkbar økning i etterspørselen etter kopier av historiske dokumenter, inkludert rundskriv fra Norges Bank og materialer fra Energidepartementet. Denne trenden indikerer en voksende interesse for tilgang til dokumentasjon fra tidligere år for både profesjonelle aktører og offentlig etater.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
