<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:24 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Historisk arkivtilgang for Justisdepartementet]]></title>
  <guid>1f3a4e3f-5718-46dd-854a-eb45ed2b9a9a</guid>
  <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:24 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En offentlig etat har fått tilgang til sitt eget historiske arkiv fra 1977 i Riksarkivet. Saksbehandlingen ble fullført på fem dager, noe som viser effektiv håndtering av slike forespørsler. Dette kan være en verdifull ressurs for fremtidige juridiske og historiske undersøkelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høyt prioritert eiendomssak fullført]]></title>
  <guid>40a6f658-927b-4704-b701-fcf26a8990ec</guid>
  <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:24 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En eiendomssak i Oslo med høy hastegrad ble nylig fullført av Statsarkivet. Saken gjaldt avskrift av eiendomsinformasjon for en profesjonell aktør og ble behandlet innen fem dager. Dette understreker arkivets evne til å håndtere presserende saker effektivt.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Etterspørsel etter middelalderdokumenter]]></title>
  <guid>51526044-410f-4d83-acdc-fcc70e95cc30</guid>
  <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:24 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En privatperson har sendt en forespørsel om arkivsøk etter middelalderdokumenter relatert til Tveiten i Austre Moland. Saken behandles i Riksarkivet, men er ennå ikke fullført. Dette indikerer en fortsatt interesse for historiske dokumenter blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forsinket behandling av militært rulleblad]]></title>
  <guid>bbefd3de-7447-4a3d-bf03-876e1f6c26ab</guid>
  <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:24 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En sak angående et militært rulleblad fra 1909 er under behandling i Riksarkivet. Saken har lav hastegrad og er fortsatt ikke fullført. Dette kan være av interesse for forskere som undersøker militærhistorie eller slektsforskning.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Saken om fartøyet DS Solviken under behandling]]></title>
  <guid>d3bc7c07-bd57-4fd6-8556-c7b25b216324</guid>
  <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:24 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel fra en privatperson om informasjon om fartøyet DS Solviken fra 1942 er under behandling i Riksarkivet. Med lav hastegrad er saken ikke fullført, men representerer en interesse for maritim historie fra andre verdenskrig.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Uavklarte forespørsler i Statsarkivet]]></title>
  <guid>c4dd9af0-de62-4c94-827d-bfd116579235</guid>
  <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:24 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[I Statsarkivet er det flere saker med lav hastegrad som fortsatt er uavklarte, inkludert forespørsler om kjøretøyregistreringer og dødsfall/skifter. Dette kan tyde på behov for økt kapasitet eller prioritering av saker med høyere hastegrad.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
