<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:32 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter militære rulleblad]]></title>
  <guid>3180c5a2-6da7-45af-8002-e82eada95236</guid>
  <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:32 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om militære rulleblad fra privatpersoner denne uken. Flere saker er fortsatt under behandling, noe som viser en økende interesse for historiske militære opplysninger blant publikum.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy aktivitet rundt landssvik-saker]]></title>
  <guid>96c24201-3b81-444d-a490-b522fe1cffc3</guid>
  <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:32 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Flere forespørsler om landssvikrelaterte dokumenter er mottatt av Riksarkivet den siste uken. Flere av disse sakene har blitt fullført, noe som indikerer en økt interesse for denne delen av Norges historie blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Haster med eiendomsdokumentasjon]]></title>
  <guid>67860ce5-3418-49d1-a746-1f62e04c8b92</guid>
  <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:32 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har fått inn en hastesak om avskrift av eiendomsdokumenter i Aremark. Dette er en del av flere eiendomssaker som er under behandling, hvorav noen har hastende karakter.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forskerinnsyn i historiske emner øker]]></title>
  <guid>67a2c927-d97f-468d-87cd-2703ed7c04c0</guid>
  <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:32 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Forespørsler om forskerinnsyn i historiske emner som forsyningssikkerhet i mellomkrigstiden og danskers arbeid for Tyskland under 2. verdenskrig har økt. Forskergrupper ser ut til å ha en vedvarende interesse i å dykke dypere inn i disse temaene.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Digitalisering av viktige dokumenter pågår]]></title>
  <guid>8abd67ee-744c-4652-9928-a425047dbdaf</guid>
  <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:32 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Digitalisering av dokumenter, inkludert vedtektene i Statoil AS fra 1974, er i gang ved Riksarkivet. Offentlige etater viser økt interesse i å få digitalisert historiske dokumenter for bedre tilgang og bevaring.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter veiledning i arkivsøk]]></title>
  <guid>fc3e726f-fe31-4ea2-bfc6-66992272bf7a</guid>
  <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:32 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo opplever en økning i forespørsler om veiledning i arkivsøk. Dette kan tyde på at flere privatpersoner ønsker å navigere historiske arkiver for å finne informasjon av personlig eller forskningsmessig interesse.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
