<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Riksarkivet Saksbehandling</title>
    <link>https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml</link>
    <description>AI-genererte oppsummeringer av saksbehandling</description>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Aug 2025 11:01:09 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
    <generator>GitHub Pages RSS Generator</generator>
    <copyright>© Riksarkivet</copyright>
    <atom:link href="https://rasmusauchrist.github.io/rss-feed/newsfeed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

    <!-- Dynamically Generated RSS Items -->
    ""<item>
  <title><![CDATA[Stor etterspørsel etter landssvik-arkiver]]></title>
  <guid>dd5bac8d-abf8-481e-b531-2fe2d7d8a7c6</guid>
  <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 11:01:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler om tilgang til landssvik-arkiver den siste uken. Brukergruppen består hovedsakelig av privatpersoner med standard hastegrad. Ingen av forespørslene er fullført, noe som indikerer økende interesse for denne typen historisk materiale.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av dåpsattester]]></title>
  <guid>6451d999-56ee-4fc6-a371-cf3f80a61deb</guid>
  <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 11:01:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har raskt behandlet flere forespørsler om dåpsattester. To saker ble fullført samme dag som de ble opprettet, mens andre tok opptil tre dager. Dette viser effektiviteten i behandlingen av slike forespørsler.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Forespørsel om arkivsøk for ammunisjonsdumping]]></title>
  <guid>71a9abbf-0821-4ef3-88b2-fc351c7db078</guid>
  <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 11:01:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Det er innsendt en forespørsel til Riksarkivet angående dumping av ammunisjon utenfor norskekysten. Forespørselen kommer fra en offentlig etat, og har standard hastegrad. Dette kan tyde på økt interesse for miljøhistoriske spørsmål.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Høy pågang av forespørsler om militære rulleblad]]></title>
  <guid>4fc546c5-48d0-43d6-b7ea-0750e65ceb1d</guid>
  <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 11:01:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Riksarkivet har mottatt flere forespørsler fra privatpersoner om tilgang til militære rulleblad. Hastegraden for disse forespørslene er stort sett standard, og ingen er fullført ennå. Dette kan indikere en økende interesse for militærhistorie blant privatpersoner.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Rask behandling av forespørsel om opphold i institusjon]]></title>
  <guid>75266203-1dfa-4e92-b1db-9dd200674cef</guid>
  <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 11:01:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[En forespørsel om opphold ved Holmlia barnehjem ble raskt behandlet av Statsarkivet i Oslo. Saken ble fullført innen fire dager, noe som viser effektivitet i behandlingen av slike henvendelser.]]></description>
</item>
<item>
  <title><![CDATA[Økt etterspørsel etter slektsforskning]]></title>
  <guid>080ccb56-07cf-4773-beca-03819c7d62ca</guid>
  <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 11:01:09 GMT</pubDate>
  <description><![CDATA[Statsarkivet i Oslo har mottatt flere forespørsler om slektsforskning. Disse sakene har lav hastegrad, og det er foreløpig ingen fullførte forespørsler. Dette kan indikere en vedvarende interesse for slektsforskning blant brukerne.]]></description>
</item>


  </channel>
</rss>
